{"type":"FeatureCollection","features":[{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.938125,46.430076]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Ain","identifiant_museofile":"M0971","commune":"Pont-de-Vaux","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Chintreuil","adresse":"66 rue Mar\u00e9chal de Lattre-de-Tassigny","lieu":null,"code_postal":"01190","telephone":"03 85 51 45 75","url":"www.musee-chintreuil.com\/","latitude":46.430076,"longitude":4.938125,"ref_deps":"0130501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.831489,45.959038]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Ain","identifiant_museofile":"M0974","commune":"Seyssel","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du bois","adresse":"place de la R\u00e9publique","lieu":"Mairie","code_postal":"01420","telephone":"04 50 56 21 55 (mairie)","url":null,"latitude":45.959038,"longitude":5.831489,"ref_deps":"0140701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.823245,46.617913]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Allier","identifiant_museofile":"M0102","commune":"C\u00e9rilly","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Charles-Louis Philippe","adresse":"5 rue Charles-Louis-Philippe","lieu":null,"code_postal":"03350","telephone":"04 70 67 52 00","url":"https:\/\/charles-louis-philippe.fr\/","latitude":46.617913,"longitude":2.823245,"ref_deps":"0304801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.605724,46.341009]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Allier","identifiant_museofile":"M0104","commune":"Montlu\u00e7on","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des musiques populaires (vieux ch\u00e2teau)","adresse":"3 rue Notre Dame","lieu":null,"code_postal":"03100","telephone":"04 70 02 19 60","url":"www.mupop.fr\/","latitude":46.341009,"longitude":2.605724,"ref_deps":"0318501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.335798,46.560973]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Allier","identifiant_museofile":"M5083","commune":"Moulins-sur-Allier","nom_officiel_du_musee":"centre national du costume de sc\u00e8ne et de la sc\u00e9nographie","adresse":"Quartier Villars","lieu":"Quartier Villars","code_postal":"03000","telephone":"04 70 20 76 20","url":"www.cncs.fr\/","latitude":46.560973,"longitude":3.335798,"ref_deps":"0319002","date_arrete_attribution_appellation":"2009-11-19"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.192356,46.534866]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Allier","identifiant_museofile":"M0108","commune":"Souvigny","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Saint-Marc","adresse":"place Aristide Briand","lieu":"BP 27","code_postal":"03210","telephone":"04 70 43 99 75","url":"www.ville-souvigny.com\/Musee\/index.html","latitude":46.534866,"longitude":3.192356,"ref_deps":"0327501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.594922,44.735836]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Ard\u00e8che","identifiant_museofile":"M7058","commune":"Privas","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la terre ard\u00e9choise","adresse":"2 place des R\u00e9collets","lieu":null,"code_postal":"07000","telephone":"04 75 64 43 69","url":null,"latitude":44.735836,"longitude":4.594922,"ref_deps":"0718601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.441947,44.925394]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Cantal","identifiant_museofile":"M0110","commune":"Aurillac","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'art et d'arch\u00e9ologie","adresse":"37 rue des Carmes","lieu":"Centre culturel Pierre Mend\u00e8s France","code_postal":"15000","telephone":"04 71 45 46 10","url":"musees.aurillac.fr\/","latitude":44.925394,"longitude":2.441947,"ref_deps":"1501402","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.052549,45.07091]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Dr\u00f4me","identifiant_museofile":"M0985","commune":"Mours-Saint-Eus\u00e8be","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'art sacr\u00e9","adresse":"5 place Elis\u00e9e Monteil","lieu":"Eglise","code_postal":"26540","telephone":"04 75 79 27 17","url":"www.mourssainteusebe.fr\/un-village-qui-bouge\/le-musee-darts-sacres","latitude":45.07091,"longitude":5.052549,"ref_deps":"2621801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.055376,45.0431]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Dr\u00f4me","identifiant_museofile":"M0986","commune":"Romans","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la chaussure","adresse":"Rue Bistour","lieu":"Portail Roger VIVIER","code_postal":"26100","telephone":"04 75 05 51 81","url":"www.museedelachaussure.fr\/","latitude":45.0431,"longitude":5.055376,"ref_deps":"2628101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.357302,44.865703]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Dr\u00f4me","identifiant_museofile":"M0989","commune":"Vassieux-en-Vercors","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du site pr\u00e9historique","adresse":"L'H\u00e2le","lieu":null,"code_postal":"26420","telephone":"04 75 48 27 81","url":"www.parc-du-vercors.fr\/prehistoire\/home","latitude":44.865703,"longitude":5.357302,"ref_deps":"2636401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.124916,45.897263]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Haute-Savoie","identifiant_museofile":"M1052","commune":"Annecy","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e-ch\u00e2teau","adresse":"Place du ch\u00e2teau","lieu":null,"code_postal":"74000","telephone":"04 50 33 87 30","url":"musees.annecy.fr\/","latitude":45.897263,"longitude":6.124916,"ref_deps":"7401001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.261189,45.393386]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Is\u00e8re","identifiant_museofile":"M1001","commune":"La C\u00f4te-Saint-Andr\u00e9","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Hector Berlioz","adresse":"69 rue de La R\u00e9publique","lieu":null,"code_postal":"38260","telephone":"04 74 20 24 88","url":"musees.isere.fr\/musee\/musee-hector-berlioz","latitude":45.393386,"longitude":5.261189,"ref_deps":"3813001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.814737,45.341728]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Is\u00e8re","identifiant_museofile":"M1004","commune":"Saint-Pierre-de-Chartreuse","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la Grande Chartreuse","adresse":null,"lieu":"\u00e9glise Saint-Hugues","code_postal":"38380","telephone":"04 76 88 65 01","url":"www.musee-grande-chartreuse.fr\/fr\/","latitude":45.341728,"longitude":5.814737,"ref_deps":"3844203","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.873538,45.526967]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Is\u00e8re","identifiant_museofile":"M1007","commune":"Vienne","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du clo\u00eetre Saint-Andr\u00e9-le-Bas","adresse":"place du Jeu de Paume","lieu":null,"code_postal":"38200","telephone":"04 74 85 18 49","url":"vienne.fr\/nos-services\/culture\/les-musees\/","latitude":45.526967,"longitude":4.873538,"ref_deps":"3854401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.773234,45.08753]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Is\u00e8re","identifiant_museofile":"M1008","commune":"Vizille","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d\u00e9partemental de la R\u00e9volution fran\u00e7aise","adresse":"Domaine de Vizille","lieu":"Place du ch\u00e2teau","code_postal":"38220","telephone":"04 76 68 07 35","url":"musees.isere.fr\/musee\/domaine-de-vizille-musee-de-la-revolution-francaise","latitude":45.08753,"longitude":5.773234,"ref_deps":"3856201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.896167,46.105434]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Loire","identifiant_museofile":"M1009","commune":"Ambierle","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Alice Taverne","adresse":"89 rue de la Grye","lieu":null,"code_postal":"42820","telephone":"04 77 65 60 99","url":"museealicetaverne.fr\/","latitude":46.105434,"longitude":3.896167,"ref_deps":"4200301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.17052,46.160301]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Loire","identifiant_museofile":"M1010","commune":"Charlieu","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la soierie","adresse":"9 Boulevard Leclerc","lieu":null,"code_postal":"42190","telephone":"04 77 60 28 84","url":"musees-de-charlieu.webnode.fr\/","latitude":46.160301,"longitude":4.17052,"ref_deps":"4205202","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.219803,45.744191]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Loire","identifiant_museofile":"M1014","commune":"Feurs","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de Feurs","adresse":"3 rue Victor de Laprade","lieu":null,"code_postal":"42110","telephone":"04 77 26 24 48","url":"www.feurs.org\/culture\/musee-d-archeologie.html","latitude":45.744191,"longitude":4.219803,"ref_deps":"4209401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.066822,45.60543]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Loire","identifiant_museofile":"M1017","commune":"Montbrison","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la Diana","adresse":"Rue Florimont Robertet","lieu":"La Diana","code_postal":"42600","telephone":"04 77 96 01 10","url":"www.ladiana.com","latitude":45.60543,"longitude":4.066822,"ref_deps":"4214702","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.069842,46.034953]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Loire","identifiant_museofile":"M1020","commune":"Roanne","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Joseph D\u00e9chelette","adresse":"22 rue Anatole France","lieu":"H\u00f4tel Valence de la Minardi\u00e8re","code_postal":"42300","telephone":"04 77 23 68 77","url":"www.museederoanne.fr\/musee-des-beaux-arts-et-d-archeologie-joseph-dechelette-site-officiel-2017.html","latitude":46.034953,"longitude":4.069842,"ref_deps":"4218701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.0869,45.774229]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Puy-de-D\u00f4me","identifiant_museofile":"M0120","commune":"Clermont-Ferrand","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Bargoin","adresse":"45, rue Ballainvilliers","lieu":null,"code_postal":"63000","telephone":"04.43.76.25.50","url":"www.clermontmetropole.eu\/bouger-se-divertir\/le-dynamisme-culturel\/les-musees-de-clermont-auvergne-metropole\/musee-bargoin\/","latitude":45.774229,"longitude":3.0869,"ref_deps":"6311301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.728534,45.478967]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Puy-de-D\u00f4me","identifiant_museofile":"M0124","commune":"Marsac-en-Livradois","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des p\u00e9nitents blancs","adresse":"place de l'Eglise","lieu":null,"code_postal":"63940","telephone":"04  73 95 60 08","url":"www.vacances-livradois-forez.com\/patrimoine-culturel\/chapelle-musee-des-penitents-blancs-marsac-en-livradois\/","latitude":45.478967,"longitude":3.728534,"ref_deps":"6321101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.904431,46.103652]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Puy-de-D\u00f4me","identifiant_museofile":"M7045","commune":"Menat","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e pal\u00e9ontologique","adresse":"Place de la Mairie","lieu":"Le g\u00eete \u00e0 fossiles","code_postal":"63560","telephone":"04 73 85 54 62","url":"www.menat.fr\/spip.php?article29","latitude":46.103652,"longitude":2.904431,"ref_deps":"6322301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.921508,45.590429]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Puy-de-D\u00f4me","identifiant_museofile":"M0126","commune":"Murol","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"Ch\u00e2teau de Murol","lieu":null,"code_postal":"63790","telephone":"04 73 88 67 10","url":"murolchateau.com\/","latitude":45.590429,"longitude":2.921508,"ref_deps":"6324701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.835797,45.747037]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M1034","commune":"Lyon","nom_officiel_du_musee":"centre d'histoire de la r\u00e9sistance","adresse":"14 avenue Berthelot","lieu":null,"code_postal":"69007","telephone":"04 78 72 23 11","url":"www.chrd.lyon.fr\/","latitude":45.747037,"longitude":4.835797,"ref_deps":"6938701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.834752,45.764219]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M1127","commune":"Lyon","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'imprimerie et de la communication graphique","adresse":"13 rue de la Poulaillerie","lieu":null,"code_postal":"69002","telephone":"04 78 37 65 98","url":"www.imprimerie.lyon.fr\/fr","latitude":45.764219,"longitude":4.834752,"ref_deps":"6912304","date_arrete_attribution_appellation":"2005-07-19"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.833576,45.767177]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M1031","commune":"Lyon","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des beaux-arts","adresse":"20 place des Terreaux","lieu":null,"code_postal":"69001","telephone":"04 72 10 17 40","url":"www.mba-lyon.fr\/fr","latitude":45.767177,"longitude":4.833576,"ref_deps":"6938102","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.818042,45.73319]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M7042","commune":"Lyon","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9um d'histoire naturelle","adresse":"86 quai Perrache","lieu":null,"code_postal":"69002","telephone":"04 28 38 11 90","url":"www.museedesconfluences.fr\/","latitude":45.73319,"longitude":4.818042,"ref_deps":"6938603","date_arrete_attribution_appellation":"2011-03-21"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.315548,46.037849]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M1185","commune":"Marnand","nom_officiel_du_musee":"\u00e9comus\u00e9e du Haut Beaujolais","adresse":"570 chemin des pierres plant\u00e9es","lieu":"La Manufacture","code_postal":"69240","telephone":"04 74 64 06 48","url":"musees.ouestrhodanien.fr\/ecomusee-du-haut-beaujolais.html","latitude":46.037849,"longitude":4.315548,"ref_deps":"6924801","date_arrete_attribution_appellation":"2005-07-19"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.837207,45.84492]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M1040","commune":"Rochetaille-sur-Sa\u00f4ne","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Henri Malartre","adresse":"645 rue du Mus\u00e9e 69270 Rochetaill\u00e9e sur Sa\u00f4ne","lieu":"Ch\u00e2teau","code_postal":"69270","telephone":"04 78 22 18 80","url":"www.musee-malartre.com","latitude":45.84492,"longitude":4.837207,"ref_deps":"6916801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.651415,45.559416]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Savoie","identifiant_museofile":"M1043","commune":"Aime-en-Tarentaise","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e arch\u00e9ologique et min\u00e9ralogique Pierre Borrione","adresse":"Mont\u00e9e de Saint Sigismond - Aime","lieu":"Chapelle Saint Sigismond","code_postal":"73210","telephone":"04 79 55 67 00","url":"www.la-plagne.com\/decouvrir-la-plagne\/le-patrimoine\/histoire-locale\/savoir-faire-histoire-locale\/des-pierres-et-des-hommes-espace-archeologique-pierre-borrione","latitude":45.559416,"longitude":6.651415,"ref_deps":"7300601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.875158,45.571174]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Savoie","identifiant_museofile":"M1050","commune":"Chamb\u00e9ry","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Savoisien","adresse":"Square de Lannoy de Bissy","lieu":"Ancien Couvent des Franciscains","code_postal":"73000","telephone":"04 79 33 44 48","url":"www.savoie.fr\/web\/sw_64583\/le-musee-savoisien-poursuit-sa-renovation","latitude":45.571174,"longitude":5.875158,"ref_deps":"7306502","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.383768,47.190963]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"C\u00f4te-d'Or","identifiant_museofile":"M0132","commune":"Auxonne","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Bonaparte","adresse":"Rue du Ch\u00e2teau","lieu":"Ch\u00e2teau Louis XI","code_postal":"21130","telephone":"03 80 37 34 46","url":"www.auxonne.fr\/musee-bonaparte","latitude":47.190963,"longitude":5.383768,"ref_deps":"2103801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.034107,47.321873]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"C\u00f4te-d'Or","identifiant_museofile":"M0138","commune":"Dijon","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e arch\u00e9ologique","adresse":"5, rue Docteur Maret","lieu":"Ancienne abbaye Saint-B\u00e9nigne","code_postal":"21000","telephone":"03 80 48 83 70","url":"archeologie.dijon.fr\/","latitude":47.321873,"longitude":5.034107,"ref_deps":"2123102","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.022938,47.240055]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Doubs","identifiant_museofile":"M0332","commune":"Besan\u00e7on","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des beaux-arts et d'arch\u00e9ologie","adresse":"1 place de la R\u00e9volution - Place du march\u00e9","lieu":"Ancienne halle aux grains","code_postal":"25000","telephone":"03 81 87 80 67","url":"www.mbaa.besancon.fr\/","latitude":47.240055,"longitude":6.022938,"ref_deps":"2505601","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.0268,47.235978]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Doubs","identifiant_museofile":"M0333","commune":"Besan\u00e7on","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du temps","adresse":"96 Grande rue","lieu":"Palais Granvelle","code_postal":"25000","telephone":"03 81 87 81 61","url":"www.mdt.besancon.fr\/","latitude":47.235978,"longitude":6.0268,"ref_deps":"2505602","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.797684,47.509957]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Doubs","identifiant_museofile":"M0336","commune":"Montb\u00e9liard","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Beurnier-Rossel","adresse":"8 place Saint-Martin","lieu":"H\u00f4tel Beurnier-Rossel","code_postal":"25200","telephone":"03 81 99 23 90","url":"www.montbeliard.fr\/mes-sorties-mes-activites\/musees-de-montbeliard.html","latitude":47.509957,"longitude":6.797684,"ref_deps":"2538801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.354581,46.904221]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Doubs","identifiant_museofile":"M0340","commune":"Pontarlier","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"2 place d'Ar\u00e7on","lieu":"Maison Labrut","code_postal":"25300","telephone":"03 81 38 82 16","url":"www.ville-pontarlier.fr\/page\/activites-et-loisirs\/activites-culture\/musee-municipal\/infos-pratique-2","latitude":46.904221,"longitude":6.354581,"ref_deps":"2546201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.865239,46.386209]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Jura","identifiant_museofile":"M1169","commune":"Saint-Claude","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de beaux-arts","adresse":"3 place de l'abbaye","lieu":null,"code_postal":"39200","telephone":"03 84 38 12 60","url":"museedelabbaye.fr\/home\/anim.php","latitude":46.386209,"longitude":5.865239,"ref_deps":"3947801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.155037,46.98629]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Ni\u00e8vre","identifiant_museofile":"M0155","commune":"Nevers","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la fa\u00efence Fr\u00e9d\u00e9ric Blandin","adresse":"16, rue St-Genest","lieu":null,"code_postal":"58000","telephone":"03 86 68 44 60","url":"culture.nevers.fr\/musee\/","latitude":46.98629,"longitude":3.155037,"ref_deps":"5819402","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.302971,46.949043]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Sa\u00f4ne-et-Loire","identifiant_museofile":"M0162","commune":"Autun","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Verger-Tarin","adresse":"7, rue des Sous-Chambres","lieu":null,"code_postal":"71400","telephone":"03 85 52 04 84","url":null,"latitude":46.949043,"longitude":4.302971,"ref_deps":"7101401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.301812,46.947996]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Sa\u00f4ne-et-Loire","identifiant_museofile":"M7019","commune":"Autun","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9um d'histoire naturelle","adresse":"12-14, rue Saint-Antoine","lieu":null,"code_postal":"71400","telephone":"03 85 52 09 15","url":"www.autun.com\/sortir-a-autun\/les-lieux-de-loisirs\/le-museum-dhistoire-naturelle","latitude":46.947996,"longitude":4.301812,"ref_deps":"7101404","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.910839,46.562137]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Sa\u00f4ne-et-Loire","identifiant_museofile":"M0182","commune":"Tournus","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e bourguignon Perrin de Puycousin","adresse":"H\u00f4tel-Dieu - mus\u00e9e Greuze, 21, rue de l'H\u00f4pital","lieu":"La maison du Tr\u00e9sorier","code_postal":"71700","telephone":"03 85 51 29 68","url":null,"latitude":46.562137,"longitude":4.910839,"ref_deps":"7154302","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.571975,47.800283]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Yonne","identifiant_museofile":"M0184","commune":"Auxerre","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'art et d'histoire Saint-Germain","adresse":"2 bis, place Saint-Germain","lieu":"Abbaye Saint-Germain","code_postal":"89000","telephone":"03 86 18 05 50","url":"www.auxerre.fr\/Attractive\/Les-grands-equipements\/Les-equipements-culturels\/Musees","latitude":47.800283,"longitude":3.571975,"ref_deps":"8902402","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.906795,47.486968]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Yonne","identifiant_museofile":"M0186","commune":"Avallon","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'Avallonnais Jean Despr\u00e9s","adresse":"5 rue du Coll\u00e8ge","lieu":"Ancien coll\u00e8ge","code_postal":"89200","telephone":"03 86 34 03 19","url":"ville-avallon.fr\/musee-de-lavallonnais-jean-despres\/","latitude":47.486968,"longitude":3.906795,"ref_deps":"8902501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.197026,47.618015]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Yonne","identifiant_museofile":"M0188","commune":"Saint-Sauveur-en-Puisaye","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Colette","adresse":null,"lieu":"Ch\u00e2teau de Saint-Sauveur-en-Puisaye","code_postal":"89520","telephone":"03 86 45 61 95","url":"www.musee-colette.com\/index.php","latitude":47.618015,"longitude":3.197026,"ref_deps":"8936801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.20739,47.780142]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Yonne","identifiant_museofile":"M0193","commune":"Villiers-Saint-Beno\u00eet","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'art et d'histoire de Puisaye","adresse":"Rue Paul-Huillard","lieu":null,"code_postal":"89130","telephone":"03 86 45 73 05, 09 64 44 32 62","url":"mahvillierssaintbeno.wixsite.com\/musee?utm_source=OT_Puisaye_Forterre&utm_medium=OT_Puisaye_Forterre&utm_campaign=OT_Puisaye_Forterre","latitude":47.780142,"longitude":3.20739,"ref_deps":"8947201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-3.434074,47.63992]},"properties":{"region_administrative":"Bretagne","departement":"Morbihan","identifiant_museofile":"M0222","commune":"Groix","nom_officiel_du_musee":"\u00e9comus\u00e9e de l'\u00eele de Groix","adresse":null,"lieu":"Port Tudy","code_postal":"56590","telephone":"02 97 86 84 60","url":"www.groix.fr\/?mode=ecomusee-maison-kerlard","latitude":47.63992,"longitude":-3.434074,"ref_deps":"5606901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-3.490833,48.031817]},"properties":{"region_administrative":"Bretagne","departement":"Morbihan","identifiant_museofile":"M1179","commune":"Le Faou\u00ebt","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du Faou\u00ebt","adresse":"1 rue de Quimper","lieu":null,"code_postal":"56320","telephone":"02 97 23 15 27","url":"www.museedufaouet.fr\/","latitude":48.031817,"longitude":-3.490833,"ref_deps":"5605701","date_arrete_attribution_appellation":"2012-01-16"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-2.757726,47.656705]},"properties":{"region_administrative":"Bretagne","departement":"Morbihan","identifiant_museofile":"M0227","commune":"Vannes","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'histoire et d'arch\u00e9ologie","adresse":"2 rue No\u00e9","lieu":"Ch\u00e2teau-Gaillard","code_postal":"56000","telephone":"02 97 01 63 00","url":"www.mairie-vannes.fr\/vannesloisirs\/musees\/musee-dhistoire-et-darcheologie\/","latitude":47.656705,"longitude":-2.757726,"ref_deps":"5626002","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.392284,47.081055]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Cher","identifiant_museofile":"M7028","commune":"Bourges","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9um d'histoire naturelle Gabriel Foucher","adresse":"Les Rives d'Auron","lieu":null,"code_postal":"18000","telephone":"02 48 65 37 34","url":"www.museum-bourges.net\/","latitude":47.081055,"longitude":2.392284,"ref_deps":"1803305","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.21738,47.145214]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Cher","identifiant_museofile":"M0234","commune":"Mehun-sur-Y\u00e8vre","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du ch\u00e2teau Charles VII","adresse":"place Jean-Manceau","lieu":"Ch\u00e2teau Jean de Berry","code_postal":"18500","telephone":"02 48 57 06 19","url":"www.ville-mehun-sur-yevre.fr\/tourisme\/cite-medievale\/le-musee-charles-vii","latitude":47.145214,"longitude":2.21738,"ref_deps":"1814101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.518517,46.58847]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Indre","identifiant_museofile":"M0245","commune":"Argenton-sur-Creuse","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la chemiserie et de l'\u00e9l\u00e9gance masculine","adresse":"rue Charles Brillaud","lieu":null,"code_postal":"36200","telephone":"02 54 24 34 69","url":"www.museedelachemiserie.fr\/","latitude":46.58847,"longitude":1.518517,"ref_deps":"3600601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.069524,46.851361]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Indre","identifiant_museofile":"M0246","commune":"Azay-le-Ferron","nom_officiel_du_musee":"ch\u00e2teau mus\u00e9e","adresse":"31-33 rue Hersent-Luzarche","lieu":null,"code_postal":"36290","telephone":"02 54 39 20 06","url":"www.chateau-azay-le-ferron.com\/fr\/","latitude":46.851361,"longitude":1.069524,"ref_deps":"3601001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.062835,46.627962]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Indre","identifiant_museofile":"M0251","commune":"Le Blanc","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e ornithologique","adresse":"Place du Champ de Foire","lieu":"Ch\u00e2teau Naillac","code_postal":"36300","telephone":"02 54 37 25 20","url":"www.parc-naturel-brenne.fr\/visitez\/les-incontournables\/ecomusee-de-la-brenne","latitude":46.627962,"longitude":1.062835,"ref_deps":"3601801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.23767,47.167125]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Indre-et-Loire","identifiant_museofile":"M0255","commune":"Chinon","nom_officiel_du_musee":"Le Carroi, mus\u00e9e d'arts et d'histoire","adresse":"44, rue Haute-Saint-Maurice","lieu":"Maison des Etats g\u00e9n\u00e9raux","code_postal":"37500","telephone":"02 47 93 18 12","url":"www.chinon-vienne-loire.fr\/culture\/musee-le-carroi\/presentation-du-musee\/","latitude":47.167125,"longitude":0.23767,"ref_deps":"3707201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.699988,46.972623]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Indre-et-Loire","identifiant_museofile":"M0257","commune":"Descartes","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Descartes","adresse":"29, rue Descartes","lieu":null,"code_postal":"37160","telephone":"02 47 59 79 19","url":"museedescartes.wixsite.com\/museedescartes","latitude":46.972623,"longitude":0.699988,"ref_deps":"3711501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.800711,46.921003]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Indre-et-Loire","identifiant_museofile":"M0259","commune":"Le Grand Pressigny","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d\u00e9partemental de pr\u00e9histoire","adresse":"Ch\u00e2teau","lieu":"Au ch\u00e2teau","code_postal":"37350","telephone":"02 47 94 90 20","url":"www.prehistoiregrandpressigny.fr\/","latitude":46.921003,"longitude":0.800711,"ref_deps":"3711301","date_arrete_attribution_appellation":"2002-04-30"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.179096,47.140806]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Indre-et-Loire","identifiant_museofile":"M0264","commune":"Seuilly","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Rabelais","adresse":"3 La Devini\u00e8re","lieu":"La Devini\u00e8re","code_postal":"37500","telephone":"02 47 95 91 18","url":"www.musee-rabelais.fr\/","latitude":47.140806,"longitude":0.179096,"ref_deps":"3724801","date_arrete_attribution_appellation":"2002-04-30"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.219187,47.865212]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Loiret","identifiant_museofile":"M0280","commune":"Ch\u00e2teauneuf-sur-Loire","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la marine de Loire","adresse":"1 place Aristide Briand","lieu":"Ecuries du Ch\u00e2teau","code_postal":"45110","telephone":"02 38 46 84 46","url":"www.musee-marinedeloire.fr\/","latitude":47.865212,"longitude":2.219187,"ref_deps":"4508201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.844906,47.820625]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Loiret","identifiant_museofile":"M0281","commune":"Ch\u00e2tillon-Coligny","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'art et d'arch\u00e9ologie","adresse":"2 faubourg du Puyrault","lieu":"Ancien H\u00f4tel-Dieu","code_postal":"45230","telephone":"02 38 92 50 11","url":"www.chatillon-coligny.fr\/musee.html","latitude":47.820625,"longitude":2.844906,"ref_deps":"4508501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.729233,47.998314]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Loiret","identifiant_museofile":"M0285","commune":"Montargis","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du G\u00e2tinais","adresse":"7, rue du Ch\u00e2teau","lieu":null,"code_postal":"45200","telephone":"02 38 93 45 63","url":null,"latitude":47.998314,"longitude":2.729233,"ref_deps":"4520801","date_arrete_attribution_appellation":"2002-12-27"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.737205,47.997528]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Loiret","identifiant_museofile":"M0284","commune":"Montargis","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Girodet","adresse":"2 rue du Faubourg de la Chauss\u00e9e","lieu":"H\u00f4tel Durzy","code_postal":"45200","telephone":"02 38 98 07 81","url":"www.musee-girodet.fr\/","latitude":47.997528,"longitude":2.737205,"ref_deps":"4520802","date_arrete_attribution_appellation":"2002-12-27"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.905193,47.900952]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Loiret","identifiant_museofile":"M0287","commune":"Orl\u00e9ans","nom_officiel_du_musee":"h\u00f4tel Cabu, mus\u00e9e d'histoire et d'arch\u00e9ologie","adresse":"Square Abb\u00e9 Desnoyers","lieu":"H\u00f4tel Cabu","code_postal":"45000","telephone":"02 38 79 25 60","url":"www.orleans-metropole.fr\/culture\/musees-expositions\/hotel-cabu-musee-dhistoire-et-darcheologie","latitude":47.900952,"longitude":1.905193,"ref_deps":"4523402","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.306555055404134,47.3284903864584]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Loir-et-Cher","identifiant_museofile":"M0276","commune":"Th\u00e9s\u00e9e","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e arch\u00e9ologique","adresse":"Parc du Vaulx Saint-Georges","lieu":"la Mairie","code_postal":"41140","telephone":"02 54 71 00 88","url":"www.communedethesee.com\/commune\/","latitude":47.3284903864584,"longitude":1.306555055404134,"ref_deps":"4125801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.705996,48.233206]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Aube","identifiant_museofile":"M0297","commune":"Bar-sur-Aube","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"Place Carnot","lieu":"s'adresser \u00e0 la mairie","code_postal":"10200","telephone":null,"url":null,"latitude":48.233206,"longitude":4.705996,"ref_deps":"1003301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.072849,48.29473]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Aube","identifiant_museofile":"M0306","commune":"Troyes","nom_officiel_du_musee":"maison de l'outil et de la pens\u00e9e ouvri\u00e8re","adresse":"7 rue de La Trinit\u00e9","lieu":"H\u00f4tel de Mauroy","code_postal":"10000","telephone":"03 25 73 28 26","url":"mopo3.com\/","latitude":48.29473,"longitude":4.072849,"ref_deps":"1038705","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.791481,48.812831]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Bas-Rhin","identifiant_museofile":"M0005","commune":"Haguenau","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e historique","adresse":"9, rue du Mar\u00e9chal Foch","lieu":null,"code_postal":"67500","telephone":"03 88 90 29 39","url":"www.ville-haguenau.fr\/musee-historique","latitude":48.812831,"longitude":7.791481,"ref_deps":"6718001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.611365,48.844834]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Bas-Rhin","identifiant_museofile":"M0010","commune":"Pfaffenhoffen","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'image populaire","adresse":"24, rue du Docteur Albert Schweitzer","lieu":null,"code_postal":"67350","telephone":"03 88 07 80 05","url":"www.commune-valdemoder.fr\/culture-loisirs\/musee-de-l-image-populaire","latitude":48.844834,"longitude":7.611365,"ref_deps":"6737201","date_arrete_attribution_appellation":"2002-12-15"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.750484,48.579075]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Bas-Rhin","identifiant_museofile":"M0014","commune":"Strasbourg","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e alsacien","adresse":"23, quai Saint-Nicolas","lieu":null,"code_postal":"67000","telephone":"03 88 52 50 01","url":"www.musees.strasbourg.eu\/musee-alsacien","latitude":48.579075,"longitude":7.750484,"ref_deps":"6748208","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.75151,48.58097]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Bas-Rhin","identifiant_museofile":"M0017","commune":"Strasbourg","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'\u0152uvre Notre-Dame","adresse":"3, place du Ch\u00e2teau","lieu":null,"code_postal":"67076","telephone":"03 68 98 61 50","url":"www.musees.strasbourg.eu\/musee-de-l-oeuvre-notre-dame","latitude":48.58097,"longitude":7.75151,"ref_deps":"6748206","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.755028,48.585747]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Bas-Rhin","identifiant_museofile":"M1098","commune":"Strasbourg","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Tomi Ungerer","adresse":"2, avenue de la Marseillaise","lieu":"Villa Greiner","code_postal":"67000","telephone":"03 68 98 51 53","url":"www.musees.strasbourg.eu\/musee-tomi-ungerer","latitude":48.585747,"longitude":7.755028,"ref_deps":"6748213","date_arrete_attribution_appellation":"2008-06-23"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.214925,48.414759]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Bas-Rhin","identifiant_museofile":"M0021","commune":"Waldersbach","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Oberlin","adresse":"25, mont\u00e9e Oberlin","lieu":null,"code_postal":"67130","telephone":"03 88 97 30 27","url":"musee-oberlin.org\/fr\/accueil\/","latitude":48.414759,"longitude":7.214925,"ref_deps":"6751301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.361922,48.927033]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Bas-Rhin","identifiant_museofile":"M1162","commune":"Wingen-sur-Moder","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Lalique","adresse":"40, rue du Hochberg","lieu":null,"code_postal":"67290","telephone":"03 88 89 08 14","url":"www.musee-lalique.com","latitude":48.927033,"longitude":7.361922,"ref_deps":"6753801","date_arrete_attribution_appellation":"2007-03-26"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.944344,49.038815]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Bas-Rhin","identifiant_museofile":"M0022","commune":"Wissembourg","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Westercamp","adresse":"1-3, rue du Mus\u00e9e","lieu":null,"code_postal":"67160","telephone":"03 88 54 28 14","url":"webmuseo.com\/ws\/musee-wissembourg\/app\/report\/index.html","latitude":49.038815,"longitude":7.944344,"ref_deps":"6754401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.732204,47.942274]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Haute-Marne","identifiant_museofile":"M0317","commune":"Bourbonne-les-Bains","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"Parc du ch\u00e2teau","lieu":null,"code_postal":"52400","telephone":"03.25.90.69.47","url":"bourbonne.com\/detente\/culture\/","latitude":47.942274,"longitude":5.732204,"ref_deps":"5206001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.333286,47.865268]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Haute-Marne","identifiant_museofile":"M0321","commune":"Langres","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'art et d'histoire","adresse":"Place du centenaire","lieu":null,"code_postal":"52200","telephone":"03 25 86 86 86","url":"www.musees-langres.fr\/","latitude":47.865268,"longitude":5.333286,"ref_deps":"5226902","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.948277733396815,48.63804122933198]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Haute-Marne","identifiant_museofile":"M0323","commune":"Saint-Dizier","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"17 rue de la Victoire","lieu":null,"code_postal":"52115","telephone":"03 25 07 31 50","url":"www.saint-dizier.fr\/sport-culture-loisirs\/culture-et-musique\/musee-de-saint-dizier.html","latitude":48.63804122933198,"longitude":4.948277733396815,"ref_deps":"5244801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.280128,48.126069]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Haut-Rhin","identifiant_museofile":"M0032","commune":"Kientzheim","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du vignoble et des vins d'Alsace","adresse":"9 rue de l'Ours","lieu":"Ch\u00e2teau de la confr\u00e9rie Saint-Etienne","code_postal":"68770","telephone":"03 89 78 21 36","url":"www.musee-du-vignoble-alsace.fr\/","latitude":48.126069,"longitude":7.280128,"ref_deps":"6816401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.101737,47.812283]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Haut-Rhin","identifiant_museofile":"M0047","commune":"Thann","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la soci\u00e9t\u00e9 d'histoire \"les amis de Thann\"","adresse":"24, rue Saint-Thi\u00e9baut","lieu":null,"code_postal":"68800","telephone":"03 89 37 14 54","url":"www.les-amis-de-thann.com\/","latitude":47.812283,"longitude":7.101737,"ref_deps":"6833401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.364203,48.956391]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Marne","identifiant_museofile":"M1178","commune":"Ch\u00e2lons-en-Champagne","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du clo\u00eetre de Notre-Dame-en-Vaux","adresse":null,"lieu":null,"code_postal":"51000","telephone":null,"url":"www.chalonsenchampagne.fr\/culture-et-tourisme\/a-votre-service\/musees-municipaux","latitude":48.956391,"longitude":4.364203,"ref_deps":"5110804","date_arrete_attribution_appellation":"2012-07-05"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.030921,49.253442]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Marne","identifiant_museofile":"M0311","commune":"Reims","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des beaux-arts de Reims","adresse":"8, rue Chanzy","lieu":"Ancienne abbaye de Saint-Denis","code_postal":"51100","telephone":"03 26 35 36 00","url":"musees-reims.fr\/fr\/musees\/musee-des-beaux-arts\/","latitude":49.253442,"longitude":4.030921,"ref_deps":"5145401","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.034043,49.257013]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Marne","identifiant_museofile":"M0314","commune":"Reims","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e-h\u00f4tel Le Vergeur \u2013 maison Hugues Krafft","adresse":"36 Place du Forum","lieu":"H\u00f4tel Le Vergeur","code_postal":"51100","telephone":"03 26 47 20 75","url":"musees-reims.fr\/fr\/musees\/musee-le-vergeur\/","latitude":49.257013,"longitude":4.034043,"ref_deps":"5145405","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.897997,49.092086]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Marne","identifiant_museofile":"M0315","commune":"Sainte-Menehould","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'Argonne Viard-Morel","adresse":"Place Leclerc","lieu":null,"code_postal":"51800","telephone":"03 26 60 62 97","url":"www.mmc-stemenehould.com\/musee-d-art-et-d-histoire\/","latitude":49.092086,"longitude":4.897997,"ref_deps":"5150702","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.208769,48.666588]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Meurthe-et-Moselle","identifiant_museofile":"M0509","commune":"Jarville-la-Malgrange","nom_officiel_du_musee":"F\u00e9ru des sciences","adresse":"1, avenue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle","lieu":null,"code_postal":"54140","telephone":"03 83 15 27 70","url":"www.museehistoiredufer.fr\/accueil\/","latitude":48.666588,"longitude":6.208769,"ref_deps":"5427401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.215554,48.665792]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Meurthe-et-Moselle","identifiant_museofile":"M0508","commune":"Laneuville-devant-Nancy","nom_officiel_du_musee":"ch\u00e2teau de Montaigu","adresse":"167 rue Lucien Galtier","lieu":null,"code_postal":"54410","telephone":"03 83 15 27 70","url":"www.chateaudemontaigu.eu","latitude":48.665792,"longitude":6.215554,"ref_deps":"5430001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.505708,48.589446]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Meurthe-et-Moselle","identifiant_museofile":"M0511","commune":"Lun\u00e9ville","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du ch\u00e2teau","adresse":"place de la 2\u00e8me D.C.","lieu":"Ch\u00e2teau de Lun\u00e9ville","code_postal":"54300","telephone":"03 83 76 04 75","url":"www.chateauluneville.meurthe-et-moselle.fr\/","latitude":48.589446,"longitude":6.505708,"ref_deps":"5432901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.182435,48.693507]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Meurthe-et-Moselle","identifiant_museofile":"M0512","commune":"Nancy","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des beaux-arts","adresse":"3, place Stanislas","lieu":null,"code_postal":"54000","telephone":"03 83 85 30 72","url":"musee-des-beaux-arts.nancy.fr\/accueil-145.html","latitude":48.693507,"longitude":6.182435,"ref_deps":"5439506","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.179154,48.697316]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Meurthe-et-Moselle","identifiant_museofile":"M0514","commune":"Nancy","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e historique lorrain","adresse":"64 Grande Rue","lieu":"Palais ducal - \u00e9glise des Cordeliers","code_postal":"54000","telephone":"03 83 85 30 01","url":"www.musee-lorrain.nancy.fr\/","latitude":48.697316,"longitude":6.179154,"ref_deps":"5439504","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.541165,48.88855]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Meuse","identifiant_museofile":"M0520","commune":"Saint-Mihiel","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'art sacr\u00e9 de la Meuse","adresse":"1 Rue du Palais de Justice","lieu":null,"code_postal":"55300","telephone":"03 29 89 06 47","url":"musees-meuse.fr\/musee-dart-sacre-saint-mihiel\/","latitude":48.88855,"longitude":5.541165,"ref_deps":"5546301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.382439,49.161059]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Meuse","identifiant_museofile":"M0525","commune":"Verdun","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la Princerie","adresse":"16 rue de La Belle Vierge","lieu":null,"code_postal":"55100","telephone":"03 29 86 10 62","url":"www.musee-princerie-verdun.fr\/","latitude":49.161059,"longitude":5.382439,"ref_deps":"5554501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.027572,49.325904]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Moselle","identifiant_museofile":"M0530","commune":"Neufchef (Hayange)","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des mines de fer de Lorraine","adresse":"2 rue du mus\u00e9e","lieu":"Mine de Neufchef-Hayange","code_postal":"57700","telephone":"03 82 85 76 55","url":"www.musee-minesdefer-lorraine.com","latitude":49.325904,"longitude":6.027572,"ref_deps":"5730601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.070473,49.109069]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Moselle","identifiant_museofile":"M0533","commune":"Sarreguemines","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la fa\u00efence et des techniques fa\u00efenci\u00e8res","adresse":"15-17 rue Poincar\u00e9","lieu":null,"code_postal":"57200","telephone":"03 87 98 93 50","url":"www.sarreguemines-museum.eu\/","latitude":49.109069,"longitude":7.070473,"ref_deps":"5763102","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.531429,48.781787]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Moselle","identifiant_museofile":"M1085","commune":"Vic-sur-Seille","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d\u00e9partemental Georges de la Tour","adresse":"Place Jeanne d'Arc","lieu":null,"code_postal":"57630","telephone":"03 87 78 05 30","url":"www.mosellepassion.fr\/index.php\/les-sites-moselle-passion\/musee-georges-de-la-tour","latitude":48.781787,"longitude":6.531429,"ref_deps":"5771201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.445992,48.183628]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Vosges","identifiant_museofile":"M0537","commune":"Epinal","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'image","adresse":"42 quai Dogneville","lieu":null,"code_postal":"88000","telephone":"03 29 81 48 30","url":"museedelimage.fr\/","latitude":48.183628,"longitude":6.445992,"ref_deps":"8816002","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.590031,48.015174]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Vosges","identifiant_museofile":"M0541","commune":"Remiremont","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Charles Friry","adresse":"12 rue du G\u00e9n\u00e9ral Humbert","lieu":null,"code_postal":"88200","telephone":"03 29 62 59 13","url":"www.remiremont.fr\/culture\/musees-de-remiremont\/musee-charles-friry\/","latitude":48.015174,"longitude":6.590031,"ref_deps":"8838302","date_arrete_attribution_appellation":"2002-08-11"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.216814,49.615394]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Aisne","identifiant_museofile":"M0785","commune":"Chauny","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e biblioth\u00e8que","adresse":"28 rue de la Paix","lieu":"H\u00f4tel de ville","code_postal":"02300","telephone":"03 23 38 32 59","url":"www.ville-chauny.fr\/Ville_chauny_web\/FR\/Accueil.awp?page=57&m=6.110.115","latitude":49.615394,"longitude":3.216814,"ref_deps":"0217301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.626529,49.903647]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Aisne","identifiant_museofile":"M0787","commune":"Guise","nom_officiel_du_musee":"Familist\u00e8re de Guise","adresse":"265 Familist\u00e8re Aile droite","lieu":"Familist\u00e8re de Guise","code_postal":"02120","telephone":"03 23 61 35 36","url":"www.familistere.com\/fr\/visiter\/que-voir-que-faire-au-familistere\/le-musee-de-site","latitude":49.903647,"longitude":3.626529,"ref_deps":"0236102","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.285398,49.849891]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Aisne","identifiant_museofile":"M0793","commune":"Saint-Quentin","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des beaux-arts Antoine L\u00e9cuyer","adresse":"28 rue Antoine L\u00e9cuyer","lieu":null,"code_postal":"02100","telephone":"03 23 06 93 98","url":"www.saint-quentin.fr\/109-musee-lecuyer.htm","latitude":49.849891,"longitude":3.285398,"ref_deps":"0269102","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.288944,49.84595]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Aisne","identifiant_museofile":"M7060","commune":"Saint-Quentin","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e entomologique","adresse":"14 rue de la Sellerie","lieu":null,"code_postal":"02100","telephone":"03 23 06 93 93","url":"www.saint-quentin.fr\/108-musee-papillons.htm","latitude":49.84595,"longitude":3.288944,"ref_deps":"0269101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.315011,49.65875]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Aisne","identifiant_museofile":"M0786","commune":"Tergnier","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la r\u00e9sistance et de la d\u00e9portation","adresse":"Place Carnegie","lieu":null,"code_postal":"02700","telephone":"03 23 57 93 77","url":"www.mrdp-picardie.com","latitude":49.65875,"longitude":3.315011,"ref_deps":"0273801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.924751,50.12356]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Nord","identifiant_museofile":"M0610","commune":"Avesnes-sur-Helpe","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'histoire et d'arch\u00e9ologie","adresse":"BP 90","lieu":"Institut Villien","code_postal":"59440","telephone":"03 27 61 10 15","url":null,"latitude":50.12356,"longitude":3.924751,"ref_deps":"5903601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.400973,50.327614]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Nord","identifiant_museofile":"M0618","commune":"Denain","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'arch\u00e9ologie et d'histoire locale","adresse":"Place Wilson","lieu":null,"code_postal":"59220","telephone":"03 27 24 52 71","url":"www.ville-denain.fr\/Decouvrir-Denain\/Histoire-et-patrimoine\/Musee-d-archeologie-et-d-histoire-locale","latitude":50.327614,"longitude":3.400973,"ref_deps":"5917201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.372174,51.037914]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Nord","identifiant_museofile":"M0622","commune":"Dunkerque","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e maritime et portuaire","adresse":"9 quai de la Citadelle","lieu":null,"code_postal":"59140","telephone":"03 28 63 33 39","url":"www.museeportuaire.com\/","latitude":51.037914,"longitude":2.372174,"ref_deps":"5918303","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.168419,50.336033]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Nord","identifiant_museofile":"M0628","commune":"Lewarde","nom_officiel_du_musee":"centre historique minier, mus\u00e9e de la mine, centre d'archives, centre de culture scientifique de l'\u00e9nergie","adresse":"Rue d'Erchin","lieu":"Fosse Delloye","code_postal":"59287","telephone":"03 27 95 82 82","url":"www.chm-lewarde.com\/fr\/","latitude":50.336033,"longitude":3.168419,"ref_deps":"5934501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.06294,50.641053]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Nord","identifiant_museofile":"M0631","commune":"Lille","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'hospice Comtesse","adresse":"32 rue de la Monnaie","lieu":null,"code_postal":"59800","telephone":"03 28 36 84 00","url":"www.lille.fr\/Le-Musee-de-l-Hospice-Comtesse","latitude":50.641053,"longitude":3.06294,"ref_deps":"5935004","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.16791,50.693026]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Nord","identifiant_museofile":"M0634","commune":"Roubaix","nom_officiel_du_musee":"La Piscine - mus\u00e9e d'art et d'industrie Andr\u00e9 Diligent de Roubaix","adresse":"23 rue de l'Esp\u00e9rance","lieu":null,"code_postal":"59100","telephone":"03 20 69 23 64","url":"www.roubaix-lapiscine.com\/","latitude":50.693026,"longitude":3.16791,"ref_deps":"5951201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.821526,49.417414]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Oise","identifiant_museofile":"M0803","commune":"Compi\u00e8gne","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Antoine Vivenel","adresse":"2 rue d'Austerlitz","lieu":"H\u00f4tel de Songeons","code_postal":"60200","telephone":"03 44 20 26 04","url":"www.musees-compiegne.fr\/","latitude":49.417414,"longitude":2.821526,"ref_deps":"6015904","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.8314909345640866,49.41943864456635]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Oise","identifiant_museofile":"M5009","commune":"Compi\u00e8gne","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e national du ch\u00e2teau de Compi\u00e8gne","adresse":"Palais National","lieu":"Ch\u00e2teau de Compi\u00e8gne","code_postal":"60200","telephone":"03 44 38 47 02","url":"chateaudecompiegne.fr\/","latitude":49.41943864456635,"longitude":2.8314909345640866,"ref_deps":"6015901","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.139609,49.238327]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Oise","identifiant_museofile":"M1117","commune":"M\u00e9ru","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la nacre et de la tabletterie","adresse":"51 rue Roger Salengro","lieu":null,"code_postal":"60110","telephone":"03 44 22 61 74","url":"www.musee-nacre.com\/","latitude":49.238327,"longitude":2.139609,"ref_deps":"6039501","date_arrete_attribution_appellation":"2008-06-23"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.999742,49.581852]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Oise","identifiant_museofile":"M0807","commune":"Noyon","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du Noyonnais","adresse":"7 rue de l'Ev\u00each\u00e9","lieu":"Ancien palais \u00e9piscopal","code_postal":"60400","telephone":"03 44 03 43 41","url":"www.ville-noyon.fr\/-Les-musees-de-Noyon","latitude":49.581852,"longitude":2.999742,"ref_deps":"6047101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.772987,50.291759]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Pas-de-Calais","identifiant_museofile":"M0640","commune":"Arras","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des beaux-arts","adresse":"22 rue Paul Doumer","lieu":"Abbaye Saint-Vaast","code_postal":"62000","telephone":"03 21 71 26 43","url":"www.arras.fr\/fr\/mes-loisirs\/culture\/musee-des-beaux-arts","latitude":50.291759,"longitude":2.772987,"ref_deps":"6204102","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.851871,50.956724]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Pas-de-Calais","identifiant_museofile":"M0644","commune":"Calais","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des beaux-arts et de la dentelle","adresse":"25 rue de Richelieu","lieu":null,"code_postal":"62100","telephone":"03 21 46 48 40","url":"www.calais.fr\/fr\/Ville-de-Calais\/envie-de-bouger\/a-visiter-a-voir\/musee-des-beaux-arts","latitude":50.956724,"longitude":1.851871,"ref_deps":"6219301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.763832,50.462947]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Pas-de-Calais","identifiant_museofile":"M0649","commune":"Montreuil-sur-Mer","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'art et d'histoire Roger Rodi\u00e8re","adresse":null,"lieu":"H\u00f4tel Saint-Walloy","code_postal":"62170","telephone":"03 21 86 90 83","url":"www.ville-montreuil-sur-mer.fr\/patrimoine\/","latitude":50.462947,"longitude":1.763832,"ref_deps":"6258801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.302463,49.892882]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Somme","identifiant_museofile":"M0813","commune":"Amiens","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'h\u00f4tel de Berny","adresse":"36 rue Victor Hugo","lieu":"H\u00f4tel de Berny","code_postal":"80000","telephone":"03 22 97 14 00","url":"www.amiens.fr\/Vivre-a-Amiens\/Culture-Patrimoine\/Etablissements-culturels\/Musee-de-Picardie\/Musee-de-l-Hotel-de-Berny","latitude":49.892882,"longitude":2.302463,"ref_deps":"8002102","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.530019,48.688925]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Essonne","identifiant_museofile":"M0402","commune":"Boussy-Saint-Antoine","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Dunoyer de Segonzac","adresse":"5, place des Droits de l'Homme","lieu":null,"code_postal":"91800","telephone":"01 69 00 49 23","url":"www.ville-boussy.fr\/votre-mairie\/la-culture.html","latitude":48.688925,"longitude":2.530019,"ref_deps":"9109701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.011803,48.529685]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Essonne","identifiant_museofile":"M0404","commune":"Dourdan","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du ch\u00e2teau","adresse":"Place du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle","lieu":"Ch\u00e2teau de Dourdan","code_postal":"91410","telephone":"01 64 59 66 83","url":"www.dourdan.fr\/a-voir-a-vivre\/lechateauetsonmusee\/","latitude":48.529685,"longitude":2.011803,"ref_deps":"9120001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.252039,48.923321]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Hauts-de-Seine","identifiant_museofile":"M0409","commune":"Colombes","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal d'art et d'histoire","adresse":"2, rue Gabriel P\u00e9ri","lieu":null,"code_postal":"92700","telephone":"01 47 86 38 85","url":"www.colombes.fr\/culture\/musee-municipal-d-art-et-d-histoire-983.html","latitude":48.923321,"longitude":2.252039,"ref_deps":"9202501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.2579850008669635,48.89817715987157]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Hauts-de-Seine","identifiant_museofile":"M1149","commune":"Courbevoie","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des travaux publics","adresse":"s'adresser \u00e0 la mairie","lieu":null,"code_postal":"92974","telephone":null,"url":null,"latitude":48.89817715987157,"longitude":2.2579850008669635,"ref_deps":"9202602","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.299024,48.774707]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Hauts-de-Seine","identifiant_museofile":"M0417","commune":"Sceaux","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du domaine d\u00e9partemental de Sceaux","adresse":"Domaine D\u00e9partemental de Sceaux","lieu":"Ch\u00e2teau de Sceaux","code_postal":"92330","telephone":"01 41 87 29 50","url":"domaine-de-sceaux.hauts-de-seine.fr\/","latitude":48.774707,"longitude":2.299024,"ref_deps":"9207101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.31883,48.843017]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Paris","identifiant_museofile":"M1103","commune":"Paris","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Bourdelle","adresse":"16 rue Antoine Bourdelle","lieu":null,"code_postal":"75015","telephone":"01 49 54 73 73","url":"www.bourdelle.paris.fr\/","latitude":48.843017,"longitude":2.31883,"ref_deps":"7511502","date_arrete_attribution_appellation":"2004-07-08"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.29843234195393,48.864603220958784]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Paris","identifiant_museofile":"M1101","commune":"Paris","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'art moderne de la ville de Paris","adresse":"11 avenue du Pr\u00e9sident Wilson","lieu":null,"code_postal":"75116","telephone":"01 53 67 40 00","url":"www.mam.paris.fr\/fr","latitude":48.864603220958784,"longitude":2.29843234195393,"ref_deps":"7511615","date_arrete_attribution_appellation":"2004-07-08"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.29771,48.861511]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Paris","identifiant_museofile":"M5055","commune":"Paris","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du Quai Branly - Jacques Chirac","adresse":"37 quai Branly","lieu":null,"code_postal":"75007","telephone":"01 56 61 70 00","url":"www.quaibranly.fr\/fr\/","latitude":48.861511,"longitude":2.29771,"ref_deps":"7510709","date_arrete_attribution_appellation":"2004-12-09"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.281997,48.871845]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Paris","identifiant_museofile":"M5040","commune":"Paris","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'Ennery","adresse":"59, avenue Foch","lieu":null,"code_postal":"75116","telephone":"01 45 53 57 96","url":"www.guimet.fr\/","latitude":48.871845,"longitude":2.281997,"ref_deps":"7511601","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.393807,48.889306]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Paris","identifiant_museofile":"M5057","commune":"Paris","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la musique","adresse":"221, avenue Jean-Jaur\u00e8s","lieu":"Cit\u00e9 de La Musique","code_postal":"75019","telephone":"01 44 84 45 00 ; 01 44 84 44 84 (visites avec conf\u00e9rencier)","url":"philharmoniedeparis.fr\/fr\/musee-de-la-musique","latitude":48.889306,"longitude":2.393807,"ref_deps":"7510802","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.358608,48.861491]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Paris","identifiant_museofile":"M0363","commune":"Paris","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la chasse et de la nature","adresse":"62 rue des Archives","lieu":"H\u00f4tels de Gu\u00e9n\u00e9gaud et de Mongelas","code_postal":"75003","telephone":"01 53 01 92 40","url":"www.chassenature.org\/","latitude":48.861491,"longitude":2.358608,"ref_deps":"7510301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.362644,48.8597]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Paris","identifiant_museofile":"M5043","commune":"Paris","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Picasso","adresse":"5, rue Thorigny","lieu":"H\u00f4tel Sal\u00e9","code_postal":"75003","telephone":"01 42 71 25 21","url":"www.museepicassoparis.fr\/","latitude":48.8597,"longitude":2.362644,"ref_deps":"7510305","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.312885,48.858219]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Paris","identifiant_museofile":"M5025","commune":"Paris","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'arm\u00e9e","adresse":"129, rue de Grenelle","lieu":"H\u00f4tel National des Invalides","code_postal":"75007","telephone":"01 44 42 37 72","url":"www.musee-armee.fr\/accueil.html","latitude":48.858219,"longitude":2.312885,"ref_deps":"7510701","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.312855,48.878849]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Paris","identifiant_museofile":"M5073","commune":"Paris","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Nissim de Camondo (Union centrale des arts d\u00e9coratifs)","adresse":"63, rue de Monceau","lieu":"H\u00f4tel","code_postal":"75008","telephone":"01 53 89 06 50 ou 06 40 (bo\u00eete vocale)","url":"madparis.fr\/francais\/musees\/musee-nissim-de-camondo\/","latitude":48.878849,"longitude":2.312855,"ref_deps":"7510801","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.334383,48.877878]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Paris","identifiant_museofile":"M5041","commune":"Paris","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Gustave Moreau","adresse":"14, rue de la Rochefoucauld","lieu":null,"code_postal":"75009","telephone":"01 48 74 38 50","url":"musee-moreau.fr\/","latitude":48.877878,"longitude":2.334383,"ref_deps":"7510901","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.651583,48.54648]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Seine-et-Marne","identifiant_museofile":"M9013","commune":"Melun","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la Gendarmerie","adresse":"Avenue du 13e Dragons","lieu":null,"code_postal":"77000","telephone":"01 64 14 54 64","url":"www.gendarmerie.interieur.gouv.fr\/musee","latitude":48.54648,"longitude":2.651583,"ref_deps":"7728803","date_arrete_attribution_appellation":"2011-03-21"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.570872,48.599142]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Seine-et-Marne","identifiant_museofile":"M0385","commune":"Savigny-le-Temple","nom_officiel_du_musee":"\u00e9comus\u00e9e","adresse":"Place George-Henri Rivi\u00e8re","lieu":null,"code_postal":"77176","telephone":"01 64 41 75 15","url":null,"latitude":48.599142,"longitude":2.570872,"ref_deps":"7744501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[48.98651569144933,2.449718782248399]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Val-d'Oise","identifiant_museofile":"M1217","commune":"Gonesse","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'histoire et de soci\u00e9t\u00e9","adresse":"66 rue de Paris","lieu":"H\u00f4tel de Ville","code_postal":"95500","telephone":"01 34 45 11 11","url":"www.ville-gonesse.fr\/content\/qui-sommes-nous-1","latitude":2.449718782248399,"longitude":48.98651569144933,"ref_deps":null,"date_arrete_attribution_appellation":"2023-02-16"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.042664,48.782594]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Yvelines","identifiant_museofile":"M0398","commune":"Montigny-le-Bretonneux","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la ville","adresse":"Quai Fran\u00e7ois Truffaut","lieu":"MUMED","code_postal":"78180","telephone":"01 34 52 28 80","url":"www.saint-quentin-en-yvelines.fr\/fr\/sortir-et-decouvrir\/envie-de-culture\/le-musee-de-la-ville-et-le-patrimoine\/le-musee","latitude":48.782594,"longitude":2.042664,"ref_deps":"7820801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.3838400268165697,49.19751133869485]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Calvados","identifiant_museofile":"M0659","commune":"Caen","nom_officiel_du_musee":"m\u00e9morial de Caen, un mus\u00e9e pour la paix","adresse":"BP 6261","lieu":"Esplanade Eisenhower, Caen cedex 4","code_postal":"14066","telephone":"02 31 06 06 44","url":"www.memorial-caen.fr\/","latitude":49.19751133869485,"longitude":-0.3838400268165697,"ref_deps":"1411804","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.34514,49.162048]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Calvados","identifiant_museofile":"M0658","commune":"Caen","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de Normandie","adresse":"Ch\u00e2teau","lieu":"Logis des Gouverneurs","code_postal":"14000","telephone":"02 31 30 47 60","url":"musee-de-normandie.caen.fr\/","latitude":49.162048,"longitude":-0.34514,"ref_deps":"1411802","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.36122381941157106,49.18615122825814]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Calvados","identifiant_museofile":"M0657","commune":"Caen","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des beaux-arts","adresse":"Mus\u00e9e des beaux-arts","lieu":"Le Ch\u00e2teau ducal","code_postal":"14000","telephone":"02.31.30.47.70","url":"mba.caen.fr\/","latitude":49.18615122825814,"longitude":-0.36122381941157106,"ref_deps":"1411801","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.233625,49.419863]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Calvados","identifiant_museofile":"M0662","commune":"Honfleur","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'ethnographie et d'arts populaires et mus\u00e9e de la marine","adresse":"Quai Saint-Etienne et rue de la Prison","lieu":null,"code_postal":"14600","telephone":"02 31 89 14 12","url":"www.musees-honfleur.fr","latitude":49.419863,"longitude":0.233625,"ref_deps":"1433301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.2308667345641918,49.42241758787357]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Calvados","identifiant_museofile":"M0661","commune":"Honfleur","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Eug\u00e8ne Boudin","adresse":"Rue de l'Homme de Bois","lieu":"Honfleur Cedex","code_postal":"14602","telephone":"02 31 89 54 00","url":"www.musees-honfleur.fr","latitude":49.42241758787357,"longitude":0.2308667345641918,"ref_deps":"1433302","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.877058,49.243172]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Calvados","identifiant_museofile":"M0663","commune":"Le Molay-Littry","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la mine","adresse":"rue de La Fosse-Frandemiche","lieu":null,"code_postal":"14330","telephone":"02 31 22 89 10","url":"www.ville-molay-littry.fr\/tourisme\/musees\/","latitude":49.243172,"longitude":-0.877058,"ref_deps":"1437001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.935945,48.955254]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Eure","identifiant_museofile":"M0702","commune":"Conches-en-Ouche","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du verre Fran\u00e7ois D\u00e9corchemont","adresse":"route de Sainte-Marguerite","lieu":null,"code_postal":"27190","telephone":"02 32 30 90 41","url":"museeduverre.fr\/fr","latitude":48.955254,"longitude":0.935945,"ref_deps":"2716501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.515774,49.356747]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Eure","identifiant_museofile":"M0707","commune":"Pont-Audemer","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Alfred Canel","adresse":"64 rue de la R\u00e9publique","lieu":null,"code_postal":"27500","telephone":"02 32 56 84 81","url":"www.ville-pont-audemer.fr\/culture\/musee-alfred-canel\/","latitude":49.356747,"longitude":0.515774,"ref_deps":"2746701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.616324,49.630736]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Manche","identifiant_museofile":"M0679","commune":"Cherbourg","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la Lib\u00e9ration","adresse":"Mont\u00e9e des R\u00e9sistants","lieu":"Fort du Roule","code_postal":"50100","telephone":"02 33 20 14 12","url":"www.cherbourg.fr\/infos-services\/culture-et-loisirs\/musees\/musee-de-la-liberation-321.html?L=114","latitude":49.630736,"longitude":-1.616324,"ref_deps":"5012903","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.446668,49.047263]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Manche","identifiant_museofile":"M0680","commune":"Coutances","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Quesnel-Morini\u00e8re","adresse":"2 rue Quesnel-Morini\u00e8re","lieu":null,"code_postal":"50200","telephone":"02 33 07 07 88","url":"www.coutances.fr\/se-divertir\/musee\/","latitude":49.047263,"longitude":-1.446668,"ref_deps":"5014701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.600543,48.838549]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Manche","identifiant_museofile":"M0683","commune":"Granville","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Richard Anacr\u00e9on","adresse":"place de l'Isthme","lieu":null,"code_postal":"50400","telephone":"02 33 51 02 94","url":"www.ville-granville.fr\/a-voir-a-faire-a-granville\/vie-culturelle-et-artistique\/musee-dart-moderne-richard-anacreon\/","latitude":48.838549,"longitude":-1.600543,"ref_deps":"5021801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.168325,49.503006]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Seine-Maritime","identifiant_museofile":"M0719","commune":"Le Havre","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du prieur\u00e9 de Graville","adresse":"Rue de l'Abbaye","lieu":"Abbaye","code_postal":"76600","telephone":"02 35 24 51 00","url":"www.lehavre.fr\/annuaire\/abbaye-de-graville","latitude":49.503006,"longitude":0.168325,"ref_deps":"7635102","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.102188,49.484796]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Seine-Maritime","identifiant_museofile":"M0720","commune":"Le Havre","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Malraux","adresse":"2, boulevard Cl\u00e9menceau","lieu":null,"code_postal":"76600","telephone":"02 35 19 62 62","url":"www.muma-lehavre.fr\/","latitude":49.484796,"longitude":0.102188,"ref_deps":"7635101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.292253,49.460211]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Seine-Maritime","identifiant_museofile":"M0725","commune":"Martainville-Epreville","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des traditions et arts normands","adresse":"Route du ch\u00e2teau","lieu":"Ch\u00e2teau de Martainville","code_postal":"76116","telephone":"02 35 23 44 70","url":"www.chateaudemartainville.fr\/fr\/home\/","latitude":49.460211,"longitude":1.292253,"ref_deps":"7641201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.757352,49.497518]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Seine-Maritime","identifiant_museofile":"M0723","commune":"Notre-Dame-de-Bliquetuit","nom_officiel_du_musee":"Ethnoth\u00e8que, Mus\u00e9e des Boucles de la Seine Normande","adresse":"692, rue du petit pont","lieu":"Maison du Parc naturel r\u00e9gional des Boucles de la Seine Normande","code_postal":"76940","telephone":"02 35 37 23 16","url":"www.pnr-seine-normande.com\/","latitude":49.497518,"longitude":0.757352,"ref_deps":"7647301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.0216,49.389368]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Seine-Maritime","identifiant_museofile":"M0722","commune":"Petit-Couronne","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Pierre Corneille","adresse":"502 rue Pierre Corneille","lieu":null,"code_postal":"76650","telephone":"02 35 68 13 89","url":"museepierrecorneille.fr\/fr","latitude":49.389368,"longitude":1.0216,"ref_deps":"7649701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.094521,49.445148]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Seine-Maritime","identifiant_museofile":"M0732","commune":"Rouen","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Le Secq des Tournelles","adresse":"2 rue Jacques Villon","lieu":"Eglise Saint-Laurent","code_postal":"76000","telephone":"02 35 88 42 92","url":"museelesecqdestournelles.fr\/fr","latitude":49.445148,"longitude":1.094521,"ref_deps":"7654006","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.0969227906624868,45.986006164962625]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Charente-Maritime","identifiant_museofile":"M0824","commune":"Fouras","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e r\u00e9gional","adresse":"Esplanade de la L\u00e9gion d'Honneur","lieu":"Fort Vauban, BP 70026","code_postal":"17450","telephone":"05 46 84 15 23","url":"musee-fouras.fr\/","latitude":45.986006164962625,"longitude":-1.0969227906624868,"ref_deps":"1716801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.176477,46.011577]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Charente-Maritime","identifiant_museofile":"M5048","commune":"\u00cele-d'Aix","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e napol\u00e9onien et mus\u00e9e africain (annexes du mus\u00e9e national des ch\u00e2teaux de Malmaison et de Bois Pr\u00e9au)","adresse":"ile d'AIX","lieu":null,"code_postal":"17123","telephone":"05 46 84 66 40","url":"musees-nationaux-malmaison.fr\/musees-napoleonien-africain\/","latitude":46.011577,"longitude":-1.176477,"ref_deps":"1700401","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.151552,46.161969]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Charente-Maritime","identifiant_museofile":"M0825","commune":"La Rochelle","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des beaux-arts","adresse":"28, rue Gargouleau","lieu":null,"code_postal":"17000","telephone":"05 46 41 64 65","url":"museedesbeauxarts.larochelle.fr\/","latitude":46.161969,"longitude":-1.151552,"ref_deps":"1730003","date_arrete_attribution_appellation":"2002-05-26"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.151157,46.161435]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Charente-Maritime","identifiant_museofile":"M0827","commune":"La Rochelle","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du nouveau monde","adresse":"10, rue Fleuriau","lieu":"H\u00f4tel Fleuriau","code_postal":"17000","telephone":"05 46 41 46 50","url":"museedunouveaumonde.larochelle.fr\/","latitude":46.161435,"longitude":-1.151157,"ref_deps":"1730002","date_arrete_attribution_appellation":"2002-05-26"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.151488,46.164822]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Charente-Maritime","identifiant_museofile":"M7040","commune":"La Rochelle","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9um d'histoire naturelle et d'ethnographie","adresse":"28 rue Albert 1er","lieu":null,"code_postal":"17000","telephone":"05 46 41 18 25","url":"museum.larochelle.fr\/","latitude":46.164822,"longitude":-1.151488,"ref_deps":"1730006","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.940079,45.407742]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Corr\u00e8ze","identifiant_museofile":"M1084","commune":"Sarran","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du pr\u00e9sident Jacques Chirac","adresse":"4 Route du Mus\u00e9e","lieu":null,"code_postal":"19800","telephone":"05 55 21 77 77","url":"www.museepresidentjchirac.fr\/","latitude":45.407742,"longitude":1.940079,"ref_deps":"1925101","date_arrete_attribution_appellation":"2002-11-29"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.751522,45.260441]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Corr\u00e8ze","identifiant_museofile":"M1191","commune":"Tulle","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la m\u00e9moire et des industries tullistes","adresse":"1 bis rue du 9 juin 44","lieu":null,"code_postal":"19000","telephone":"05 55 26 22 15","url":"cap.agglo-tulle.fr\/","latitude":45.260441,"longitude":1.751522,"ref_deps":"1927202","date_arrete_attribution_appellation":"2008-06-23"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.308435548614703,45.54705996603325]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Corr\u00e8ze","identifiant_museofile":"M0501","commune":"Ussel","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du pays d'Ussel","adresse":"12 rue Michelet","lieu":"H\u00f4tel Bonnot de Boy","code_postal":"19208","telephone":"05 55 72 54 69","url":"www.ussel19.fr\/musee\/","latitude":45.54705996603325,"longitude":2.308435548614703,"ref_deps":"1927501","date_arrete_attribution_appellation":"2002-08-08"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.169905,45.954471]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Creuse","identifiant_museofile":"M0502","commune":"Aubusson","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d\u00e9partemental de la tapisserie","adresse":"avenue des Lissiers","lieu":null,"code_postal":"23200","telephone":"05 55 66 33 06","url":"www.cite-tapisserie.fr\/","latitude":45.954471,"longitude":2.169905,"ref_deps":"2300801","date_arrete_attribution_appellation":"2002-06-17"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.483469,44.84976]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Dordogne","identifiant_museofile":"M0049","commune":"Bergerac","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du tabac","adresse":"Place du Feu","lieu":"Maison Peyrar\u00e8de","code_postal":"24100","telephone":"05 53 63 04 13","url":"www.bergerac.fr\/directory\/musee-du-tabac\/","latitude":44.84976,"longitude":0.483469,"ref_deps":"2403701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.586014,45.321359]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Dordogne","identifiant_museofile":"M0050","commune":"Bourdeilles","nom_officiel_du_musee":"ch\u00e2teau de Bourdeilles","adresse":null,"lieu":null,"code_postal":"24310","telephone":"05 53 03 73 36","url":"www.chateau-bourdeilles.fr\/fr","latitude":45.321359,"longitude":0.586014,"ref_deps":"2405501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.2330483275891506,44.89456376265919]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Dordogne","identifiant_museofile":"M0060","commune":"Sarlat","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de Sarlat et du P\u00e9rigord noir","adresse":"Mairie de Sarlat","lieu":null,"code_postal":"24206","telephone":"05 53 29 82 98","url":"webmuseo.com\/ws\/sarlat\/app\/collection\/expo\/13","latitude":44.89456376265919,"longitude":1.2330483275891506,"ref_deps":"2452002","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.056581,44.94827]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Dordogne","identifiant_museofile":"M0061","commune":"Villefranche-de-Lonchat","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":null,"lieu":"H\u00f4tel de ville","code_postal":"24610","telephone":"05 53 80 77 25","url":"museeleoniegardeau.wixsite.com\/monsite","latitude":44.94827,"longitude":0.056581,"ref_deps":"2458401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.5434896909627212,44.80598303387724]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Gironde","identifiant_museofile":"M1222","commune":"B\u00e8gles","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la Cr\u00e9ation Franche","adresse":"58 avenue du Mar\u00e9chal de Lattre-de-Tassigny","lieu":null,"code_postal":"33130","telephone":"05 56 85 81 73","url":null,"latitude":44.80598303387724,"longitude":-0.5434896909627212,"ref_deps":null,"date_arrete_attribution_appellation":"2023-01-05"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.572137,44.848186]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Gironde","identifiant_museofile":"M0067","commune":"Bordeaux","nom_officiel_du_musee":"CAPC - mus\u00e9e d'art contemporain","adresse":"7 rue Ferr\u00e8re","lieu":null,"code_postal":"33000","telephone":"05 56 00 81 50","url":"www.capc-bordeaux.fr\/actuellement","latitude":44.848186,"longitude":-0.572137,"ref_deps":"3306301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.575205,44.835543]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Gironde","identifiant_museofile":"M0064","commune":"Bordeaux","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'Aquitaine","adresse":"20, cours Pasteur","lieu":null,"code_postal":"33000","telephone":"05 56 01 51 00\/02","url":"www.musee-aquitaine-bordeaux.fr\/","latitude":44.835543,"longitude":-0.575205,"ref_deps":"3306304","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.55971,45.039017]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Gironde","identifiant_museofile":"M0070","commune":"Bourg-sur-Gironde","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la voiture \u00e0 cheval. Au temps des cal\u00e8ches","adresse":"Place du District","lieu":"La Citadelle","code_postal":"33710","telephone":"05 57 68 23 57","url":"www.bourg-gironde.fr\/tourisme\/chateau-de-citadelle\/","latitude":45.039017,"longitude":-0.55971,"ref_deps":"3306701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.265445,45.828784]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Haute-Vienne","identifiant_museofile":"M0505","commune":"Limoges","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des beaux-arts de Limoges - Palais de l'\u00e9v\u00each\u00e9","adresse":"1 place de l'Ev\u00each\u00e9","lieu":null,"code_postal":"87000","telephone":"05 55 45 98 10","url":"www.museebal.fr\/","latitude":45.828784,"longitude":1.265445,"ref_deps":"8708501","date_arrete_attribution_appellation":"2002-07-18"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.3822826090754192,45.64661918081148]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Haute-Vienne","identifiant_museofile":"M1221","commune":"Vicq-sur-Breuilh","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e & jardins C\u00e9cile Sabourdy","adresse":"2 rue du mus\u00e9e C\u00e9cile Sabourdy","lieu":"Le Bourg","code_postal":"87260","telephone":"05 55 00 67 73","url":"museejardinscecilesabourdy.wordpress.com\/","latitude":45.64661918081148,"longitude":1.3822826090754192,"ref_deps":null,"date_arrete_attribution_appellation":"2023-01-05"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.520865,44.262826]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Landes","identifiant_museofile":"M0079","commune":"Luxey","nom_officiel_du_musee":"atelier-mus\u00e9e","adresse":null,"lieu":null,"code_postal":"40430","telephone":"05 58 08 01 39","url":null,"latitude":44.262826,"longitude":-0.520865,"ref_deps":"4016701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.510832,43.641006]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Landes","identifiant_museofile":"M0086","commune":"Samadet","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d\u00e9partemental de la Fa\u00efence et des Arts de la table","adresse":"2378 route d\u2019Hagetmau","lieu":null,"code_postal":"40320","telephone":"05 58 79 13 00","url":"www.landes.fr\/musee-faience-samadet","latitude":43.641006,"longitude":-0.510832,"ref_deps":"4028601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.472299,43.492108]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","identifiant_museofile":"M0094","commune":"Bayonne","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Bonnat - Helleu, mus\u00e9e des beaux-arts de Bayonne","adresse":"5 rue Jacques Laffitte","lieu":null,"code_postal":"64100","telephone":"05 59 46 63 60","url":"webmuseo.com\/ws\/musee-bonnat-helleu\/app\/report\/index.html","latitude":43.492108,"longitude":-1.472299,"ref_deps":"6410202","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.372526,43.297209]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","identifiant_museofile":"M0099","commune":"Pau","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Bernadotte","adresse":"8 rue Tran","lieu":null,"code_postal":"64000","telephone":"05 59 27 48 42","url":"www.pau.fr\/article\/les-musees-cote-pratique--horaires-tarifs-et-acces","latitude":43.297209,"longitude":-0.372526,"ref_deps":"6444502","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.364384,43.297254]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","identifiant_museofile":"M0098","commune":"Pau","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des beaux-arts","adresse":"rue Mathieu Lalanne","lieu":null,"code_postal":"64000","telephone":"05 59 27 33 02","url":"www.pau.fr\/article\/les-musees-cote-pratique--horaires-tarifs-et-acces","latitude":43.297254,"longitude":-0.364384,"ref_deps":"6444501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.725666,46.403482]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Vienne","identifiant_museofile":"M1097","commune":"Lussac-les-Ch\u00e2teaux","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la Pr\u00e9histoire Raymond Touchard","adresse":"21 Route de Montmorillon","lieu":"BP 23","code_postal":"86320","telephone":"05 49 83 39 80","url":"www.lasabline.fr\/musee-de-prehistoire","latitude":46.403482,"longitude":0.725666,"ref_deps":"8614001","date_arrete_attribution_appellation":"2006-01-24"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.872962,46.428227]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Vienne","identifiant_museofile":"M0851","commune":"Montmorillon","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'art et d'histoire de Montmorillon","adresse":"9 Avenue Pasteur","lieu":null,"code_postal":"86500","telephone":"05 49 91 13 99","url":"www.montmorillon.fr\/index.php\/cadre-de-vie\/34-tourisme-et-patrimoine\/259-musee-d-art-et-d-histoire","latitude":46.428227,"longitude":0.872962,"ref_deps":"8616502","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.359509,46.575749]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Vienne","identifiant_museofile":"M0853","commune":"Poitiers","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'hypog\u00e9e des Dunes","adresse":"101, rue du P\u00e8re-de-la-Croix","lieu":null,"code_postal":"86000","telephone":"05 49 41 07 53","url":"www.poitiers.fr\/c__232_921__Musee_Rupert_de_Chievres_et_Hypogee_des_Dunes.html","latitude":46.575749,"longitude":0.359509,"ref_deps":"8619403","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.337972,46.580602]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Vienne","identifiant_museofile":"M0854","commune":"Poitiers","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Rupert de Chi\u00e8vres","adresse":"9, rue Victor Hugo","lieu":null,"code_postal":"86000","telephone":"05 49 41 42 21","url":"www.poitiers.fr\/c__232_921__Musee_Rupert_de_Chievres_et_Hypogee_des_Dunes.html","latitude":46.580602,"longitude":0.337972,"ref_deps":"8619401","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.6053,42.965864]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Ari\u00e8ge","identifiant_museofile":"M0543","commune":"Foix","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d\u00e9partemental de l'Ari\u00e8ge","adresse":"rue du Rocher","lieu":"Ch\u00e2teau","code_postal":"09000","telephone":"05 61 65 56 05","url":"www.sites-touristiques-ariege.fr\/chateau-de-foix\/","latitude":42.965864,"longitude":1.6053,"ref_deps":"0912201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.630459,42.940925]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Ari\u00e8ge","identifiant_museofile":"M1091","commune":"Montgailhard","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la forge","adresse":"route de Paris","lieu":null,"code_postal":"09330","telephone":"05 34 09 30 60","url":"www.forges-de-pyrene.com\/","latitude":42.940925,"longitude":1.630459,"ref_deps":"0920701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.143469,43.001452]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Ari\u00e8ge","identifiant_museofile":"M0546","commune":"Saint-Lizier","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du palais des \u00e9v\u00eaques","adresse":"route de Montjoie","lieu":null,"code_postal":"09190","telephone":"05 61 04 81 86","url":"www.saint-lizier.com\/loisirs\/","latitude":43.001452,"longitude":1.143469,"ref_deps":"0926801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.00427053368551,43.184165346978]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Aude","identifiant_museofile":"M0445","commune":"Narbonne","nom_officiel_du_musee":"Palais-mus\u00e9e des Archev\u00eaques de Narbonne","adresse":"place de l'H\u00f4tel de Ville","lieu":"Palais des archev\u00eaques, Narbonne Cedex","code_postal":"11108","telephone":"04 68 90 30 55","url":"webmuseo.com\/ws\/musees-narbonne\/app\/collection\/expo\/1","latitude":43.184165346978,"longitude":3.00427053368551,"ref_deps":"1126201","date_arrete_attribution_appellation":"2002-06-13"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.979275,43.028689]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Aude","identifiant_museofile":"M0447","commune":"Sigean","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des Corbi\u00e8res","adresse":"Place de la Lib\u00e9ration","lieu":null,"code_postal":"11130","telephone":"04 68 41 59 89","url":"www.sigean.fr\/culture-loisirs\/musee-des-corbieres.html","latitude":43.028689,"longitude":2.979275,"ref_deps":"1137901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.080595,44.097895]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Aveyron","identifiant_museofile":"M0549","commune":"Millau","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"place Foch","lieu":"H\u00f4tel de P\u00e9gayrolles","code_postal":"12100","telephone":"05 65 59 01 08","url":"www.millau.fr\/que-faire-a-millau\/culture\/musee\/","latitude":44.097895,"longitude":3.080595,"ref_deps":"1214501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.578079,44.349287]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Aveyron","identifiant_museofile":"M0550","commune":"Rodez","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des beaux-arts Denys Puech","adresse":"N\u00b01, Place Clemenceau","lieu":null,"code_postal":"12000","telephone":"05 65 77 89 60","url":"musee-denys-puech.rodezagglo.fr\/","latitude":44.349287,"longitude":2.578079,"ref_deps":"1220202","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.5679787878647,44.35313045450826]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Aveyron","identifiant_museofile":"M1129","commune":"Rodez","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Soulages","adresse":"Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration du Grand Rodez","lieu":null,"code_postal":"12005","telephone":"05 65 73 83 00 (standard) ; 05 65 73 82 43 (conservation)","url":"musee-soulages-rodez.fr\/","latitude":44.35313045450826,"longitude":2.5679787878647,"ref_deps":"1220204","date_arrete_attribution_appellation":"2006-01-24"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.619843,44.161992]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Gard","identifiant_museofile":"M1207","commune":"Bagnols-sur-C\u00e8ze","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Albert Andr\u00e9","adresse":"Place Auguste Mallet","lieu":"H\u00f4tel de Ville","code_postal":"30200","telephone":"04 66 50 50 56","url":"musees.gard.fr\/decouvrir-les-musees\/musee-albert-andre\/presentation.html","latitude":44.161992,"longitude":4.619843,"ref_deps":"3002801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.372858,43.960792]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Gers","identifiant_museofile":"M0570","commune":"Condom","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'Armagnac","adresse":"2 rue Jules Ferry","lieu":null,"code_postal":"32100","telephone":"05 62 28 47 17","url":"www.patrimoine-musees-gers.fr\/le-reseau\/musee-de-condom\/","latitude":43.960792,"longitude":0.372858,"ref_deps":"3210701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.160982,43.524266]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Gers","identifiant_museofile":"M7043","commune":"Marciac","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Joseph Abeilhe","adresse":"H\u00f4tel de Ville","lieu":null,"code_postal":"32230","telephone":"05 62 09 38 03","url":null,"latitude":43.524266,"longitude":0.160982,"ref_deps":"3223301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.579433,43.022611]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Haute-Garonne","identifiant_museofile":"M0560","commune":"Saint-Bertrand-de-Comminges","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e arch\u00e9ologique","adresse":"Etudes & Conservation","lieu":"B\u00e2timent de l'ancienne Gendarmerie","code_postal":"31510","telephone":"05 61 88 31 79","url":"www.st-bertrand.com\/patrimoine\/visite-decouverte-patrimoine\/","latitude":43.022611,"longitude":0.579433,"ref_deps":"3147201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.725714913499697,43.107604462692926]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Haute-Garonne","identifiant_museofile":"M0561","commune":"Saint-Gaudens","nom_officiel_du_musee":"Le Mus\u00e9e - Arts et Figures des Pyr\u00e9n\u00e9es Centrales","adresse":"35 boulevard Jean-Bepmale","lieu":null,"code_postal":"31806","telephone":"05 61 89 05 42","url":"www.stgo.fr\/?page_id=14405","latitude":43.107604462692926,"longitude":0.725714913499697,"ref_deps":"3156501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.428998,43.600678]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Haute-Garonne","identifiant_museofile":"M0566","commune":"Toulouse","nom_officiel_du_musee":"Les Abattoirs, mus\u00e9e d'art moderne et contemporain","adresse":"76 all\u00e9e Charles de Fitte","lieu":null,"code_postal":"31300","telephone":"05  62 48 58 00","url":"www.lesabattoirs.org","latitude":43.600678,"longitude":1.428998,"ref_deps":"3155501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.4584,43.590964]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Haute-Garonne","identifiant_museofile":"M0564","commune":"Toulouse","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Georges Labit","adresse":"43 rue des Martyrs-de-la-Lib\u00e9ration","lieu":null,"code_postal":"31400","telephone":"05 61 14 65 50","url":"www.museegeorgeslabit.fr\/","latitude":43.590964,"longitude":1.4584,"ref_deps":"3155505","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.146227,43.063744]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es","identifiant_museofile":"M0586","commune":"Bagn\u00e8res-de-Bigorre","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Salies","adresse":"boulevard de l'Hyp\u00e9rion","lieu":null,"code_postal":"65200","telephone":"05 62 91 07 26","url":"www.ville-bagneresdebigorre.fr\/musees","latitude":43.063744,"longitude":0.146227,"ref_deps":"6505902","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.048462,43.096353]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es","identifiant_museofile":"M0588","commune":"Lourdes","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e pyr\u00e9n\u00e9en","adresse":"25, rue du fort","lieu":"Ch\u00e2teau fort","code_postal":"65100","telephone":"05 62 42 37 37","url":"www.lourdes.fr\/culture-sport-loisirs\/patrimoine-archives\/190-le-chateau-fort-et-son-musee-pyreneen","latitude":43.096353,"longitude":-0.048462,"ref_deps":"6528601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.210533,43.341429]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"H\u00e9rault","identifiant_museofile":"M0467","commune":"B\u00e9ziers","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des beaux-arts","adresse":"7-9 rue Capus \/ Place de la r\u00e9volution","lieu":"H\u00f4tel Fayet \/ Hotel Fabregat","code_postal":"34500","telephone":"04 67 49 04 66","url":"www.ville-beziers.fr\/culture\/centre-detude-et-de-conservation-fabregat","latitude":43.341429,"longitude":3.210533,"ref_deps":"3403201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.215208,43.338908]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"H\u00e9rault","identifiant_museofile":"M7023","commune":"B\u00e9ziers","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9um d'histoire naturelle","adresse":"Rampe du 96e","lieu":"caserne Saint-Jacques","code_postal":"34500","telephone":"04 67 36 71 01","url":"www.ville-beziers.fr\/culture","latitude":43.338908,"longitude":3.215208,"ref_deps":"3403203","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.1132995755196746,43.59470757501317]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"H\u00e9rault","identifiant_museofile":"M0471","commune":"H\u00e9r\u00e9pian","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la cloche et de la sonnaille","adresse":"Espace Campanaire Andr\u00e9 Malraux - Avenue de la Gare","lieu":null,"code_postal":"34600","telephone":"04 67 95 39 95","url":"www.grandorb.fr\/Tourisme\/Musee-de-la-Cloche-et-de-la-Sonnaille\/","latitude":43.59470757501317,"longitude":3.1132995755196746,"ref_deps":"3411901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.90858,43.566659]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"H\u00e9rault","identifiant_museofile":"M0472","commune":"Lattes","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e arch\u00e9ologique","adresse":"390 route de P\u00e9rols","lieu":null,"code_postal":"34970","telephone":"04 67 99 77 20","url":"museearcheo.montpellier3m.fr\/","latitude":43.566659,"longitude":3.90858,"ref_deps":"3412901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.319595,43.731613]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"H\u00e9rault","identifiant_museofile":"M0474","commune":"Lod\u00e8ve","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de Lod\u00e8ve - h\u00f4tel du cardinal de Fleury","adresse":"Square Georges Auric, rue de la R\u00e9publique","lieu":"H\u00f4tel du Cardinal de Fleury","code_postal":"34700","telephone":"04 67 88 86 10","url":"www.museedelodeve.fr\/","latitude":43.731613,"longitude":3.319595,"ref_deps":"3414201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.736827,43.604855]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"H\u00e9rault","identifiant_museofile":"M0481","commune":"Murviel-l\u00e8s-Montpellier","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"Rue de l'ancienne mairie","lieu":null,"code_postal":"34570","telephone":"04 67 27 88 28","url":"murviel.fr\/musee-archeologique\/","latitude":43.604855,"longitude":3.736827,"ref_deps":"3417901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.761809,43.486827]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"H\u00e9rault","identifiant_museofile":"M0483","commune":"Saint-Pons-de-Thomi\u00e8res","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de pr\u00e9histoire","adresse":"6, rue du Barry","lieu":null,"code_postal":"34220","telephone":"04 67 97 22 61","url":"saintpons.fr\/decouvrir-bouger\/histoire-et-patrimoine\/musee","latitude":43.486827,"longitude":2.761809,"ref_deps":"3428401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.034599,44.609472]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Lot","identifiant_museofile":"M0578","commune":"Figeac","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Champollion \u2013 les Ecritures du monde","adresse":"Place Champollion","lieu":null,"code_postal":"46100","telephone":"05 65 50 31 08","url":"ville-figeac.fr\/culture-sport-loisirs\/musee-champollion\/informations-pratiques","latitude":44.609472,"longitude":2.034599,"ref_deps":"4610202","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.6175266643276274,44.79958240429276]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Lot","identifiant_museofile":"M0582","commune":"Rocamadour","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'art sacr\u00e9","adresse":"Parvis des Sanctuaires","lieu":null,"code_postal":"46500","telephone":"05 65 33 23 23","url":null,"latitude":44.79958240429276,"longitude":1.6175266643276274,"ref_deps":"4624001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.892984,42.698013]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","identifiant_museofile":"M0491","commune":"Perpignan","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Hyacinthe Rigaud","adresse":"21, rue Mailly","lieu":null,"code_postal":"66000","telephone":"04 68 66 19 83","url":"www.musee-rigaud.fr\/fr","latitude":42.698013,"longitude":2.892984,"ref_deps":"6613603","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.002067,42.439471]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","identifiant_museofile":"M0497","commune":"Sainte-L\u00e9ocadie","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de Cerdagne","adresse":"Ferme Cal Mateu","lieu":null,"code_postal":"66800","telephone":"04 68 04 08 05","url":"www.pyrenees-cerdagne.com\/decouvrir\/le-musee-de-cerdagne","latitude":42.439471,"longitude":2.002067,"ref_deps":"6618101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.747533,42.813587]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","identifiant_museofile":"M0498","commune":"Tautavel","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de pr\u00e9histoire","adresse":"Avenue L\u00e9on-Jean Gr\u00e9gory","lieu":null,"code_postal":"66720","telephone":"04 68 29 07 76","url":"450000ans.com\/","latitude":42.813587,"longitude":2.747533,"ref_deps":"6620501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.239888,43.604813]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Tarn","identifiant_museofile":"M0594","commune":"Castres","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Goya","adresse":"Rue de l\u2019H\u00f4tel-de-Ville","lieu":"Ancien Ev\u00each\u00e9","code_postal":"81100","telephone":"05 63 71 59 30","url":"www.ville-castres.fr\/fr\/musee-goya-presentation","latitude":43.604813,"longitude":2.239888,"ref_deps":"8106501","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.240474,43.607135]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Tarn","identifiant_museofile":"M0595","commune":"Castres","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Jean Jaur\u00e8s","adresse":"2 place P\u00e9lisson","lieu":null,"code_postal":"81100","telephone":"05 63 62 41 83","url":"www.ville-castres.fr\/fr\/centre-national-et-musee-jean-jaures-presentation","latitude":43.607135,"longitude":2.240474,"ref_deps":"8106502","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.820763,43.698318]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Tarn","identifiant_museofile":"M0601","commune":"Lavaur","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du Pays de Cocagne","adresse":"1 rue Jouxaygues","lieu":"Chapelle du mus\u00e9e","code_postal":"81500","telephone":"05 63 58 03 42","url":"www.ville-lavaur.fr\/-Le-musee-","latitude":43.698318,"longitude":1.820763,"ref_deps":"8114001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.885602,43.865466]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Tarn","identifiant_museofile":"M1210","commune":"Montans","nom_officiel_du_musee":"arch\u00e9osite de Montans","adresse":"Avenue Elie Rossignol","lieu":null,"code_postal":"81600","telephone":"05 63 57 59 16","url":"www.gaillac-graulhet.fr\/se-divertir\/larcheosite-de-montans\/lieu-culturel-et-pedagogique\/","latitude":43.865466,"longitude":1.885602,"ref_deps":null,"date_arrete_attribution_appellation":"2019-08-20"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.724791,43.820418]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Tarn","identifiant_museofile":"M0603","commune":"Rabastens","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du pays rabastinois","adresse":"2 rue Am\u00e9dee-Clausade","lieu":null,"code_postal":"81800","telephone":"05 63 40 65 65","url":"www.rabastens.fr\/ma-ville\/le-musee-du-pays-rabastinois","latitude":43.820418,"longitude":1.724791,"ref_deps":"8122001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.764575,47.475727]},"properties":{"region_administrative":"Pays-de-la-Loire","departement":"Loire-Atlantique","identifiant_museofile":"M0738","commune":"Blain","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des arts et traditions populaires","adresse":"2 place Jean Guihard","lieu":null,"code_postal":"44130","telephone":"02 40 79 98 51","url":"museedeblain.wordpress.com\/","latitude":47.475727,"longitude":-1.764575,"ref_deps":"4401501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.952164,47.042318]},"properties":{"region_administrative":"Pays-de-la-Loire","departement":"Loire-Atlantique","identifiant_museofile":"M0739","commune":"Bourgneuf-en-Retz","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du pays de Retz","adresse":"6 rue des Moines","lieu":null,"code_postal":"44580","telephone":"02 40 21 40 83","url":"museedupaysderetz.fr\/","latitude":47.042318,"longitude":-1.952164,"ref_deps":"4402101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.3758648096623352,47.72100904526619]},"properties":{"region_administrative":"Pays-de-la-Loire","departement":"Loire-Atlantique","identifiant_museofile":"M0740","commune":"Chateaubriant","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"H\u00f4tel de Ville, BP 189","lieu":null,"code_postal":"44146","telephone":null,"url":null,"latitude":47.72100904526619,"longitude":-1.3758648096623352,"ref_deps":"4403601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-2.4263477594064646,47.327820545127594]},"properties":{"region_administrative":"Pays-de-la-Loire","departement":"Loire-Atlantique","identifiant_museofile":"M0741","commune":"Gu\u00e9rande","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la porte Saint-Michel","adresse":"7, place du March\u00e9-au-Bois","lieu":"porte Saint-Michel","code_postal":"44351","telephone":"02 28 55 05 05","url":"www.ville-guerande.fr\/pratique-vos-demarches\/tourisme-et-decouvertes\/visiter-la-cite-medievale\/les-remparts-et-la-porte-saint-michel","latitude":47.327820545127594,"longitude":-2.4263477594064646,"ref_deps":"4406901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.635024,47.305499]},"properties":{"region_administrative":"Pays-de-la-Loire","departement":"Maine-et-Loire","identifiant_museofile":"M0758","commune":"Saint-Lambert-du-Lattay","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la vigne et du vin d'Anjou","adresse":"Place des Vignerons","lieu":"Saint-Lambert-du-Lattay","code_postal":"49750","telephone":"02 41 78 42 75","url":"www.musee-vigne-vin-anjou.fr\/","latitude":47.305499,"longitude":-0.635024,"ref_deps":"4929201","date_arrete_attribution_appellation":"2002-06-17"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.906893,47.942514]},"properties":{"region_administrative":"Pays-de-la-Loire","departement":"Mayenne","identifiant_museofile":"M0763","commune":"Coss\u00e9-le-Vivien","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Robert Tatin","adresse":"La Fr\u00eanouse","lieu":null,"code_postal":"53230","telephone":"02 43 98 80 89","url":"www.musee-robert-tatin.fr\/","latitude":47.942514,"longitude":-0.906893,"ref_deps":"5307701","date_arrete_attribution_appellation":"2002-06-28"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.059417,47.792697]},"properties":{"region_administrative":"Pays-de-la-Loire","departement":"Mayenne","identifiant_museofile":"M0768","commune":"R\u00e9naz\u00e9","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'ardoise","adresse":null,"lieu":"Butte de Longchamp","code_postal":"53800","telephone":"02 43 06 41 74","url":"renaze53.fr\/decouvrir\/musee-de-lardoise\/","latitude":47.792697,"longitude":-1.059417,"ref_deps":"5318801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.292607,46.671824]},"properties":{"region_administrative":"Pays-de-la-Loire","departement":"Vend\u00e9e","identifiant_museofile":"M7039","commune":"La Chaize-le-Vicomte","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e ornithologique Charles-Payraudeau","adresse":"Mairie","lieu":null,"code_postal":"85310","telephone":"02 51 05 70 21","url":"www.lachaizelevicomte.fr\/fr\/information\/86896\/musee-ornithologique-charles-payraudeau","latitude":46.671824,"longitude":-1.292607,"ref_deps":"8504601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.777309,46.497474]},"properties":{"region_administrative":"Pays-de-la-Loire","departement":"Vend\u00e9e","identifiant_museofile":"M0778","commune":"Les Sables d'Olonne","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'abbaye Sainte-Croix","adresse":"Rue de Verdun","lieu":null,"code_postal":"85100","telephone":"02 51 32 01 16","url":"www.lemasc.fr","latitude":46.497474,"longitude":-1.777309,"ref_deps":"8519401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.909718,46.77769]},"properties":{"region_administrative":"Pays-de-la-Loire","departement":"Vend\u00e9e","identifiant_museofile":"M0783","commune":"Soullans","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Milcendeau-Jean Yole","adresse":"84 chemin du Bois-Durand","lieu":null,"code_postal":"85300","telephone":"02 51 35 03 84","url":"www.musee-milcendeau.fr\/Le-musee","latitude":46.77769,"longitude":-1.909718,"ref_deps":"8528401","date_arrete_attribution_appellation":"2002-12-12"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.235077,44.092652]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Alpes-de-Haute-Provence","identifiant_museofile":"M0857","commune":"Digne-les-Bains","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Gassendi","adresse":"64 boulevard Gassendi","lieu":null,"code_postal":"04000","telephone":"04 92 31 45 29","url":"www.musee-gassendi.org\/fr\/accueil\/","latitude":44.092652,"longitude":6.235077,"ref_deps":"0407001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.774406171816429,43.96244494216208]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Alpes-de-Haute-Provence","identifiant_museofile":"M0858","commune":"Forcalquier","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"1 place du Bourguet","lieu":"Mairie","code_postal":"04301","telephone":"4 92 70 91 19","url":"www.ville-forcalquier.fr\/oidit_T003_52r485s49ng2.html","latitude":43.96244494216208,"longitude":5.774406171816429,"ref_deps":"0408801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.044228,43.520419]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Alpes-Maritimes","identifiant_museofile":"M0873","commune":"Cannes (\u00cele Sainte-Marguerite)","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du Masque de fer et du Fort Royal","adresse":"Ile Sainte-Marguerite","lieu":"Fort","code_postal":"06400","telephone":"0493 68 20 87","url":"www.cannes.com\/fr\/culture\/musees-et-expositions\/musee-du-masque-de-fer-et-du-fort-royal\/a-voir-au-musee.html","latitude":43.520419,"longitude":7.044228,"ref_deps":"0602902","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.279572,43.701924]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Alpes-Maritimes","identifiant_museofile":"M7050","commune":"Nice","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9um d'histoire naturelle","adresse":"60 boulevard Risso","lieu":null,"code_postal":"06300","telephone":"04 97 13 46 80","url":"www.mhnnice.org\/","latitude":43.701924,"longitude":7.279572,"ref_deps":"0608806","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.446601,43.537816]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M0895","commune":"Aix-en-Provence","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'atelier de Paul C\u00e9zanne","adresse":"9 avenue Paul C\u00e9zanne","lieu":null,"code_postal":"13090","telephone":"04 42 21 06 53","url":"www.cezanne-en-provence.com\/les-sites-de-cezanne\/atelier-de-cezanne\/","latitude":43.537816,"longitude":5.446601,"ref_deps":"1300105","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.439915,43.530846]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M0896","commune":"Aix-en-Provence","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du pavillon de Vend\u00f4me","adresse":"34 rue C\u00e9lony ou 13 rue de la Molle","lieu":null,"code_postal":"13100","telephone":"04 42 91 88 75","url":"www.aixenprovence.fr\/Musee-du-Pavillon-de-Vendome","latitude":43.530846,"longitude":5.439915,"ref_deps":"1300101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.447432,43.530857]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M0898","commune":"Aix-en-Provence","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du vieil Aix","adresse":"17 rue Gaston de Saporta","lieu":"H\u00f4tel d'Estienne de Saint-Jean","code_postal":"13100","telephone":"04 42 91 89 78","url":"www.aixenprovence.fr\/Musee-du-Vieil-Aix-1052","latitude":43.530857,"longitude":5.447432,"ref_deps":"1300102","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.627903,43.679186]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M0900","commune":"Arles","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e R\u00e9attu","adresse":"10 rue du Grand Prieur\u00e9","lieu":null,"code_postal":"13200","telephone":"04 90 49 37 58","url":"www.museereattu.arles.fr\/","latitude":43.679186,"longitude":4.627903,"ref_deps":"1300403","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.676089,43.54073]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M0902","commune":"Arles","nom_officiel_du_musee":"museon Arlaten","adresse":"29 rue de la R\u00e9publique","lieu":null,"code_postal":"13200","telephone":"04 13 31 51 99","url":"www.departement13.fr\/nos-actions\/culture\/les-lieux-daccueil\/decouvrez-le-nouveau-museon-arlaten\/","latitude":43.54073,"longitude":4.676089,"ref_deps":"1300404","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.553768624612289,43.29353800501653]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M9003","commune":"Aubagne \/ Puyloubier","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la L\u00e9gion \u00e9trang\u00e8re","adresse":"Route de la Thuill\u00e8re","lieu":"Quartier Vi\u00e9not","code_postal":"13400","telephone":"04 42 18 10 96","url":"www.legion-etrangere.fr\/mdl\/pages_dossier.php?id=72&titre=Musee-de-la-Legion-etrangere","latitude":43.29353800501653,"longitude":5.553768624612289,"ref_deps":"1300501","date_arrete_attribution_appellation":"2011-03-21"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.679968,43.380746]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M0905","commune":"Fontvieille","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Alphonse Daudet","adresse":"avenue des Moulins","lieu":null,"code_postal":"13390","telephone":"04 90 54 60 78","url":"www.fontvieille.fr\/patrimoine\/","latitude":43.380746,"longitude":5.679968,"ref_deps":"1303801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.794938,43.743732]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M0910","commune":"Les Baux-de-Provence","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'histoire et d'arch\u00e9ologie des Baux-de-Provence","adresse":null,"lieu":"Ilot Post Tenebras Lux","code_postal":"13520","telephone":"04 90 54 55 56","url":null,"latitude":43.743732,"longitude":4.794938,"ref_deps":"1301103","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.795333,43.744256]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M0909","commune":"Les Baux-de-Provence","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e-fondation Louis Jou","adresse":"Grand-rue Fr\u00e9d\u00e9ric Mistral Le Village","lieu":"H\u00f4tel Jean de Brion","code_postal":"13520","telephone":"04 90 54 34 17","url":"www.fondationlouisjou.org\/","latitude":43.744256,"longitude":4.795333,"ref_deps":"1301104","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.384175,43.258599]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M0914","commune":"Marseille","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des arts d\u00e9coratifs, de la fa\u00efence et de la mode","adresse":"143 avenue Clot-Bey","lieu":null,"code_postal":"13008","telephone":"04 91 25 26 34","url":"musees.marseille.fr\/chateau-borely-musee-des-arts-decoratifs-de-la-faience-et-de-la-mode","latitude":43.258599,"longitude":5.384175,"ref_deps":"1305503","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.367908,43.29647]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M0916","commune":"Marseille","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des docks romains","adresse":"28 Place Vivaux","lieu":null,"code_postal":"13002","telephone":"04 91 91 24 62","url":"musees.marseille.fr\/musee-des-docks-romains-0","latitude":43.29647,"longitude":5.367908,"ref_deps":"1305504","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.394121,43.305143]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M7044","commune":"Marseille","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9um d'histoire naturelle","adresse":"7 rue Edouard Stephan","lieu":"Palais Longchamp, aile droite","code_postal":"13004","telephone":"04 91 14 59 50","url":"musees.marseille.fr\/museum-dhistoire-naturelle-mhnm-0","latitude":43.305143,"longitude":5.394121,"ref_deps":"1320402","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.243581,43.776017]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Var","identifiant_museofile":"M0930","commune":"Aiguines","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des tourneurs","adresse":"rue Haute","lieu":null,"code_postal":"83630","telephone":"04 94 70 20 89","url":"museedestourneurssurbois.com","latitude":43.776017,"longitude":6.243581,"ref_deps":"8300201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.461588,43.536558]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Var","identifiant_museofile":"M0934","commune":"Draguignan","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9tudes scientifiques et arch\u00e9ologiques","adresse":"21 all\u00e9e d'Az\u00e9mar","lieu":null,"code_postal":"83300","telephone":null,"url":"societe-etudes-draguignan.com\/web\/?page_id=11","latitude":43.536558,"longitude":6.461588,"ref_deps":"8305002","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.637291,43.270865]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Var","identifiant_museofile":"M0941","commune":"Saint-Tropez","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'Annonciade","adresse":"place Grammont","lieu":null,"code_postal":"83990","telephone":"04 94 97 04 01","url":"www.saint-tropez.fr\/?s=mus%C3%A9e+de+l%27annonciade","latitude":43.270865,"longitude":6.637291,"ref_deps":"8311901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.927245,43.125971]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Var","identifiant_museofile":"M0943","commune":"Toulon","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'art de Toulon - M.A.T.","adresse":"113 boulevard du Mar\u00e9chal Leclerc","lieu":null,"code_postal":"83000","telephone":"04 94 36 81 00","url":"toulon.fr\/node\/2416","latitude":43.125971,"longitude":5.927245,"ref_deps":"8313703","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.397687,43.875736]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Vaucluse","identifiant_museofile":"M0945","commune":"Apt","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d\u2019Apt","adresse":"14 place du Postel","lieu":null,"code_postal":"84400","telephone":"04 90 74 95 30","url":null,"latitude":43.875736,"longitude":5.397687,"ref_deps":"8400301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.803397,43.946695]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Vaucluse","identifiant_museofile":"M7021","commune":"Avignon","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9um d'histoire naturelle Esprit Requien","adresse":"67 rue Joseph Vernet","lieu":null,"code_postal":"84000","telephone":"04 90 82 43 51","url":"www.museum-requien.org","latitude":43.946695,"longitude":4.803397,"ref_deps":"8400701","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.046763,44.055939]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Vaucluse","identifiant_museofile":"M0950","commune":"Carpentras","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e lapidaire et arch\u00e9ologie","adresse":"Rue des Saintes-Maries","lieu":null,"code_postal":"84200","telephone":"04 90 63 04 92","url":"inguimbertine.carpentras.fr\/","latitude":44.055939,"longitude":5.046763,"ref_deps":"8403102","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.987351,44.382664]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Vaucluse","identifiant_museofile":"M0962","commune":"Valr\u00e9as","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du cartonnage et de l'imprimerie","adresse":"3 avenue du Mar\u00e9chal Foch","lieu":null,"code_postal":"84600","telephone":"04 90 35 58 75","url":"www.vaucluse.fr\/culture-et-patrimoine\/les-musees-departementaux\/le-musee-du-cartonnage-et-de-limprimerie-a-valreas-867.html","latitude":44.382664,"longitude":4.987351,"ref_deps":"8413801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[55.296082,-21.201257]},"properties":{"region_administrative":"Territoires et d\u00e9partements d'outre-mer","departement":"La R\u00e9union","identifiant_museofile":"M1068","commune":"Piton-Saint-Leu","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e agricole et industriel Stella Matutina","adresse":"10 all\u00e9e des flamboyants","lieu":null,"code_postal":"97424","telephone":"02 62 34 59 60","url":"museesreunion.fr\/musee-stella-matutina\/","latitude":-21.201257,"longitude":55.296082,"ref_deps":"9741301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-56.175795,46.777283]},"properties":{"region_administrative":"Territoires et d\u00e9partements d'outre-mer","departement":"Saint-Pierre-et-Miquelon","identifiant_museofile":"M1071","commune":"Saint-Pierre","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'Arche","adresse":"rue du 11 novembre","lieu":null,"code_postal":"97500","telephone":"05 08 41 35 70","url":"www.arche-musee-et-archives.net\/fr\/","latitude":46.777283,"longitude":-56.175795,"ref_deps":"9750202","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.555588,46.219853]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Ain","identifiant_museofile":"M0966","commune":"Izernore","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e arch\u00e9ologique","adresse":"Place de l'Eglise","lieu":null,"code_postal":"01580","telephone":"04 74 49 20 42","url":"www.archeologie-izernore.com\/pages\/musee_historique.htm","latitude":46.219853,"longitude":5.555588,"ref_deps":"0119201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.648075546904289,46.261019379136016]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Ain","identifiant_museofile":"M0969","commune":"Oyonnax","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du peigne et de la plasturgie","adresse":"Place Georges Pompidou","lieu":null,"code_postal":"10100","telephone":"04 74 81 96 82","url":"www.oyonnax.fr\/mes-loisirs\/culture\/musee-du-peigne-et-de-la-plasturgie\/","latitude":46.261019379136016,"longitude":5.648075546904289,"ref_deps":"0128301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.179502,45.903299]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Ain","identifiant_museofile":"M0970","commune":"P\u00e9rouges","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du vieux P\u00e9rouges","adresse":"place du Tilleul","lieu":null,"code_postal":"01800","telephone":"04 74 61 00 88","url":null,"latitude":45.903299,"longitude":5.179502,"ref_deps":"0129001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.129264,46.098973]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Ain","identifiant_museofile":"M0973","commune":"Saint-Paul-de-Varax","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Louis Jourdan","adresse":"place Louis-Jourdan","lieu":null,"code_postal":"01240","telephone":"04 74 50 50 13","url":"www.mairie-saintpauldevarax.fr\/fr\/information\/35728\/musee-louis-jourdan","latitude":46.098973,"longitude":5.129264,"ref_deps":"0138301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.032151,46.005784]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Ain","identifiant_museofile":"M1082","commune":"Villars-les-Dombes","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la Dombes","adresse":"34 rue du G\u00e9n\u00e9ral-Delestraint","lieu":null,"code_postal":"01330","telephone":"04 74 32 10 60","url":"www.museedeladombes.fr\/","latitude":46.005784,"longitude":5.032151,"ref_deps":"0144301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.748142,46.466871]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Allier","identifiant_museofile":"M0101","commune":"Beaulon","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e rural de la Sologne bourbonnaise","adresse":"11 route du donjon","lieu":"Mairie","code_postal":"03470","telephone":"04 70 42 22 34","url":"association-csb.fr\/musee\/","latitude":46.466871,"longitude":3.748142,"ref_deps":"0307401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.419803,46.128104]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Allier","identifiant_museofile":"M0109","commune":"Vichy","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des arts africains et asiatiques (maison du missionnaire)","adresse":"16, avenue Thermale","lieu":null,"code_postal":"03200","telephone":"04 70 97 76 40","url":"musee-aaa.com\/","latitude":46.128104,"longitude":3.419803,"ref_deps":"0331002","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.668129,45.240803]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Ard\u00e8che","identifiant_museofile":"M0976","commune":"Annonay","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e vivarois C\u00e9sar Filhol","adresse":"15 rue Jean-Baptiste B\u00e9chetoille","lieu":"Ancien Bailliage Royal","code_postal":"07100","telephone":"04 75 67 67 93","url":"www.mairie-annonay.fr\/Musee-Cesar-Filhol.html","latitude":45.240803,"longitude":4.668129,"ref_deps":"0701001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.831838,45.067938]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Ard\u00e8che","identifiant_museofile":"M0981","commune":"Tournon-sur-Rh\u00f4ne","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du Rh\u00f4ne","adresse":"14, place Auguste Faure","lieu":"Ch\u00e2teau","code_postal":"07300","telephone":"04 75 08 10 30","url":"www.chateaumusee-tournon.com\/","latitude":45.067938,"longitude":4.831838,"ref_deps":"0732401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.444912,44.932919]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Cantal","identifiant_museofile":"M7018","commune":"Aurillac","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des sciences","adresse":"Ch\u00e2teau Saint-Etienne","lieu":null,"code_postal":"15000","telephone":"04 71 48 07 00","url":"musees.aurillac.fr\/","latitude":44.932919,"longitude":2.444912,"ref_deps":"1501401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.883456073071687,45.03866738457689]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Haute-Loire","identifiant_museofile":"M0116","commune":"Le Puy-en-Velay","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Crozatier","adresse":"Jardin Henri Vinay","lieu":null,"code_postal":"43000","telephone":"04 71 06 62 40","url":"www.musee.patrimoine.lepuyenvelay.fr\/","latitude":45.03866738457689,"longitude":3.883456073071687,"ref_deps":"4315701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.040579,45.89818]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Haute-Savoie","identifiant_museofile":"M1054","commune":"Lovagny","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e L\u00e9on Mar\u00e8s","adresse":"60 all\u00e9e du ch\u00e2teau","lieu":"Ch\u00e2teau de Montrottier","code_postal":"74330","telephone":"04 50 46 23 02","url":"www.chateaudemontrottier.com\/","latitude":45.89818,"longitude":6.040579,"ref_deps":"7415201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.947732,45.861683]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Haute-Savoie","identifiant_museofile":"M1055","commune":"Rumilly","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de Rumilly et de l'Albanais","adresse":"5 Place de la Manufacture","lieu":null,"code_postal":"74150","telephone":"04 50 64 64 18","url":"www.mairie-rumilly74.fr\/vos-services-publics\/culture\/notre-histoire-musee-de-rumilly\/","latitude":45.861683,"longitude":5.947732,"ref_deps":"7422501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.068988,45.087019]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Is\u00e8re","identifiant_museofile":"M1000","commune":"L'Alpe-d'Huez","nom_officiel_du_musee":"Mus\u00e9e d'histoire et d'arch\u00e9ologie de l'Alpe d'Huez","adresse":"70 avenue de Brandes","lieu":"palais des sports et des congr\u00e8s 1er \u00e9tage","code_postal":"38750","telephone":"04 76 11 21 74","url":"www.alpedhuez.com\/fr\/hiver\/selections-apidae\/famille_plus-20167\/musee-dhuez-et-de-loisans\/","latitude":45.087019,"longitude":6.068988,"ref_deps":"3819101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.87462,45.524069]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Is\u00e8re","identifiant_museofile":"M1005","commune":"Vienne","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des beaux-arts et d'arch\u00e9ologie","adresse":"place de Miremont","lieu":null,"code_postal":"38200","telephone":"04 74 85 50 42","url":"vienne.fr\/nos-services\/culture\/les-musees\/","latitude":45.524069,"longitude":4.87462,"ref_deps":"3854403","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.870694,45.523234]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Is\u00e8re","identifiant_museofile":"M1006","commune":"Vienne","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e lapidaire Saint-Pierre","adresse":"place Saint-Pierre","lieu":"Eglise Saint-Pierre","code_postal":"38200","telephone":"04 74 85 20 35","url":"vienne.fr\/nos-services\/culture\/les-musees\/","latitude":45.523234,"longitude":4.870694,"ref_deps":"3854402","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.579652,45.356047]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Is\u00e8re","identifiant_museofile":"M1137","commune":"Voiron","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Mainssieux","adresse":"7 place L\u00e9on Chaloin","lieu":null,"code_postal":"38500","telephone":"04 76 65 67 17","url":"html#.YFtE-ZvjLZ4","latitude":45.356047,"longitude":5.579652,"ref_deps":"3856301","date_arrete_attribution_appellation":"2004-07-28"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.010414,45.415906]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Loire","identifiant_museofile":"M1013","commune":"Estivareilles","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'arm\u00e9e secr\u00e8te et de la r\u00e9sistance","adresse":"456 route du mus\u00e9e","lieu":null,"code_postal":"42380","telephone":"04 77 50 29 20","url":"estivareilles42.fr\/2019\/04\/11\/le-musee\/","latitude":45.415906,"longitude":4.010414,"ref_deps":"4209101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.374526863293208,45.46964793515552]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Loire","identifiant_museofile":"M1024","commune":"Saint-Etienne","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'art moderne et contemporain de Saint-Etienne M\u00e9tropole - mus\u00e9e d'art moderne","adresse":"La Terrasse","lieu":"BP 80241","code_postal":"42006","telephone":"04 77 79 52 52","url":"mamc.saint-etienne.fr\/fr","latitude":45.46964793515552,"longitude":4.374526863293208,"ref_deps":"4221801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.07827,45.793027]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Puy-de-D\u00f4me","identifiant_museofile":"M0121","commune":"Clermont-Ferrand","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'art Roger-Quillot","adresse":"Place Louis Deteix","lieu":"Ancien Couvent des Ursulines de Montferrand","code_postal":"63100","telephone":"04 43 76 25 25","url":"www.clermontmetropole.eu\/bouger-se-divertir\/le-dynamisme-culturel\/les-musees-de-clermont-auvergne-metropole\/marq-musee-dart-roger-quilliot\/","latitude":45.793027,"longitude":3.07827,"ref_deps":"6311305","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.116508,45.893874]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Puy-de-D\u00f4me","identifiant_museofile":"M0127","commune":"Riom","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Francisque Mandet","adresse":"14, rue de l'H\u00f4tel de ville","lieu":null,"code_postal":"63200","telephone":"04 73 38 18 53","url":"www.rlv.eu\/decouvrir\/musees\/musee-mandet.html","latitude":45.893874,"longitude":3.116508,"ref_deps":"6330002","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.82004,45.760529]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M1036","commune":"Lyon","nom_officiel_du_musee":"Lugdunum, mus\u00e9e et th\u00e9\u00e2tres romains","adresse":"17 rue Cl\u00e9berg","lieu":null,"code_postal":"69005","telephone":"04 72 38 49 30","url":"lugdunum.grandlyon.com\/fr\/","latitude":45.760529,"longitude":4.82004,"ref_deps":"6938502","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.818042,45.73319]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M7042","commune":"Lyon","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des Confluences","adresse":"86 quai Perrache","lieu":null,"code_postal":"69002","telephone":"04 28 38 11 90","url":"www.museedesconfluences.fr\/","latitude":45.73319,"longitude":4.818042,"ref_deps":"6938603","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.818042,45.73319]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M7042","commune":"Lyon","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Guimet","adresse":"86 quai Perrache","lieu":null,"code_postal":"69002","telephone":"04 28 38 11 90","url":"www.museedesconfluences.fr\/","latitude":45.73319,"longitude":4.818042,"ref_deps":"6938603","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.915600925206359,45.68863382600499]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Savoie","identifiant_museofile":"M1044","commune":"Aix-les-Bains","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e arch\u00e9ologique","adresse":"Place Maurice Mollard","lieu":"H\u00f4tel de ville","code_postal":"73103","telephone":"04 79 61 06 57","url":null,"latitude":45.68863382600499,"longitude":5.915600925206359,"ref_deps":"7300802","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.397471,45.670787]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Savoie","identifiant_museofile":"M1046","commune":"Albertville","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal d'Albertville-Conflans","adresse":"Grande place Conflans","lieu":"Maison Rouge","code_postal":"73200","telephone":"04 79 37 86 86","url":"www.albertville.fr\/culture\/musee-art-histoire\/","latitude":45.670787,"longitude":6.397471,"ref_deps":"7301101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.532778,45.483424]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Savoie","identifiant_museofile":"M1051","commune":"Mo\u00fbtiers","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'acad\u00e9mie de la Val d'Is\u00e8re","adresse":"23 place Saint-Pierre","lieu":"Centre culturel Marius Hudry","code_postal":"73600","telephone":"04 79 24 04 23","url":"academie.sup.fr\/","latitude":45.483424,"longitude":6.532778,"ref_deps":"7318101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.037282,47.317559]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"C\u00f4te-d'Or","identifiant_museofile":"M1208","commune":"Dijon","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'art sacr\u00e9","adresse":"15 rue Sainte-Anne","lieu":"Eglise du Monast\u00e8re des Bernardines","code_postal":"21000","telephone":"03 80 48 80 90","url":"www.dijon.fr\/Sortir-Bouger\/Musees-Galerie-d-arts-et-expositions\/Le-musee-d-art-sacre","latitude":47.317559,"longitude":5.037282,"ref_deps":"2123107","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.022095,47.236687]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Doubs","identifiant_museofile":"M0334","commune":"Besan\u00e7on","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e comtois","adresse":"2, rue M\u00e9gevand","lieu":"Citadelle -Patrimoine mondial","code_postal":"25000","telephone":"03 81 87 83 33","url":"www.citadelle.com\/fr\/le-musee-comtois.html","latitude":47.236687,"longitude":6.022095,"ref_deps":"2505604","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.022095,47.236687]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Doubs","identifiant_museofile":"M7011","commune":"Besan\u00e7on","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9um d'histoire naturelle","adresse":"2, rue M\u00e9gevand","lieu":"La Citadelle - patrimoine mondial, Besan\u00e7on cedex","code_postal":"25000","telephone":"03 81 87 83 05","url":"www.citadelle.com\/fr\/museum-espaces-animaliers.html","latitude":47.236687,"longitude":6.022095,"ref_deps":"2505607","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.147697,47.104874]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Doubs","identifiant_museofile":"M0339","commune":"Ornans","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Gustave Courbet","adresse":"Place Robert Fernier","lieu":null,"code_postal":"25290","telephone":"03 81 86 22 88","url":"www.musee-courbet.fr\/","latitude":47.104874,"longitude":6.147697,"ref_deps":"2543401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.400821912965652,47.90731792798074]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Haute-Sa\u00f4ne","identifiant_museofile":"M0356","commune":"Fougerolles","nom_officiel_du_musee":"\u00e9comus\u00e9e du pays de la cerise","adresse":"206, le Petit Fahys","lieu":null,"code_postal":"70220","telephone":"03 84 49 52 50","url":"ecomusee-fougerolles.fr\/","latitude":47.90731792798074,"longitude":6.400821912965652,"ref_deps":"7024501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.773686,46.902412]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Jura","identifiant_museofile":"M0342","commune":"Arbois","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la vigne et du vin","adresse":null,"lieu":"Ch\u00e2teau P\u00e9cauld","code_postal":"39600","telephone":"03 84 66 40 45","url":"www.arbois.fr\/musee-de-la-vigne-et-du-vin-du-jura.htm","latitude":46.902412,"longitude":5.773686,"ref_deps":"3901302","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.774717,46.902604]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Jura","identifiant_museofile":"M0341","commune":"Arbois","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Sarret de Grozon","adresse":"9 Grande rue","lieu":"h\u00f4tel particulier","code_postal":"39600","telephone":"03 84 37 47 90","url":"www.arbois.fr\/musee-d-art-hotel-sarret-de-grozon.htm","latitude":46.902604,"longitude":5.774717,"ref_deps":"3901301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.907547,46.74651]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Jura","identifiant_museofile":"M0344","commune":"Champagnole","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal d'arch\u00e9ologie","adresse":"26 rue Baronne-Delort","lieu":null,"code_postal":"39300","telephone":"03 84 53 01 44","url":"www.champagnole.fr\/item\/musee-archeologique\/","latitude":46.74651,"longitude":5.907547,"ref_deps":"3909701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.579336,46.684566]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Jura","identifiant_museofile":"M0346","commune":"Lons-le-Saunier","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'arch\u00e9ologie","adresse":"133 rue Ren\u00e9 Maire","lieu":"Centre de Conservation et d\u2019Etude Ren\u00e9 R\u00e9mond","code_postal":"39000","telephone":"03 84 86 11 73","url":"www.lonslesaunier.fr\/les-musees\/musee-darcheologie\/","latitude":46.684566,"longitude":5.579336,"ref_deps":"3930001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.708802,46.836426]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Jura","identifiant_museofile":"M0351","commune":"Poligny","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"49 grande rue","lieu":"Mairie","code_postal":"39800","telephone":"03 84 73 71 71","url":"www.musee-poligny.fr\/","latitude":46.836426,"longitude":5.708802,"ref_deps":"3943401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.876684,46.937242]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Jura","identifiant_museofile":"M0353","commune":"Salins-les-Bains","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la Grande Saline","adresse":"3 Place des Salines","lieu":"Grande Saline","code_postal":"39110","telephone":"03 84 73 10 92","url":"www.salinesdesalins.com\/","latitude":46.937242,"longitude":5.876684,"ref_deps":"3950001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.520823,47.460604]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Ni\u00e8vre","identifiant_museofile":"M0150","commune":"Clamecy","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'art et d'histoire Romain Rolland","adresse":"Avenue de la R\u00e9publique","lieu":"H\u00f4tel de Bellegarde ; maison natale de Romain Rolland","code_postal":"58500","telephone":"03 86 27 17 99","url":"www.clamecy.fr\/index.php\/Mus%C3%A9e-d-Art-et-d-Histoire-Romain-Rolland?idpage=320&idmetacontenu=","latitude":47.460604,"longitude":3.520823,"ref_deps":"5807901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.463514,46.889225]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Ni\u00e8vre","identifiant_museofile":"M0153","commune":"La Machine","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la mine","adresse":"1 avenue de La R\u00e9publique","lieu":null,"code_postal":"58260","telephone":"03 86 50 91 08","url":"nievre.fr\/cadre-de-vie\/culture-et-patrimoine\/musees\/la-machine-musee-de-la-mine\/","latitude":46.889225,"longitude":3.463514,"ref_deps":"5815101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.658048,46.433938]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Sa\u00f4ne-et-Loire","identifiant_museofile":"M0169","commune":"Cluny","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'art et d'arch\u00e9ologie","adresse":null,"lieu":"Palais Jean de Bourbon","code_postal":"71250","telephone":"03 85 59 12 79","url":"www.cluny.fr\/musee-d-art-et-d-archeologie","latitude":46.433938,"longitude":4.658048,"ref_deps":"7113701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.428059,46.80448]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Sa\u00f4ne-et-Loire","identifiant_museofile":"M0170","commune":"Le Creusot - Montceau-les-Mines","nom_officiel_du_musee":"\u00e9comus\u00e9e de la communaut\u00e9 Le Creusot - Montceau-les-Mines","adresse":"BP 53","lieu":"Ch\u00e2teau de la Verrerie","code_postal":"71200","telephone":"03 85 73 92 00","url":"www.ecomusee-creusot-montceau.fr\/spip.php?rubrique51","latitude":46.80448,"longitude":4.428059,"ref_deps":"7115301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.275048,46.87264]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Sa\u00f4ne-et-Loire","identifiant_museofile":"M0171","commune":"Louhans","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"29 rue des Dod\u00e2nes","lieu":null,"code_postal":"71270","telephone":"03 85 76 03 41","url":"www.louhans-chateaurenaud.fr\/culture-et-patrimoine\/monuments-et-musees\/155-le-musee-municipal","latitude":46.87264,"longitude":5.275048,"ref_deps":"7126301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.73427,46.187946]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Sa\u00f4ne-et-Loire","identifiant_museofile":"M0178","commune":"Roman\u00e8che-Thorins","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Guillon du compagnonnage","adresse":"98 rue Pierre-Fran\u00e7ois Guillon","lieu":null,"code_postal":"71570","telephone":"03 85 35 22 02","url":"www.musee-compagnonnage71.fr\/","latitude":46.187946,"longitude":4.73427,"ref_deps":"7127201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.732247,46.295079]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Sa\u00f4ne-et-Loire","identifiant_museofile":"M0180","commune":"Solutr\u00e9-Pouilly","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d\u00e9partemental de pr\u00e9histoire","adresse":"Chemin de la Roche","lieu":null,"code_postal":"71960","telephone":"03 85 35 85 24","url":"rochedesolutre.com\/musee-de-prehistoire\/","latitude":46.295079,"longitude":4.732247,"ref_deps":"7152601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.922453,47.485011]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Territoire-de-Belfort","identifiant_museofile":"M0360","commune":"Beaucourt","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Fr\u00e9d\u00e9ric Japy","adresse":"16 rue Fr\u00e9d\u00e9ric Japy","lieu":null,"code_postal":"90500","telephone":"03 84 56 57 52","url":"www.mairie-beaucourt.fr\/culture\/","latitude":47.485011,"longitude":6.922453,"ref_deps":"9000901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.564362,47.796936]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Yonne","identifiant_museofile":"M7020","commune":"Auxerre","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'histoire naturelle","adresse":"5, boulevard Vauban","lieu":null,"code_postal":"89000","telephone":"03 86 72 96 40","url":"www.auxerre.fr\/Attractive\/Les-grands-equipements\/Les-equipements-culturels\/Museum","latitude":47.796936,"longitude":3.564362,"ref_deps":"8902401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.284505,48.197828]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Yonne","identifiant_museofile":"M0189","commune":"Sens","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"135 rue des D\u00e9port\u00e9s et de la R\u00e9sistance","lieu":null,"code_postal":"89100","telephone":"03 86 64 46 22","url":"www.musees-sens.fr\/le-musee\/","latitude":48.197828,"longitude":3.284505,"ref_deps":"8938701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-4.332643401713885,48.092534535422494]},"properties":{"region_administrative":"Bretagne","departement":"Finist\u00e8re","identifiant_museofile":"M0200","commune":"Douarnenez","nom_officiel_du_musee":"port-mus\u00e9e","adresse":"BP 174","lieu":"place de l'Enfer","code_postal":"29177","telephone":"02 98 92 65 20","url":"www.port-musee.org\/","latitude":48.092534535422494,"longitude":-4.332643401713885,"ref_deps":"2904601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-4.267455,48.291351]},"properties":{"region_administrative":"Bretagne","departement":"Finist\u00e8re","identifiant_museofile":"M1200","commune":"Land\u00e9vennec","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'ancienne abbaye de Land\u00e9vennec","adresse":"Place Yann de Land\u00e9vennec","lieu":null,"code_postal":"29560","telephone":"02 98 27 35 90","url":"www.musee-abbaye-landevennec.fr\/","latitude":48.291351,"longitude":-4.267455,"ref_deps":"2910401","date_arrete_attribution_appellation":"2017-07-10"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-3.825317,48.577242]},"properties":{"region_administrative":"Bretagne","departement":"Finist\u00e8re","identifiant_museofile":"M0202","commune":"Morlaix","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des jacobins","adresse":"place des Jacobins","lieu":null,"code_postal":"29600","telephone":"02 98 88 07 75","url":"musee.ville.morlaix.fr","latitude":48.577242,"longitude":-3.825317,"ref_deps":"2915101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-5.128812,48.458998]},"properties":{"region_administrative":"Bretagne","departement":"Finist\u00e8re","identifiant_museofile":"M0204","commune":"Ouessant","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des phares et balises","adresse":"Phare du Cr\u00e9ac'h","lieu":null,"code_postal":"29242","telephone":"02 98 48 80 70","url":"www.pnr-armorique.fr\/destination-parc\/nos-maisons-de-parc\/musee-des-phares-et-balises\/","latitude":48.458998,"longitude":-5.128812,"ref_deps":"2915502","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-4.101963,47.996188]},"properties":{"region_administrative":"Bretagne","departement":"Finist\u00e8re","identifiant_museofile":"M0207","commune":"Quimper","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des beaux-arts","adresse":"40, place Saint-Corentin","lieu":null,"code_postal":"29000","telephone":"02 98 95 45 20","url":"www.mbaq.fr\/","latitude":47.996188,"longitude":-4.101963,"ref_deps":"2923201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-4.225057,48.244359]},"properties":{"region_administrative":"Bretagne","departement":"Finist\u00e8re","identifiant_museofile":"M0209","commune":"Tr\u00e9garvan","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'\u00e9cole rurale en Bretagne","adresse":"Kergroas","lieu":"Mus\u00e9e de l'Ecole","code_postal":"29560","telephone":"02 98 26 04 72","url":"musee-ecole.fr\/","latitude":48.244359,"longitude":-4.225057,"ref_deps":"2928901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-2.0259046691604174,48.63419813712232]},"properties":{"region_administrative":"Bretagne","departement":"Ille-et-Vilaine","identifiant_museofile":"M0215","commune":"Saint-Malo","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du Long-Cours Cap-hornier","adresse":"Tour Solidor","lieu":"Ch\u00e2teau de Saint-Malo","code_postal":"35408","telephone":"02 99 40 71 58","url":"www.ville-saint-malo.fr\/listes\/le-musee-dhistoire-maritime-de-saint-malo\/","latitude":48.63419813712232,"longitude":-2.0259046691604174,"ref_deps":"3528801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-2.993063,47.70843]},"properties":{"region_administrative":"Bretagne","departement":"Morbihan","identifiant_museofile":"M0220","commune":"Brec'h","nom_officiel_du_musee":"\u00e9comus\u00e9e de Saint-Degan","adresse":"Rue Park Segal","lieu":null,"code_postal":"56400","telephone":"02 97 57 66 00","url":"www.ecomusee-st-degan.fr\/","latitude":47.70843,"longitude":-2.993063,"ref_deps":"5602301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-3.25232,47.824974]},"properties":{"region_administrative":"Bretagne","departement":"Morbihan","identifiant_museofile":"M0223","commune":"Inzinzac-Lochrist","nom_officiel_du_musee":"\u00e9comus\u00e9e industriel des forges","adresse":"Mail Fran\u00e7ois Giovannelli","lieu":null,"code_postal":"56650","telephone":"02 97 36 98 21","url":"www.inzinzac-lochrist.fr\/Ecomusee-des-Forges.6681.0.html","latitude":47.824974,"longitude":-3.25232,"ref_deps":"5609001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.39325,47.083735]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Cher","identifiant_museofile":"M0230","commune":"Bourges","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du Berry","adresse":"4-6, rue des Ar\u00e8nes","lieu":"H\u00f4tel Cujas","code_postal":"18000","telephone":"02 48 57 81 15 ou 02 48 70 41 92","url":"www.bourges.fr\/site\/musee-berry","latitude":47.083735,"longitude":2.39325,"ref_deps":"1803303","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.060639,47.225192]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Cher","identifiant_museofile":"M0236","commune":"Vierzon","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"11 rue de la Soci\u00e9t\u00e9 Fran\u00e7aise","lieu":null,"code_postal":"18100","telephone":"02 48 71 10 94","url":"www.ville-vierzon.fr\/musee.html","latitude":47.225192,"longitude":2.060639,"ref_deps":"1827901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.385475,48.181517]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Eure-et-Loir","identifiant_museofile":"M0237","commune":"Bonneval","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e bonnevallais","adresse":"rue saint roch","lieu":null,"code_postal":"28800","telephone":"02 37 47 21 93","url":null,"latitude":48.181517,"longitude":1.385475,"ref_deps":"2805101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.327905,48.070792]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Eure-et-Loir","identifiant_museofile":"M0240","commune":"Ch\u00e2teaudun","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des beaux-arts et d'histoire naturelle","adresse":"3, rue Toufaire","lieu":null,"code_postal":"28200","telephone":"02 37 45 55 36","url":"musee-chateaudun.fr\/le-musee\/","latitude":48.070792,"longitude":1.327905,"ref_deps":"2808801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.368066,48.733472]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Eure-et-Loir","identifiant_museofile":"M0241","commune":"Dreux","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'art et d'histoire de Dreux","adresse":"5-7, place du mus\u00e9e","lieu":null,"code_postal":"28100","telephone":"02 37 50 18 61","url":"www.dreux.com\/le-musee","latitude":48.733472,"longitude":1.368066,"ref_deps":"2813401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.804249,48.324867]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Eure-et-Loir","identifiant_museofile":"M0243","commune":"Nogent-le-Rotrou","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'histoire du Perche","adresse":"Place Emile Maquaire","lieu":"Ch\u00e2teau des comtes du Perche","code_postal":"28400","telephone":"02 37 52 18 02","url":"www.ville-nogentlerotrou.fr\/culture\/le-chateau-des-comtes-du-perche\/","latitude":48.324867,"longitude":0.804249,"ref_deps":"2828001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.87924,48.415867]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Eure-et-Loir","identifiant_museofile":"M0244","commune":"Sainville","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Farcot","adresse":"place du Carrefour","lieu":null,"code_postal":"28700","telephone":"02 37 24 60 06","url":"www.coeurdebeauce.fr\/le-musee-eugene-farcot\/","latitude":48.415867,"longitude":1.87924,"ref_deps":"2836301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.997457,47.126829]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Indre-et-Loire","identifiant_museofile":"M0260","commune":"Loches","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Lansyer","adresse":"1, rue Lansyer","lieu":null,"code_postal":"37600","telephone":"33 02 47 59 05 45","url":"museelansyer-loches.fr\/","latitude":47.126829,"longitude":0.997457,"ref_deps":"3713201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.686457,47.39627]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Indre-et-Loire","identifiant_museofile":"M0266","commune":"Tours","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du compagnonnage","adresse":"8, rue Nationale","lieu":"Clo\u00eetre Saint-Julien","code_postal":"37000","telephone":"02 47 21 62 20","url":"www.museecompagnonnage.fr\/","latitude":47.39627,"longitude":0.686457,"ref_deps":"3726105","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.687373,47.393692]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Indre-et-Loire","identifiant_museofile":"M0267","commune":"Tours","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du vin de Touraine","adresse":"16, rue Nationale","lieu":"Celliers Saint-Julien","code_postal":"37000","telephone":"02 47 61 07 93","url":null,"latitude":47.393692,"longitude":0.687373,"ref_deps":"3726104","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.879609,48.082089]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Loiret","identifiant_museofile":"M0278","commune":"Artenay","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal th\u00e9\u00e2tre forain et arch\u00e9ologique","adresse":"Quartier du Paradis","lieu":"Ferme du Paradis","code_postal":"45410","telephone":"02 38 80 09 73","url":"www.ville-artenay.fr\/decouvrir-artenay\/lieux-culturels\/le-musee-du-theatre-forain\/","latitude":48.082089,"longitude":1.879609,"ref_deps":"4500802","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.694889,47.825556]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Loiret","identifiant_museofile":"M0283","commune":"Meung-sur-Loire","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Gaston Cout\u00e9","adresse":"22 rue des Remparts","lieu":"Espace culturel La Monnaye","code_postal":"45130","telephone":"02.38.22.53.36","url":"www.meung-sur-loire.com\/culture\/402-musee.html?search_query=musee&results=5","latitude":47.825556,"longitude":1.694889,"ref_deps":"4520301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.90861,47.901573]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Loiret","identifiant_museofile":"M0286","commune":"Orl\u00e9ans","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des beaux-arts","adresse":"Place Sainte-Croix","lieu":null,"code_postal":"45000","telephone":"02 38 79 21 55","url":"www.orleans-metropole.fr\/culture\/musees-expositions\/le-musee-des-beaux-arts","latitude":47.901573,"longitude":1.90861,"ref_deps":"4523403","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.33302,47.585122]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Loir-et-Cher","identifiant_museofile":"M7024","commune":"Blois","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9um d'histoire naturelle","adresse":"rue Anne de Bretagne","lieu":"Les Jacobins","code_postal":"41000","telephone":"02 54 90 21 00","url":"www.blois.fr\/attractive\/remarquable\/museum","latitude":47.585122,"longitude":1.33302,"ref_deps":"4101805","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.7436882670458762,47.357323362886696]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Loir-et-Cher","identifiant_museofile":"M0275","commune":"Romorantin-Lathenay","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de Sologne","adresse":null,"lieu":"Moulin du Chap\u00eftre","code_postal":"41206","telephone":"02 54 95 33 66","url":"www.museedesologne.com\/","latitude":47.357323362886696,"longitude":1.7436882670458762,"ref_deps":"4119401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[8.738487,41.922406]},"properties":{"region_administrative":"Corse","departement":"Corse du Sud","identifiant_museofile":"M0324","commune":"Ajaccio","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e palais Fesch","adresse":"50-52, rue Cardinal Fesch","lieu":"palais","code_postal":"20000","telephone":"04 95 26 26 26","url":"www.musee-fesch.com\/","latitude":41.922406,"longitude":8.738487,"ref_deps":"2A00403","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[9.450578,42.693145]},"properties":{"region_administrative":"Corse","departement":"Haute-Corse","identifiant_museofile":"M0329","commune":"Bastia","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'ethnographie corse","adresse":"La Citadelle","lieu":"Palais des Gouverneurs G\u00eanois","code_postal":"20200","telephone":"04 95 31 09 12","url":"musee.bastia.corsica\/fr\/accueil-885.html","latitude":42.693145,"longitude":9.450578,"ref_deps":"2B03301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[9.14766,42.307888]},"properties":{"region_administrative":"Corse","departement":"Haute-Corse","identifiant_museofile":"M0330","commune":"Corte","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la Corse","adresse":"La Citadelle","lieu":null,"code_postal":"20250","telephone":"04 95 45 25 45","url":"www.musee-corse.com\/index.php\/fre\/Accueil","latitude":42.307888,"longitude":9.14766,"ref_deps":"2B09601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.975035,49.681745]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Ardennes","identifiant_museofile":"M0290","commune":"Bazeilles","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la maison de la derni\u00e8re cartouche","adresse":"12 Avenue de la Derni\u00e8re Cartouche","lieu":null,"code_postal":"08140","telephone":"03 24 27 15 86","url":"www.maisondeladernierecartouche.com\/index.php?lang=fr","latitude":49.681745,"longitude":4.975035,"ref_deps":"0805301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.721238,49.773836]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Ardennes","identifiant_museofile":"M0292","commune":"Charleville-Mezi\u00e8res","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'Ardenne","adresse":"31 place Ducale","lieu":null,"code_postal":"08000","telephone":"03 24 32 44 60","url":"www.charleville-mezieres.fr\/le-musee-de-lardenne-1","latitude":49.773836,"longitude":4.721238,"ref_deps":"0810503","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.366447,49.509328]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Ardennes","identifiant_museofile":"M0295","commune":"Rethel","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du Rethelois et du Porcien","adresse":null,"lieu":null,"code_postal":"08300","telephone":"03 52 10 01 00","url":null,"latitude":49.509328,"longitude":4.366447,"ref_deps":"0836201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.528446,48.388915]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Aube","identifiant_museofile":"M0299","commune":"Brienne-le-Ch\u00e2teau","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Napol\u00e9on 1er","adresse":"34, rue de l'Ecole Militaire","lieu":null,"code_postal":"10500","telephone":"03 25 92 82 41","url":"www.musee-napoleon-brienne.fr\/lhistoire-du-musee","latitude":48.388915,"longitude":4.528446,"ref_deps":"1006401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.080736,48.299643]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Aube","identifiant_museofile":"M0302","commune":"Troyes","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'art moderne","adresse":"14 Place Saint-Pierre","lieu":"Ancien Ev\u00each\u00e9","code_postal":"10000","telephone":"03 25 76 26 81","url":"www.musees-troyes.com\/art-moderne\/","latitude":48.299643,"longitude":4.080736,"ref_deps":"1038706","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.071824,48.294239]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Aube","identifiant_museofile":"M0304","commune":"Troyes","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e historique de Troyes et de la Champagne","adresse":"4 rue de Vauluisant","lieu":"H\u00f4tel de Vauluisant","code_postal":"10000","telephone":"03 25 43 43 20","url":"www.musees-troyes.com\/art-champenois\/","latitude":48.294239,"longitude":4.071824,"ref_deps":"1038702","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.078036,48.298985]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Aube","identifiant_museofile":"M0305","commune":"Troyes","nom_officiel_du_musee":"pharmacie mus\u00e9e de l'h\u00f4tel-Dieu","adresse":"31 Quai des Comtes de Champagne","lieu":null,"code_postal":"10000","telephone":"03 25 80 98 97","url":"www.musees-troyes.com\/apothicairerie\/","latitude":48.298985,"longitude":4.078036,"ref_deps":"1038707","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.451102,48.410166]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Bas-Rhin","identifiant_museofile":"M0001","commune":"Barr","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la Folie Marco","adresse":"30, rue du docteur Sultzer","lieu":null,"code_postal":"67140","telephone":"03 88 08 94 72","url":"www.musee-foliemarco.com","latitude":48.410166,"longitude":7.451102,"ref_deps":"6702101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.664814,48.932234]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Bas-Rhin","identifiant_museofile":"M0011","commune":"Reichshoffen","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e historique et industriel - mus\u00e9e du fer","adresse":"9, rue Jeanne d'Arc","lieu":null,"code_postal":"67110","telephone":"03 88 80 34 49 \/ 03 88 80 89 30","url":"www.reichshoffen.fr\/Le-Musee-Historique-et-Industriel.html","latitude":48.932234,"longitude":7.664814,"ref_deps":"6738801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.750544327135451,48.5812366410149]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Bas-Rhin","identifiant_museofile":"M0013","commune":"Strasbourg","nom_officiel_du_musee":"cabinet des estampes et des dessins","adresse":"5, place du Ch\u00e2teau","lieu":null,"code_postal":"67076","telephone":"03 68 98 74 96","url":"www.musees.strasbourg.eu\/cabinet-des-estampes-et-des-dessins","latitude":48.5812366410149,"longitude":7.750544327135451,"ref_deps":"6748205","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.736231,48.579654]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Bas-Rhin","identifiant_museofile":"M0016","commune":"Strasbourg","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'art moderne et contemporain de Strasbourg","adresse":"1, place Hans Jean Arp","lieu":null,"code_postal":"67000","telephone":"03 86 98 51 55","url":"www.musees.strasbourg.eu\/musee-d-art-moderne-et-contemporain","latitude":48.579654,"longitude":7.736231,"ref_deps":"6748209","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.135234,48.110756]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Haute-Marne","identifiant_museofile":"M0318","commune":"Chaumont","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'affiche","adresse":"1 Place Emile Goguenheim","lieu":"Ancienne Banque de France","code_postal":"52000","telephone":"03 25 35 79 01","url":"www.centrenationaldugraphisme.fr\/le-signe","latitude":48.110756,"longitude":5.135234,"ref_deps":"5212102","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.54802,48.041667]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Haut-Rhin","identifiant_museofile":"M0025","commune":"Biesheim","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e gallo-romain","adresse":"Place de la Mairie","lieu":"Le Capitole","code_postal":"68600","telephone":"03 89 72 01 58","url":"www.biesheim.fr\/culture-loisirs\/musee-gallo-romain\/","latitude":48.041667,"longitude":7.54802,"ref_deps":"6803601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.584985,47.591513]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Haut-Rhin","identifiant_museofile":"M0030","commune":"Huningue","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e historique et militaire","adresse":"6, rue des Boulangers","lieu":null,"code_postal":"68330","telephone":"03 89 69 17 80","url":"www.ville-huningue.fr\/fr\/musee-historique-et-militaire\/","latitude":47.591513,"longitude":7.584985,"ref_deps":"6814901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.295058,47.749441]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Haut-Rhin","identifiant_museofile":"M0039","commune":"Mulhouse","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Electropolis","adresse":"55 rue du P\u00e2turage","lieu":null,"code_postal":"68200","telephone":"03 89 32 48 50","url":"www.musee-electropolis.fr\/","latitude":47.749441,"longitude":7.295058,"ref_deps":"6822404","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.327893525261629,47.76161416701042]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Haut-Rhin","identifiant_museofile":"M0035","commune":"Mulhouse","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e national de l'automobile - collection Schlumpf","adresse":"192, avenue de Colmar - BP 1096","lieu":null,"code_postal":"68051","telephone":"03 89 33 23 23","url":"www.citedelautomobile.com\/","latitude":47.76161416701042,"longitude":7.327893525261629,"ref_deps":"6822403","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.364203,48.956391]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Marne","identifiant_museofile":"M0307","commune":"Ch\u00e2lons-en-Champagne","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":null,"lieu":"place Godart","code_postal":"51000","telephone":"03 26 69 38 53","url":"www.chalonsenchampagne.fr\/culture\/musees","latitude":48.956391,"longitude":4.364203,"ref_deps":"5110801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.961379,49.042901]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Marne","identifiant_museofile":"M0309","commune":"Epernay","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"13, avenue de Champagne","lieu":"Ch\u00e2teau Perrier","code_postal":"51200","telephone":"03 26 55 03 56","url":"archeochampagne.epernay.fr\/","latitude":49.042901,"longitude":3.961379,"ref_deps":"5123001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.760104,49.519776]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Meurthe-et-Moselle","identifiant_museofile":"M0510","commune":"Longwy","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal des \u00e9maux et fa\u00efence","adresse":null,"lieu":"Porte de France","code_postal":"54400","telephone":"03 82 23 85 19","url":"museedesemaux.wordpress.com\/","latitude":49.519776,"longitude":5.760104,"ref_deps":"5432301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.056259,48.901615]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Meurthe-et-Moselle","identifiant_museofile":"M1080","commune":"Pont-\u00e0-Mousson","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e \"Au fil du papier\"","adresse":"13 rue Magot-de-Rog\u00e9ville","lieu":"H\u00f4tel de la Monnaie","code_postal":"54700","telephone":"03 83 87 80 14","url":"ville-pont-a-mousson.fr\/fr\/rb\/97333\/presentation-12","latitude":48.901615,"longitude":6.056259,"ref_deps":"5443101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.156074,48.771797]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Meuse","identifiant_museofile":"M0517","commune":"Bar-le-Duc","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e barrois","adresse":"Esplanade du Ch\u00e2teau","lieu":null,"code_postal":"55000","telephone":"03 29 76 14 67","url":"musees-meuse.fr\/musee-barrois\/","latitude":48.771797,"longitude":5.156074,"ref_deps":"5502901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.606549,48.788503]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Moselle","identifiant_museofile":"M0527","commune":"Marsal","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du sel","adresse":"Porte de France","lieu":null,"code_postal":"57630","telephone":"03 87 35 01 50","url":"www.mosellepassion.fr\/index.php\/les-sites-moselle-passion\/musee-du-sel","latitude":48.788503,"longitude":6.606549,"ref_deps":"5744801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.259055,48.766548]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Moselle","identifiant_museofile":"M0531","commune":"Phalsbourg","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e militaire et Erckmann-Chatrian","adresse":"place d'Armes","lieu":"H\u00f4tel de ville","code_postal":"57370","telephone":"03 87 24 41 20","url":"www.phalsbourg.fr\/La_culture__les_loisirs\/Le_musee","latitude":48.766548,"longitude":7.259055,"ref_deps":"5754001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.400289,49.046927]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Aisne","identifiant_museofile":"M0784","commune":"Ch\u00e2teau-Thierry","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Jean de la Fontaine","adresse":"12 rue Jean de La Fontaine","lieu":null,"code_postal":"02400","telephone":"03 23 69 05 60","url":"www.museejeandelafontaine.fr\/","latitude":49.046927,"longitude":3.400289,"ref_deps":"0216801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.626781,49.563206]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Aisne","identifiant_museofile":"M0790","commune":"Laon","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e arch\u00e9ologique municipal","adresse":"32 rue Georges-Ermant","lieu":null,"code_postal":"02000","telephone":"03 23 22 87 00","url":"laon.fr\/VILLE_LAON_21_WEB\/FR\/Accueil.awp?page=57&m=6.110.115","latitude":49.563206,"longitude":3.626781,"ref_deps":"0240802","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.022381,49.896025]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Aisne","identifiant_museofile":"M0791","commune":"Origny-en-Thi\u00e9rache","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Monseigneur Pigneau de Behaine","adresse":"Rue du Mus\u00e9e","lieu":null,"code_postal":"02550","telephone":"03 23 91 31 10","url":null,"latitude":49.896025,"longitude":4.022381,"ref_deps":"0257401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.134763,49.922563]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Aisne","identifiant_museofile":"M0792","commune":"Saint-Michel-en-Thi\u00e9rache","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la vie rurale et foresti\u00e8re","adresse":"34 boulevard Savart","lieu":null,"code_postal":"02830","telephone":"03 23 58 87 20","url":"www.abbaye-saintmichel.com\/musee1.htm","latitude":49.922563,"longitude":4.134763,"ref_deps":"0268401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.327233,49.384539]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Aisne","identifiant_museofile":"M0794","commune":"Soissons","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"2 rue de la Congr\u00e9gation","lieu":"Ancienne Eglise Saint-L\u00e9ger","code_postal":"02200","telephone":"03 23 93 30 50","url":"www.ville-soissons.fr\/loisirs-culture-sport\/les-musees-de-soissons-514.html","latitude":49.384539,"longitude":3.327233,"ref_deps":"0272201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.774369,50.284781]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Nord","identifiant_museofile":"M0612","commune":"Bavay","nom_officiel_du_musee":"forum antique de Bavay","adresse":"All\u00e9e Chanoine Bi\u00e9velet","lieu":null,"code_postal":"59570","telephone":"03 59 73 15 50","url":"forumantique.fr\/","latitude":50.284781,"longitude":3.774369,"ref_deps":"5905301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.231397169508298,50.173179880939635]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Nord","identifiant_museofile":"M0616","commune":"Cambrai","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e dioc\u00e9sain d'art sacr\u00e9","adresse":"S'adresser \u00e0 l'archev\u00each\u00e9 - Service dioc\u00e9sain de la conservation du Patrimoine","lieu":"11, rue du Grand S\u00e9minaire, Cambrai Cedex","code_postal":"59403","telephone":"03 27 81 34 96","url":"archives.cathocambrai.com\/musee-art-sacre.html","latitude":50.173179880939635,"longitude":3.231397169508298,"ref_deps":"5912202","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.043565881930145,50.017725074501186]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Nord","identifiant_museofile":"M0624","commune":"Fourmies-Tr\u00e9lon","nom_officiel_du_musee":"\u00e9comus\u00e9e de la r\u00e9gion","adresse":"place Maria Blondeau","lieu":null,"code_postal":"59612","telephone":"03 27 60 66 11","url":"www.ecomusee-avesnois.fr\/","latitude":50.017725074501186,"longitude":4.043565881930145,"ref_deps":"5924901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.281222,50.40744]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Nord","identifiant_museofile":"M0632","commune":"Marchiennes","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal d'histoire locale","adresse":"Rue Corbineau","lieu":"Ancienne prisons du pavillon d'entr\u00e9e de l'abbaye de Marchiennes","code_postal":"59870","telephone":"03 27 99 21 95","url":"marchiennes.fr\/fr\/rb\/565307\/musee-dhistoire-locale","latitude":50.40744,"longitude":3.281222,"ref_deps":"5937501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.080444,49.432788]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Oise","identifiant_museofile":"M0798","commune":"Beauvais","nom_officiel_du_musee":"MUDO - mus\u00e9e de l'Oise","adresse":"1 rue du mus\u00e9e","lieu":null,"code_postal":"60000","telephone":"03 44 10 40 50","url":"mudo.oise.fr\/","latitude":49.432788,"longitude":2.080444,"ref_deps":"6005701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.882069,49.262578]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Oise","identifiant_museofile":"M0801","commune":"Chaumont-en-Vexin","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Pillon","adresse":"45 rue de l'H\u00f4tel de Ville","lieu":"Salle du Patrimoine","code_postal":"60240","telephone":"03 44 49 00 46","url":"hwww.officedelaculture-chaumont-en-vexin.fr\/musee-pillon.html","latitude":49.262578,"longitude":1.882069,"ref_deps":"6014301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.884009,49.236654]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Oise","identifiant_museofile":"M0806","commune":"Cr\u00e9py-en-Valois","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du Valois et de l'archerie","adresse":"Rue Gustave Chopinet","lieu":"Ch\u00e2teau des Ducs de Valois","code_postal":"60800","telephone":"03 44 59 21 97","url":"www.musee-archerie-valois.fr\/","latitude":49.236654,"longitude":2.884009,"ref_deps":"6017601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.998444,49.581666]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Oise","identifiant_museofile":"M0808","commune":"Noyon","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Calvin","adresse":"6 place Aristide-Briand","lieu":null,"code_postal":"60400","telephone":"03 44 44 03 59","url":"www.ville-noyon.fr\/-Les-musees-de-Noyon","latitude":49.581666,"longitude":2.998444,"ref_deps":"6047103","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.585103,49.207022]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Oise","identifiant_museofile":"M0810","commune":"Senlis","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la v\u00e9nerie","adresse":"Place du Parvis","lieu":"Ch\u00e2teau Royal","code_postal":"60300","telephone":"03 44 26 15 50","url":"musees.ville-senlis.fr\/","latitude":49.207022,"longitude":2.585103,"ref_deps":"6061203","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.6171474769293122,50.723535472588935]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Pas-de-Calais","identifiant_museofile":"M7027","commune":"Boulogne-sur-Mer","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9um d'histoire naturelle","adresse":"115 boulevard Eurvin","lieu":null,"code_postal":"62311","telephone":"03 21 80 09 80","url":"musee.ville-boulogne-sur-mer.fr\/","latitude":50.723535472588935,"longitude":1.6171474769293122,"ref_deps":"6216004","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.60545,50.510041]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Pas-de-Calais","identifiant_museofile":"M0648","commune":"Le Touquet - Paris-Plage","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du Touquet Paris Plage","adresse":"avenue du Golf","lieu":"Villa Way-Side","code_postal":"62520","telephone":"03 21 05 62 62","url":"www.letouquet-musee.com\/","latitude":50.510041,"longitude":1.60545,"ref_deps":"6282601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.254521,50.749007]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Pas-de-Calais","identifiant_museofile":"M0650","commune":"Saint-Omer","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'h\u00f4tel Sandelin","adresse":"14 rue Carnot","lieu":null,"code_postal":"62500","telephone":"03 21 38 00 94","url":"www.musees-saint-omer.fr\/","latitude":50.749007,"longitude":2.254521,"ref_deps":"6276501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.9319,49.93003]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Somme","identifiant_museofile":"M0816","commune":"P\u00e9ronne","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e-historial de la Grande Guerre","adresse":"BP 63","lieu":"Ch\u00e2teau de P\u00e9ronne","code_postal":"80201","telephone":"03 22 83 14 18","url":"www.historial.fr\/","latitude":49.93003,"longitude":2.9319,"ref_deps":"8062002","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.225102,48.762826]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Essonne","identifiant_museofile":"M0401","commune":"Bi\u00e8vres","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e fran\u00e7ais de la photographie","adresse":"78, rue de Paris","lieu":null,"code_postal":"91570","telephone":"01 69 35 16 50","url":"photographie.essonne.fr\/","latitude":48.762826,"longitude":2.225102,"ref_deps":"9106401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.500293,48.700308]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Essonne","identifiant_museofile":"M0403","commune":"Brunoy","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal Robert Dubois-Corneau","adresse":"16, rue du R\u00e9veillon","lieu":null,"code_postal":"91800","telephone":"01 60 46 33 60","url":"www.brunoy.fr\/vos-demarches-services\/vie-culturelle-et-animations\/musee\/","latitude":48.700308,"longitude":2.500293,"ref_deps":"9111401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.271279,48.900998]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Hauts-de-Seine","identifiant_museofile":"M0410","commune":"Courbevoie","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Roybet-Fould","adresse":"Parc de B\u00e9con, 178 Boulevard Saint Denis","lieu":null,"code_postal":"92400","telephone":"01 71 05 77 92","url":"www.museeroybetfould.fr\/","latitude":48.900998,"longitude":2.271279,"ref_deps":"9202601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.18183,48.877678]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Hauts-de-Seine","identifiant_museofile":"M0415","commune":"Rueil-Malmaison","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'histoire locale - m\u00e9moire de la ville","adresse":"Place du 11 novembre","lieu":null,"code_postal":"92500","telephone":"01 47 32 66 50","url":"www.villederueil.fr\/fr\/musee-dhistoire-locale","latitude":48.877678,"longitude":2.18183,"ref_deps":"9206303","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.221944,48.868303]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Hauts-de-Seine","identifiant_museofile":"M0418","commune":"Suresnes","nom_officiel_du_musee":"MUS - mus\u00e9e d'histoire urbaine et sociale de Suresnes","adresse":"1 place de la gare de Suresnes-Longchamp","lieu":null,"code_postal":"92150","telephone":"01 41 18 37 37","url":"webmuseo.com\/ws\/musee-suresnes\/app\/report\/index.html","latitude":48.868303,"longitude":2.221944,"ref_deps":"9207301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.312194,48.879693]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Paris","identifiant_museofile":"M1106","commune":"Paris","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Cernuschi, mus\u00e9e des arts de l'Asie de la ville de Paris","adresse":"7 avenue V\u00e9lasquez","lieu":"H\u00f4tel particulier","code_postal":"75008","telephone":"01 53 96 21 50","url":"www.cernuschi.paris.fr\/","latitude":48.879693,"longitude":2.312194,"ref_deps":"7510807","date_arrete_attribution_appellation":"2004-07-08"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.361524,48.858257]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Paris","identifiant_museofile":"M1107","commune":"Paris","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Cognacq-Jay, mus\u00e9e du XVIIIe si\u00e8cle de la ville de Paris","adresse":"8 rue Elz\u00e9vir","lieu":null,"code_postal":"75003","telephone":"01 40 27 07 21","url":"www.museecognacqjay.paris.fr\/","latitude":48.858257,"longitude":2.361524,"ref_deps":"7510306","date_arrete_attribution_appellation":"2004-07-08"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.33167,48.845748]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Paris","identifiant_museofile":"M5051","commune":"Paris","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'Ecole nationale sup\u00e9rieure des beaux-arts","adresse":null,"lieu":null,"code_postal":"75006","telephone":null,"url":"beauxartsparis.fr\/fr\/collection\/presentation","latitude":48.845748,"longitude":2.33167,"ref_deps":"7510610","date_arrete_attribution_appellation":"2017-07-10"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.352176,48.843955]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Paris","identifiant_museofile":"M0365","commune":"Paris","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'institut du monde arabe","adresse":null,"lieu":null,"code_postal":"75005","telephone":null,"url":"www.imarabe.org\/fr\/musee\/presentation-du-musee","latitude":48.843955,"longitude":2.352176,"ref_deps":"7510519","date_arrete_attribution_appellation":"2011-03-21"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.341091,48.840814]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Paris","identifiant_museofile":"M9024","commune":"Paris","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du service de sant\u00e9 des arm\u00e9es du Val-de-Gr\u00e2ce","adresse":"1, place Alphonse Laveran","lieu":null,"code_postal":"75005","telephone":"01 40 51 51 92","url":"www.ecole-valdegrace.sante.defense.gouv.fr\/bibliotheque-musee\/musee-du-service-de-sante-des-armees","latitude":48.840814,"longitude":2.341091,"ref_deps":"7510516","date_arrete_attribution_appellation":"2006-12-13"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3177008959224517,48.84156094062689]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Paris","identifiant_museofile":"M1116","commune":"Paris","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la poste","adresse":"34, boulevard de Vaugirard","lieu":null,"code_postal":"75731","telephone":"01 42 79 24 24","url":"www.museedelaposte.fr\/","latitude":48.84156094062689,"longitude":2.3177008959224517,"ref_deps":"7511504","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.340577,48.887709]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Paris","identifiant_museofile":"M0369","commune":"Paris","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de Montmartre","adresse":"12, rue Cortot","lieu":"Manoir de Rosimond","code_postal":"75018","telephone":"01 49 25 89 39","url":"museedemontmartre.fr\/","latitude":48.887709,"longitude":2.340577,"ref_deps":"7511801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.326622,48.868053]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Paris","identifiant_museofile":"M5030","commune":"Paris","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'Orangerie des Tuileries","adresse":null,"lieu":"Jardin des Tuileries","code_postal":"75001","telephone":"01 40 20 67 71","url":"www.musee-orangerie.fr\/","latitude":48.868053,"longitude":2.326622,"ref_deps":"7510103","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.357046,48.865357]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Paris","identifiant_museofile":"M5065","commune":"Paris","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des arts et m\u00e9tiers","adresse":"60, rue R\u00e9aumur","lieu":"Conservatoire des arts et m\u00e9tiers","code_postal":"75003","telephone":"01 53 01 82 20","url":"www.arts-et-metiers.net\/","latitude":48.865357,"longitude":2.357046,"ref_deps":"7510304","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3522235406355176,48.86080432275963]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Paris","identifiant_museofile":"M5050","commune":"Paris","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e national d'art moderne (centre national d'art et de culture Georges Pompidou)","adresse":"Place Georges Pompidou","lieu":"Centre Georges Pompidou","code_postal":"75191","telephone":"01 44 78 12 33","url":"www.centrepompidou.fr\/","latitude":48.86080432275963,"longitude":2.3522235406355176,"ref_deps":"7510402","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.335679,48.854434]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Paris","identifiant_museofile":"M5004","commune":"Paris","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Eug\u00e8ne Delacroix","adresse":"6 rue de F\u00fcrstenberg","lieu":null,"code_postal":"75006","telephone":"01 44 41 86 50","url":"www.musee-delacroix.fr\/fr\/","latitude":48.854434,"longitude":2.335679,"ref_deps":"7510602","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.343088,48.874991]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Paris","identifiant_museofile":"M0366","commune":"Paris","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la Franc-Ma\u00e7onnerie","adresse":"16 rue Cadet","lieu":null,"code_postal":"75009","telephone":"01 45 23 20 92","url":"www.museefm.org\/","latitude":48.874991,"longitude":2.343088,"ref_deps":"7510902","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.086974,48.810834]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Seine-et-Marne","identifiant_museofile":"M0372","commune":"Coulommiers","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal des Capucins","adresse":"Parc des capucins","lieu":"Eglise Notre Dame des Anges","code_postal":"77120","telephone":"01 64 65 11 31","url":"www.coulommiers.fr\/loisirs\/patrimoine\/le-musee\/","latitude":48.810834,"longitude":3.086974,"ref_deps":"7713101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.707767,48.879644]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Seine-et-Marne","identifiant_museofile":"M0376","commune":"Lagny-sur-Marne","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Gatien Bonnet","adresse":"8 cour Pierre Herbin","lieu":null,"code_postal":"77400","telephone":"01 64 30 30 78","url":"www.lagny-sur-marne.fr\/loisirs\/culture\/musee-gatien-bonnet\/","latitude":48.879644,"longitude":2.707767,"ref_deps":"7724301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.696157,48.265518]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Seine-et-Marne","identifiant_museofile":"M0381","commune":"Nemours","nom_officiel_du_musee":"ch\u00e2teau mus\u00e9e de Nemours","adresse":"Rue Gautier 1er - Cour du Ch\u00e2teau","lieu":"Ch\u00e2teau","code_postal":"77140","telephone":"01 64 28 27 42","url":"www.nemours.fr\/chateau-musee\/","latitude":48.265518,"longitude":2.696157,"ref_deps":"7733302","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.290374,48.561624]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Seine-et-Marne","identifiant_museofile":"M0383","commune":"Provins","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de Provins et du Provinois","adresse":"7, rue du Palais","lieu":null,"code_postal":"77160","telephone":"01 64 01 40 19","url":"www.provins.net\/decouvrir-visiter\/samuser-au-musee\/le-musee-de-provins-et-du-provinois\/","latitude":48.561624,"longitude":3.290374,"ref_deps":"7737901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.746605,48.430323]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Seine-et-Marne","identifiant_museofile":"M0386","commune":"Vulaines-sur-Seine","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d\u00e9partemental St\u00e9phane Mallarm\u00e9","adresse":"4, quai St\u00e9phane-Mallarm\u00e9","lieu":"Pont de Valvins","code_postal":"77870","telephone":"01 64 23 73 27","url":"www.musee-mallarme.fr\/fr","latitude":48.430323,"longitude":2.746605,"ref_deps":"7753301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.469481,48.866151]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Seine-Saint-Denis","identifiant_museofile":"M0420","commune":"Montreuil","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'histoire vivante","adresse":"31, boulevard Th\u00e9ophile Sueur","lieu":"Parc Montreau","code_postal":"93100","telephone":"01 48 54 32 44 ; 01 48 54 36 08","url":"www.museehistoirevivante.fr\/","latitude":48.866151,"longitude":2.469481,"ref_deps":"9304801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.330639,48.915848]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Seine-Saint-Denis","identifiant_museofile":"M0423","commune":"Saint-Ouen","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"12 rue Albert-Dhalenne","lieu":"Ch\u00e2teau de Saint-Ouen","code_postal":"93400","telephone":"01 71 86 62 68","url":"www.saint-ouen.fr\/services-infos-pratiques\/culture-et-patrimoine\/histoire-et-patrimoine\/287-collections-d-art-et-d-histoire.html","latitude":48.915848,"longitude":2.330639,"ref_deps":"9307001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.099887,49.048396]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Val d'Oise","identifiant_museofile":"M0439","commune":"Pontoise","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Pissarro","adresse":"17, rue du Ch\u00e2teau","lieu":"17, rue du Ch\u00e2teau","code_postal":"95300","telephone":"01 30 38 02 40","url":"www.ville-pontoise.fr\/equipement\/musee-camille-pissarro","latitude":49.048396,"longitude":2.099887,"ref_deps":"9550002","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.519827,48.835224]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Val-de-Marne","identifiant_museofile":"M0424","commune":"Bry-sur-Marne","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Adrien Mentienne","adresse":"1, grande rue Charles de Gaulle","lieu":"H\u00f4tel de Ville","code_postal":"94360","telephone":"01 45 16 68 00","url":"museedebry.fr\/#\/page-musee\/fr","latitude":48.835224,"longitude":2.519827,"ref_deps":"9401501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.525362870676448,48.807483493456196]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Val-de-Marne","identifiant_museofile":"M0425","commune":"Champigny-sur-Marne","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la r\u00e9sistance nationale","adresse":"88 avenue Marx Dormoy BP 135","lieu":"Parc Vercors","code_postal":"94501","telephone":"01 48 81 00 80","url":"www.musee-resistance.com\/musee-nouveau\/presentation\/","latitude":48.807483493456196,"longitude":2.525362870676448,"ref_deps":"9401701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.5149018357668425,48.79310937814309]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Val-de-Marne","identifiant_museofile":"M0429","commune":"Saint-Maur-des-Foss\u00e9s","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de Saint-Maur - Villa M\u00e9dicis","adresse":"5, rue Saint-Hilaire - 92, avenue du Bac - Rue de la Poste","lieu":"Carr\u00e9 M\u00e9dicis","code_postal":"94210","telephone":"01 48 86 33 28","url":"www.saint-maur.com\/?id=127","latitude":48.79310937814309,"longitude":2.5149018357668425,"ref_deps":"9406801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-01-11"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.095621,48.992445]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Yvelines","identifiant_museofile":"M0387","commune":"Conflans-Sainte-Honorine","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la batellerie","adresse":"Place G\u00e9velot","lieu":"Ch\u00e2teau du Prieur\u00e9","code_postal":"78700","telephone":"01 34 90 39 50","url":"www.musee-batellerie-conflans.fr\/fr\/accueil\/","latitude":48.992445,"longitude":2.095621,"ref_deps":"7817201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.044648,48.92797]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Yvelines","identifiant_museofile":"M0393","commune":"Poissy","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'art et d'histoire","adresse":null,"lieu":null,"code_postal":"78300","telephone":"01 39 22 56 01","url":"musees.ville-poissy.fr\/fr\/histoire-de-la-collection","latitude":48.92797,"longitude":2.044648,"ref_deps":"7849802","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.037892,48.928429]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Yvelines","identifiant_museofile":"M0394","commune":"Poissy","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du jouet Pierre Pinel","adresse":"1 enclos de l'Abbaye","lieu":"Prieur\u00e9 royal Saint-Louis","code_postal":"78300","telephone":"01 39 22 56 01","url":"www.ville-poissy.fr\/index.php\/sport-culture\/equipements-culturels\/musee-du-jouet.html","latitude":48.928429,"longitude":2.037892,"ref_deps":"7849801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.37215112920134513,49.18130160203962]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Calvados","identifiant_museofile":"M0660","commune":"Caen","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la Soci\u00e9t\u00e9 des antiquaires","adresse":"S'adresser \u00e0 la mairie","lieu":null,"code_postal":"14000","telephone":null,"url":"antiquaires-de-normandie.org\/spip.php?rubrique12","latitude":49.18130160203962,"longitude":-0.37215112920134513,"ref_deps":"1411805","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.37218715643821,49.180590097599044]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Calvados","identifiant_museofile":"M7072","commune":"Caen","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'initiation \u00e0 la nature","adresse":"Esplanade Jean - Marie Louvel","lieu":"H\u00f4tel de Ville","code_postal":"14027","telephone":"02 31 30 43 27","url":"www.cpievdo.fr\/museeinitiationnature","latitude":49.180590097599044,"longitude":-0.37218715643821,"ref_deps":"1411803","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.219329,49.144581]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Calvados","identifiant_museofile":"M0665","commune":"Lisieux","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'art et d'histoire","adresse":"38, boulevard Pasteur","lieu":null,"code_postal":"14100","telephone":"02 31 62 07 70","url":"lisieux-normandie.fr\/culture\/musee-dart-et-dhistoire-de-lisieux\/","latitude":49.144581,"longitude":0.219329,"ref_deps":"1436601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.083538,49.37135]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Calvados","identifiant_museofile":"M0671","commune":"Trouville-sur-Mer","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la villa Montebello","adresse":"64 rue du G\u00e9n\u00e9ral-Leclerc","lieu":null,"code_postal":"14360","telephone":"02 31 88 51 33","url":"www.trouvillesurmer.org\/decouvrir\/un-peu-de-culture\/balades-a-travers-lhistoire\/","latitude":49.37135,"longitude":0.083538,"ref_deps":"1471501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.649839,49.424753]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Manche","identifiant_museofile":"M0675","commune":"Bricquebec","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du vieux ch\u00e2teau","adresse":"Cour du Ch\u00e2teau","lieu":null,"code_postal":"50260","telephone":"02 33 87 22 50","url":"www.bricquebec.fr\/la_commune_bricquebec\/presentation_bricquebec\/patrimoine.html","latitude":49.424753,"longitude":-1.649839,"ref_deps":"5008201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.936738,49.19308]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Manche","identifiant_museofile":"M0676","commune":"Cerisy-la-For\u00eat","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'abbaye","adresse":"Place du Cardinal Guilbert","lieu":"Abbatiale Saint-Vigor","code_postal":"50680","telephone":"02 33 57 34 63","url":"www.abbaye-cerisy.fr\/","latitude":49.19308,"longitude":-0.936738,"ref_deps":"5011001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.588374,48.83751]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Manche","identifiant_museofile":"M0684","commune":"Granville","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Christian Dior","adresse":null,"lieu":"Villa \"Les Rhumbs\"","code_postal":"50400","telephone":"02 33 61 48 21","url":"www.musee-dior-granville.com\/","latitude":48.83751,"longitude":-1.588374,"ref_deps":"5021803","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.319894,49.412401]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Manche","identifiant_museofile":"M1190","commune":"Sainte-M\u00e8re-Eglise","nom_officiel_du_musee":"ferme-mus\u00e9e du Cotentin","adresse":"1 rue de Beauvais","lieu":null,"code_postal":"50480","telephone":"02 33 95 40 20","url":"www.manche.fr\/patrimoine\/ferme-musee-cotentin-N.aspx","latitude":49.412401,"longitude":-1.319894,"ref_deps":"5052301","date_arrete_attribution_appellation":"2014-05-15"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.533001,49.384499]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Manche","identifiant_museofile":"M0688","commune":"Saint-Sauveur-le-Vicomte","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Barbey d'Aurevilly","adresse":"66 rue Bottin Desylles","lieu":null,"code_postal":"50390","telephone":"02 33 41 65 18","url":"museebarbey.wixsite.com\/museebarbey","latitude":49.384499,"longitude":-1.533001,"ref_deps":"5055101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.267813,49.587648]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Manche","identifiant_museofile":"M0689","commune":"Saint-Vaast-la-Hougue","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e maritime de l'\u00eele Tatihou","adresse":"BP 3","lieu":null,"code_postal":"50550","telephone":"02 33 54 33 33","url":"www.manche.fr\/tatihou\/","latitude":49.587648,"longitude":-1.267813,"ref_deps":"5056201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.9787106672980048,49.03409882972262]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Manche","identifiant_museofile":"M0690","commune":"Torigni-sur-Vire","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du ch\u00e2teau","adresse":"Place Charles-De-Gaulle","lieu":"Ch\u00e2teau des Matignon","code_postal":"50160","telephone":"02 33 56 71 44","url":"www.torignylesvilles.fr\/histoire-des-territoires\/torigni-sur-vire\/","latitude":49.03409882972262,"longitude":-0.9787106672980048,"ref_deps":"5060101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.628791,48.764955]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Orne","identifiant_museofile":"M0696","commune":"L'Aigle","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal d'arch\u00e9ologie","adresse":"place Fulbert de Beina","lieu":"Office du Tourisme","code_postal":"61300","telephone":"02 33 84 44 44","url":"www.ville-laigle.fr\/culture-et-animations\/musee-et-exposition\/","latitude":48.764955,"longitude":0.628791,"ref_deps":"6121401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.656069,48.324387]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Orne","identifiant_museofile":"M0699","commune":"Saint-Cyr-La-Rosi\u00e8re","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d\u00e9partemental des arts et traditions populaires du Perche","adresse":"5, hameau de Sainte-Gauburge","lieu":"Prieur\u00e9 de Sainte-Gauburge","code_postal":"61130","telephone":"02 33 73 48 06","url":"www.ecomuseeduperche.fr\/","latitude":48.324387,"longitude":0.656069,"ref_deps":"6137901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.72058,49.524671]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Seine-Maritime","identifiant_museofile":"M0711","commune":"Caudebec-en-Caux","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la marine de Seine","adresse":"Avenue Winston Churchill","lieu":null,"code_postal":"76490","telephone":"02 35 95 90 13","url":"www.museoseine.fr\/presentation\/","latitude":49.524671,"longitude":0.72058,"ref_deps":"7616401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.19911,49.507156]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Seine-Maritime","identifiant_museofile":"M0717","commune":"Harfleur","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du prieur\u00e9","adresse":"50 rue de la R\u00e9publique","lieu":null,"code_postal":"76700","telephone":"02 35 13 30 58","url":"www.harfleur.fr\/equipements_culturels_et_sportifs.html","latitude":49.507156,"longitude":0.19911,"ref_deps":"7634101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.108231,49.487552]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Seine-Maritime","identifiant_museofile":"M7015","commune":"Le Havre","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9um d'histoire naturelle","adresse":"Place du Vieux March\u00e9","lieu":null,"code_postal":"76600","telephone":"02 35 41 37 28","url":"www.museum-lehavre.fr\/","latitude":49.487552,"longitude":0.108231,"ref_deps":"7635104","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.076136,49.546845]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Seine-Maritime","identifiant_museofile":"M0726","commune":"Montville","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des sapeurs pompiers de France","adresse":"Rue Baron Bigot","lieu":null,"code_postal":"76710","telephone":"02 35 33 13 51","url":"www.musee-sapeurs-pompiers.org\/","latitude":49.546845,"longitude":1.076136,"ref_deps":"7645201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.048567,49.494507]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Seine-Maritime","identifiant_museofile":"M0728","commune":"Notre-Dame-de-Bondeville","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e industriel de la corderie Valois","adresse":"185 route de Dieppe","lieu":null,"code_postal":"76960","telephone":"02 35 74 35 35","url":"corderievallois.fr\/fr","latitude":49.494507,"longitude":1.048567,"ref_deps":"7647401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.098932,49.447268]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Seine-Maritime","identifiant_museofile":"M0733","commune":"Rouen","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des antiquit\u00e9s de la Seine-Maritime","adresse":"198 rue Beauvoisine","lieu":"Ancien couvent des Vistitandines","code_postal":"76000","telephone":"02 76 30 39 50","url":"museedesantiquites.fr\/fr","latitude":49.447268,"longitude":1.098932,"ref_deps":"7654004","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.098932,49.447268]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Seine-Maritime","identifiant_museofile":"M7012","commune":"Rouen","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9um d'histoire naturelle","adresse":"198 rue Beauvoisine","lieu":null,"code_postal":"76000","telephone":"02 35 71 41 50","url":"museumderouen.fr\/fr","latitude":49.447268,"longitude":1.098932,"ref_deps":"7654007","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.219788,49.879641]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Seine-Maritime","identifiant_museofile":"M0735","commune":"Saint-Nicolas-d'Aliermont","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'horlogerie","adresse":"48 rue \u00c9douard Cannevel","lieu":null,"code_postal":"76510","telephone":"02 35 04 53 98","url":"www.musee-horlogerie-aliermont.fr\/pages\/indexpag.html","latitude":49.879641,"longitude":1.219788,"ref_deps":"7662401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.155429,46.160752]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Charente-Maritime","identifiant_museofile":"M0826","commune":"La Rochelle","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'Orbigny-Bernon","adresse":"2, rue Saint-C\u00f4me","lieu":null,"code_postal":"17000","telephone":"05 46 41 18 83","url":null,"latitude":46.160752,"longitude":-1.155429,"ref_deps":"1730004","date_arrete_attribution_appellation":"2002-05-26"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.632055,45.746235]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Charente-Maritime","identifiant_museofile":"M0836","commune":"Saintes","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du Pr\u00e9sidial","adresse":"rue Victor Hugo","lieu":null,"code_postal":"17100","telephone":"05 46 93 03 94","url":"www.ville-saintes.fr\/decouvrir-sortir\/culture\/musees\/","latitude":45.746235,"longitude":-0.632055,"ref_deps":"1741502","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.634076,45.743294]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Charente-Maritime","identifiant_museofile":"M0838","commune":"Saintes","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Dupuy-Mestreau","adresse":"4 rue Monconseil","lieu":"H\u00f4tel Monconseil","code_postal":"17100","telephone":"05 46 93 36 71","url":"www.ville-saintes.fr\/decouvrir-sortir\/culture\/musees\/","latitude":45.743294,"longitude":-0.634076,"ref_deps":"1741504","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.523425,45.942607]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Charente-Maritime","identifiant_museofile":"M0832","commune":"Saint-Jean-d'Ang\u00e9ly","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal des cordeliers","adresse":"9 rue Regnaud","lieu":null,"code_postal":"17400","telephone":"05 46 25 09 72","url":"www.angely.net\/services-publics\/culture\/musee-des-cordeliers\/","latitude":45.942607,"longitude":-0.523425,"ref_deps":"1734701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.365288,46.2055]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Charente-Maritime","identifiant_museofile":"M0833","commune":"Saint-Martin-de-R\u00e9","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Ernest Cognacq","adresse":"13 avenue Victor Bouthillier","lieu":"H\u00f4tel de Clerjotte","code_postal":"17410","telephone":"05 46 09 21 22","url":"www.musee-ernest-cognacq.fr\/","latitude":46.2055,"longitude":-1.365288,"ref_deps":"1736901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.067433,46.374565]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Deux-S\u00e8vres","identifiant_museofile":"M0839","commune":"Bougon","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des Tumulus","adresse":"La Chapelle","lieu":null,"code_postal":"79800","telephone":"05 49 05 12 13","url":"tumulus-de-bougon.fr\/","latitude":46.374565,"longitude":-0.067433,"ref_deps":"7904201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.647127,45.364385]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Dordogne","identifiant_museofile":"M0051","commune":"Brant\u00f4me","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Fernand Desmoulin","adresse":"Boulevard Charlemagne","lieu":"Abbaye","code_postal":"24310","telephone":"05 53 05 80 63","url":"www.perigord-dronne-belle.fr\/fr\/musee-fernand-desmoulin-PCUAQU024FS00036\/","latitude":45.364385,"longitude":0.647127,"ref_deps":"2406401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.564759,44.854512]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Dordogne","identifiant_museofile":"M7034","commune":"Creysse","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e-aquarium","adresse":"28, Site Bella Riva","lieu":null,"code_postal":"24100","telephone":"05 53 23 34 97","url":null,"latitude":44.854512,"longitude":0.564759,"ref_deps":"2452001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.575205,44.835543]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Gironde","identifiant_museofile":"M0069","commune":"Bordeaux","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Goupil","adresse":"20 cours Pasteur","lieu":null,"code_postal":"33000","telephone":"05 56 01 69 42","url":"www.musee-aquitaine-bordeaux.fr\/fr\/le-musee-goupil","latitude":44.835543,"longitude":-0.575205,"ref_deps":"3306310","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.372793,44.457512]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Gironde","identifiant_museofile":"M0075","commune":"Villandraut","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"Rue Jean Lapeyre","lieu":null,"code_postal":"33730","telephone":"05 56 25 39 63","url":"musee-de-villandraut.jimdofree.com\/","latitude":44.457512,"longitude":-0.372793,"ref_deps":"3354701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.820506,45.822521]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Haute-Vienne","identifiant_museofile":"M0506","commune":"Rochechouart","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d\u00e9partemental d'art contemporain","adresse":null,"lieu":"Ch\u00e2teau de Rochechouart","code_postal":"87600","telephone":"05 55 03 77 77","url":"www.musee-rochechouart.com\/index.php\/fr\/","latitude":45.822521,"longitude":0.820506,"ref_deps":"8712601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.182563,44.388887]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Landes","identifiant_museofile":"M0076","commune":"Biscarrosse","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e historique de l'hydravion","adresse":"332, avenue Louis Breguet","lieu":"Mus\u00e9e","code_postal":"40600","telephone":"05 58 78 00 65","url":"www.hydravions-biscarrosse.com\/","latitude":44.388887,"longitude":-1.182563,"ref_deps":"4004601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.054061,43.710655]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Landes","identifiant_museofile":"M0077","commune":"Dax","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de Borda","adresse":"11 Bis rue des Carmes","lieu":null,"code_postal":"40100","telephone":"05 58 74 12 91 (Accueil) \/ 05 58 56 20 50 (Conservation)","url":"www.dax.fr\/fiche-annuaire\/musee-de-borda\/","latitude":43.710655,"longitude":-1.054061,"ref_deps":"4008801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.498893,43.8926]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Landes","identifiant_museofile":"M0081","commune":"Mont-de-Marsan","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Despiau-Wl\u00e9rick","adresse":"place Marguerite de Navarre","lieu":null,"code_postal":"40000","telephone":"05 58 75 00 45","url":"www.montdemarsan.fr\/lutece\/jsp\/site\/Portal.jsp?page_id=108","latitude":43.8926,"longitude":-0.498893,"ref_deps":"4019201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.615471,44.202895]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Lot-et-Garonne","identifiant_museofile":"M0087","commune":"Agen","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal des beaux-arts","adresse":"place du Dr Esquirol","lieu":"h\u00f4tels particuliers","code_postal":"47000","telephone":"05 53 69 47 23","url":"www.musee-agen.fr\/fr.html","latitude":44.202895,"longitude":0.615471,"ref_deps":"4700101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.4751693306701943,43.49364187649409]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","identifiant_museofile":"M7065","commune":"Bayonne","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9um d'histoire naturelle","adresse":"1 avenue du Mar\u00e9chal Leclerc","lieu":"H\u00f4tel de ville","code_postal":"64109","telephone":"05 59 42 22 61","url":"museum-ansot.bayonne.fr\/","latitude":43.49364187649409,"longitude":-1.4751693306701943,"ref_deps":"6410203","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.604752,43.18818]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","identifiant_museofile":"M0100","commune":"Pau","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e b\u00e9arnais","adresse":"Commune d'Oloron Sainte-Marie","lieu":null,"code_postal":"64400","telephone":"05 59 39 99 99","url":null,"latitude":43.18818,"longitude":-0.604752,"ref_deps":"6444504","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.374378,43.294699]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","identifiant_museofile":"M5017","commune":"Pau","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e national du ch\u00e2teau de Pau","adresse":"2 rue du Ch\u00e2teau","lieu":null,"code_postal":"64000","telephone":"05 59 82 38 00","url":"chateau-pau.fr\/","latitude":43.294699,"longitude":-0.374378,"ref_deps":"6444503","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.536238,46.81393]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Vienne","identifiant_museofile":"M0847","commune":"Ch\u00e2tellerault","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la moto, de l'automobile et du v\u00e9lo","adresse":"3 rue Cl\u00e9ment Krebs","lieu":"La Manu","code_postal":"86100","telephone":"05 49 20 30 99","url":null,"latitude":46.81393,"longitude":0.536238,"ref_deps":"8606603","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.536238,46.81393]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Vienne","identifiant_museofile":"M0846","commune":"Ch\u00e2tellerault","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal de l'h\u00f4tel de Sully","adresse":"3 rue Cl\u00e9ment Krebs","lieu":"La Manu","code_postal":"86100","telephone":"05 49 20 30 99","url":"www.grand-chatellerault.fr\/culture\/le-grand-atelier-chatellerault","latitude":46.81393,"longitude":0.536238,"ref_deps":"8606602","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.296434,46.147599]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Vienne","identifiant_museofile":"M0849","commune":"Civray","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"2 place Leclerc","lieu":"Espace Fran\u00e7ois Mitterrand","code_postal":"86400","telephone":"05 49 87 00 49","url":"www.civraisiencharlois.com\/Musee-archeologique-de-Civray","latitude":46.147599,"longitude":0.296434,"ref_deps":"8607801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.346104,46.580519]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Vienne","identifiant_museofile":"M0855","commune":"Poitiers","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du baptist\u00e8re Saint-Jean","adresse":"Rue Jean-Jaur\u00e8s","lieu":null,"code_postal":"86000","telephone":"05 49 50 31 16","url":null,"latitude":46.580519,"longitude":0.346104,"ref_deps":"8619404","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.832858,42.871095]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Ari\u00e8ge","identifiant_museofile":"M0545","commune":"Monts\u00e9gur","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'arch\u00e9ologie","adresse":"32, village","lieu":null,"code_postal":"09300","telephone":"05 61 01 10 27","url":"www.montsegur.fr\/chateau-et-musee\/acces\/","latitude":42.871095,"longitude":1.832858,"ref_deps":"0921101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.959048,43.315299]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Aude","identifiant_museofile":"M0441","commune":"Castelnaudary","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e arch\u00e9ologique du Lauragais","adresse":"Presidial","lieu":null,"code_postal":"11400","telephone":"04 68 23 00 42","url":"ville-castelnaudary.fr\/fr\/culture-et-sorties\/musee-du-lauragais\/presentation","latitude":43.315299,"longitude":1.959048,"ref_deps":"1107601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.942874,43.260661]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Aude","identifiant_museofile":"M0446","commune":"Sall\u00e8les-d'Aude","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e arch\u00e9ologique","adresse":"all\u00e9e des Potiers","lieu":null,"code_postal":"11590","telephone":"04 68 46 89 48","url":"sallelesdaude.fr\/fr\/decouvrir\/les-musees","latitude":43.260661,"longitude":2.942874,"ref_deps":"1136901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.266258,44.555515]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Aveyron","identifiant_museofile":"M7066","commune":"Decazeville","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e r\u00e9gional de g\u00e9ologie Pierre Vetter","adresse":"Avenue Paul Ramadier","lieu":null,"code_postal":"12300","telephone":"07 72 26 96 00","url":"www.decazeville.fr\/musee-vetter.html","latitude":44.555515,"longitude":2.266258,"ref_deps":"1208901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.760423,44.520841]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Aveyron","identifiant_museofile":"M0547","commune":"Espalion","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des m\u0153urs et coutumes, mus\u00e9e du Rouergue","adresse":"Place Pierre Frontin","lieu":null,"code_postal":"12500","telephone":"05 65 44 19 91","url":"musees.aveyron.fr\/thematiques\/mus%C3%A9e%20des%20moeurs%20et%20coutumes","latitude":44.520841,"longitude":2.760423,"ref_deps":"1209601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.991651,43.975103]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Aveyron","identifiant_museofile":"M0552","commune":"Roquefort-sur-Soulzon","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"rue Saint-Pierre","lieu":null,"code_postal":"12250","telephone":"05 65 59 91 95","url":null,"latitude":43.975103,"longitude":2.991651,"ref_deps":"1220301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.35616,43.837904]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Gard","identifiant_museofile":"M0459","commune":"N\u00eemes","nom_officiel_du_musee":"Carr\u00e9 d'art - mus\u00e9e d'art contemporain","adresse":"place de la Maison Carr\u00e9e","lieu":null,"code_postal":"30000","telephone":"04 66 76 35 70","url":"www.carreartmusee.com\/","latitude":43.837904,"longitude":4.35616,"ref_deps":"3018906","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.587482,43.647171]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Gers","identifiant_museofile":"M0569","commune":"Auch","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des Am\u00e9riques - Auch","adresse":"4 place Louis Blanc","lieu":"Ancien Couvent des Jacobins","code_postal":"32000","telephone":"05 62 05 74 79","url":"www.ameriques-auch.fr\/","latitude":43.647171,"longitude":0.587482,"ref_deps":"3201301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.101384,43.862193]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Gers","identifiant_museofile":"M0571","commune":"Eauze","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e arch\u00e9ologique","adresse":"Place de la R\u00e9publique","lieu":null,"code_postal":"32800","telephone":"05 62 09 71 38","url":"www.patrimoine-musees-gers.fr\/le-reseau\/musee-deauze\/","latitude":43.862193,"longitude":0.101384,"ref_deps":"3211901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.08184,43.612852]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Gers","identifiant_museofile":"M0573","commune":"L'Isle-Jourdain","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e campanaire","adresse":"Place de l'H\u00f4tel de Ville","lieu":null,"code_postal":"32600","telephone":"05 62 07 30 01","url":"www.patrimoine-musees-gers.fr\/le-reseau\/musee-de-lisle-jourdain\/","latitude":43.612852,"longitude":1.08184,"ref_deps":"3216001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.403452,43.515315]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Gers","identifiant_museofile":"M0574","commune":"Mirande","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des beaux-arts et des arts d\u00e9coratifs","adresse":"13 rue de l'Ev\u00each\u00e9","lieu":null,"code_postal":"32300","telephone":"05 62 66 68 10","url":"www.patrimoine-musees-gers.fr\/le-reseau\/musee-de-mirande\/","latitude":43.515315,"longitude":0.403452,"ref_deps":"3225601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.592035,42.789494]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Haute-Garonne","identifiant_museofile":"M0557","commune":"Bagn\u00e8res-de-Luchon","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du pays de Luchon","adresse":"18 all\u00e9e d'Etigny","lieu":null,"code_postal":"31110","telephone":"05 61 79 29 87","url":"www.mairie-luchon.fr\/culture_lieux.html","latitude":42.789494,"longitude":0.592035,"ref_deps":"3104201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.445904,43.600562]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Haute-Garonne","identifiant_museofile":"M0562","commune":"Toulouse","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des Augustins","adresse":"21 rue de Metz","lieu":"Couvent des Augustins","code_postal":"31000","telephone":"05 61 22 21 82","url":"www.augustins.org\/fr\/accueil","latitude":43.600562,"longitude":1.445904,"ref_deps":"3155504","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.446935,43.596898]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Haute-Garonne","identifiant_museofile":"M0565","commune":"Toulouse","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Paul Dupuy","adresse":"13 rue de la Pleau","lieu":"Ancien H\u00f4tel Besson","code_postal":"31000","telephone":"05 31 22 95 40","url":"www.toulouse.fr\/web\/cultures\/musees#\/annuaire-des-lieux\/64\/Mus%C3%A9e%20Paul%20Dupuy?_k=nwya5m","latitude":43.596898,"longitude":1.446935,"ref_deps":"3155503","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.153699,43.065612]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es","identifiant_museofile":"M0587","commune":"Bagn\u00e8res-de-Bigorre","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la vie quotidienne dans les Pyr\u00e9n\u00e9es","adresse":"rue Hount-Blanque","lieu":null,"code_postal":"65200","telephone":"05 62 91 07 33","url":"www.ville-bagneresdebigorre.fr\/musees","latitude":43.065612,"longitude":0.153699,"ref_deps":"6505901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.476702,43.298047]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"H\u00e9rault","identifiant_museofile":"M0465","commune":"Agde (Cap d'Agde)","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'Eph\u00e8be","adresse":"Le Cap d'Agde","lieu":"La Clape","code_postal":"34300","telephone":"04 67 94 69 60","url":"www.museecapdagde.com\/","latitude":43.298047,"longitude":3.476702,"ref_deps":"3400302","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.755055,43.447077]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"H\u00e9rault","identifiant_museofile":"M0470","commune":"Frontignan","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"4, rue Lucien-Salette","lieu":null,"code_postal":"34110","telephone":"04 67 18 50 05","url":"www.frontignan.fr\/mes-loisirs\/culture-patrimoine-festivites\/equipements-culturels\/musee-municipal\/","latitude":43.447077,"longitude":3.755055,"ref_deps":"3410801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.809872,43.731232]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"H\u00e9rault","identifiant_museofile":"M0473","commune":"Les Matelles","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du Pic-Saint-Loup","adresse":"25 Rue des consuls","lieu":null,"code_postal":"34270","telephone":"04 99 63 25 46","url":"www.cc-grandpicsaintloup.fr\/vivre-ici\/culture\/maison-des-consuls\/","latitude":43.731232,"longitude":3.809872,"ref_deps":"3415301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.879151,43.609524]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"H\u00e9rault","identifiant_museofile":"M0479","commune":"Montpellier","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e languedocien","adresse":"7, rue Jacques-Coeur","lieu":"H\u00f4tel des Tr\u00e9soriers de France","code_postal":"34000","telephone":"04 67 52 93 03","url":null,"latitude":43.609524,"longitude":3.879151,"ref_deps":"3417202","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.691204,43.395512]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"H\u00e9rault","identifiant_museofile":"M0484","commune":"S\u00e8te","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Paul Val\u00e9ry","adresse":"148 Rue Fran\u00e7ois Desnoyer","lieu":null,"code_postal":"34200","telephone":"04 99 04 76 16","url":"www.museepaulvalery-sete.fr\/","latitude":43.395512,"longitude":3.691204,"ref_deps":"3430101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.286317,44.479159]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Lot","identifiant_museofile":"M0580","commune":"Luzech","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e arch\u00e9ologique","adresse":"rue de la Ville","lieu":"Maison des Consuls","code_postal":"46140","telephone":"05 65 20 17 27","url":"www.ville-luzech.fr\/decouvrir-luzech-2\/musees-luzech\/musee-archeologique-armand-vire-luzech.html","latitude":44.479159,"longitude":1.286317,"ref_deps":"4618201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.697872,44.533948]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Lot","identifiant_museofile":"M0583","commune":"Sauliac-sur-C\u00e9l\u00e9 (Cuzals)","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de plein air du Quercy","adresse":"Domaine de Cuzals","lieu":null,"code_postal":"46330","telephone":"05 65 31 36 43","url":"musees.lot.fr\/ecomus%C3%A9e-de-cuzals","latitude":44.533948,"longitude":1.697872,"ref_deps":"4629901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.746499,44.36343]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Loz\u00e8re","identifiant_museofile":"M0485","commune":"Le Pont-de-Montvert","nom_officiel_du_musee":"\u00e9comus\u00e9e du mont Loz\u00e8re","adresse":"route de Finiels","lieu":null,"code_postal":"48220","telephone":"04 66 45 80 73","url":"lozere.fr\/ecomusee-du-mont-lozere-un-musee-ciel-ouvert.html","latitude":44.36343,"longitude":3.746499,"ref_deps":"4811601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.896696,42.727965]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","identifiant_museofile":"M0494","commune":"Perpignan","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du Castillet Casa Pairal","adresse":"place de Verdun","lieu":"Le Castillet","code_postal":"66000","telephone":"04 68 35 42 05","url":"www.mairie-perpignan.fr\/culture-patrimoine\/culture\/musees\/casa-pairal","latitude":42.727965,"longitude":2.896696,"ref_deps":"6613601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.107319,42.519619]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","identifiant_museofile":"M0495","commune":"Port-Vendres","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'arch\u00e9ologie sous-marine","adresse":"8 rue Jules Pams","lieu":"Mairie","code_postal":"66660","telephone":"04 68 82 32 84","url":null,"latitude":42.519619,"longitude":3.107319,"ref_deps":"6614801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.94934,44.063752]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Tarn","identifiant_museofile":"M0596","commune":"Cordes","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Charles Portal - Histoire et patrimoine","adresse":"1 rue Saint Michel","lieu":"Porte des Ormeaux","code_postal":"81170","telephone":"06 63 98 49 29","url":"museecharlesportal.fr\/","latitude":44.063752,"longitude":1.94934,"ref_deps":"8106901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.448167,43.661945]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Tarn","identifiant_museofile":"M0597","commune":"Ferri\u00e8res","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du protestantisme, de la R\u00e9forme \u00e0 la la\u00efcit\u00e9","adresse":"La Ramade - Ferri\u00e8res","lieu":null,"code_postal":"81260","telephone":"05 63 74 05 49","url":"mprl.fr\/le-musee","latitude":43.661945,"longitude":2.448167,"ref_deps":"8109101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.901945,43.894286]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Tarn","identifiant_museofile":"M0599","commune":"Gaillac","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des beaux-arts","adresse":"Avenue Dom-Vayssette","lieu":"Ch\u00e2teau de Foucaud","code_postal":"81600","telephone":"05 63 50 18 25","url":"www.ville-gaillac.fr\/culture\/musee-des-beaux-arts","latitude":43.894286,"longitude":1.901945,"ref_deps":"8109901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.899472,44.070335]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Tarn-et-Garonne","identifiant_museofile":"M0604","commune":"Auvillar","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du vieil Auvillar","adresse":"12 Place de la Halle","lieu":"Mairie d'Auvillar","code_postal":"82340","telephone":"07 82 86 66 15","url":"auvillar.museum\/","latitude":44.070335,"longitude":0.899472,"ref_deps":"8200801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.329883,47.134414]},"properties":{"region_administrative":"Pays-de-la-Loire","departement":"Loire-Atlantique","identifiant_museofile":"M0742","commune":"Le Pallet","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du vignoble nantais","adresse":"82 rue Pierre Ab\u00e9lard","lieu":null,"code_postal":"44330","telephone":"02 40 80 90 13","url":"www.musee-vignoble-nantais.eu\/accueil\/","latitude":47.134414,"longitude":-1.329883,"ref_deps":"4417701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.549389,47.216353]},"properties":{"region_administrative":"Pays-de-la-Loire","departement":"Loire-Atlantique","identifiant_museofile":"M0744","commune":"Nantes","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du ch\u00e2teau des ducs de Bretagne","adresse":"4 place Marc Elder","lieu":"Ch\u00e2teau des Ducs de Bretagne","code_postal":"44000","telephone":"02 51 17 49 48","url":"www.chateaunantes.fr\/","latitude":47.216353,"longitude":-1.549389,"ref_deps":"4410904","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-2.21367,47.373699]},"properties":{"region_administrative":"Pays-de-la-Loire","departement":"Loire-Atlantique","identifiant_museofile":"M0746","commune":"Saint-Joachim","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9es du parc naturel r\u00e9gional de Bri\u00e8re","adresse":"177 \u00cele-de-F\u00e9drun","lieu":null,"code_postal":"44720","telephone":"02 40 91 68 68","url":"www.parc-naturel-briere.com\/","latitude":47.373699,"longitude":-2.21367,"ref_deps":"4416801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.119966,47.531598]},"properties":{"region_administrative":"Pays-de-la-Loire","departement":"Maine-et-Loire","identifiant_museofile":"M0752","commune":"Baug\u00e9","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'art et d'histoire","adresse":"Place de l'Europe","lieu":"Ch\u00e2teau du Roi Ren\u00e9 d'Anjou","code_postal":"49150","telephone":"02 41 82 68 11","url":"3museesinsolitesenanjou.com\/musee-dart-et-dhistoire\/","latitude":47.531598,"longitude":-0.119966,"ref_deps":"4901801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.159508,47.436646]},"properties":{"region_administrative":"Pays-de-la-Loire","departement":"Maine-et-Loire","identifiant_museofile":"M1092","commune":"Par\u00e7ay-les-Pins","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Jules-Desbois","adresse":"1 place Jules-Desbois, Par\u00e7at-les-Pins","lieu":null,"code_postal":"49390","telephone":"02 41 82 28 80","url":"3museesinsolitesenanjou.com\/musee-jules-desbois\/","latitude":47.436646,"longitude":0.159508,"ref_deps":"4923401","date_arrete_attribution_appellation":"2002-10-23"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.496863,48.255526]},"properties":{"region_administrative":"Pays-de-la-Loire","departement":"Mayenne","identifiant_museofile":"M0765","commune":"Jublains","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e arch\u00e9ologique d\u00e9partemental","adresse":"13 rue de la Lib\u00e9ration","lieu":null,"code_postal":"53160","telephone":"02 43 58 13 20","url":"museedejublains.fr\/","latitude":48.255526,"longitude":-0.496863,"ref_deps":"5312201","date_arrete_attribution_appellation":"2002-07-18"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.772148,48.06597]},"properties":{"region_administrative":"Pays-de-la-Loire","departement":"Mayenne","identifiant_museofile":"M7041","commune":"Laval","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des sciences","adresse":"Place de Herc\u00e9","lieu":null,"code_postal":"53000","telephone":"02 43 49 47 81","url":"www.laval.fr\/decouvrir-sortir\/musees-lieux-dexposition\/musee-des-sciences","latitude":48.06597,"longitude":-0.772148,"ref_deps":"5313002","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.620269,48.302519]},"properties":{"region_administrative":"Pays-de-la-Loire","departement":"Mayenne","identifiant_museofile":"M0767","commune":"Mayenne","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du ch\u00e2teau","adresse":"Place Juhel","lieu":"Ch\u00e2teau","code_postal":"53100","telephone":"02 43 00 17 17","url":"www.museeduchateaudemayenne.fr\/","latitude":48.302519,"longitude":-0.620269,"ref_deps":"5314701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.417263,47.693176]},"properties":{"region_administrative":"Pays-de-la-Loire","departement":"Sarthe","identifiant_museofile":"M0769","commune":"Ch\u00e2teau-du-Loir","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"Mairie","lieu":"Ch\u00e2teau-du-Loir","code_postal":"72500","telephone":"02 43 38 18 00","url":null,"latitude":47.693176,"longitude":0.417263,"ref_deps":"7207101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.203755,48.01112]},"properties":{"region_administrative":"Pays-de-la-Loire","departement":"Sarthe","identifiant_museofile":"M0770","commune":"Le Mans","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de Tess\u00e9","adresse":"2, avenue de Paderborn","lieu":null,"code_postal":"72000","telephone":"02 43 47 38 51","url":"www.lemans.fr\/dynamique\/des-idees-de-visite\/les-musees\/le-musee-de-tesse\/","latitude":48.01112,"longitude":0.203755,"ref_deps":"7218101","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.083896,47.813698]},"properties":{"region_administrative":"Pays-de-la-Loire","departement":"Sarthe","identifiant_museofile":"M1172","commune":"Malicorne","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e espace fa\u00efence de Malicorne","adresse":"Rue Victor Hugo","lieu":null,"code_postal":"72270","telephone":"02 43 48 07 17","url":"musee-faience.fr\/","latitude":47.813698,"longitude":-0.083896,"ref_deps":"7217901","date_arrete_attribution_appellation":"2009-11-19"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-2.102492,46.874377]},"properties":{"region_administrative":"Pays-de-la-Loire","departement":"Vend\u00e9e","identifiant_museofile":"M0774","commune":"La Barre-de-Monts","nom_officiel_du_musee":"centre de d\u00e9couverte du marais breton","adresse":"Lieu dit \u00abLe Daviaud\u00bb","lieu":null,"code_postal":"85550","telephone":"02 51 93 84 84","url":"www.ledaviaud.fr\/","latitude":46.874377,"longitude":-2.102492,"ref_deps":"8501201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-2.231792,46.966649]},"properties":{"region_administrative":"Pays-de-la-Loire","departement":"Vend\u00e9e","identifiant_museofile":"M0775","commune":"La Gu\u00e9rini\u00e8re","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des traditions","adresse":null,"lieu":null,"code_postal":"85680","telephone":null,"url":"la-gueriniere.fr\/culture-loisirs\/culture\/musee-des-traditions-de-l-ile-de-noirmoutier\/","latitude":46.966649,"longitude":-2.231792,"ref_deps":"8510601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.492724,46.859966]},"properties":{"region_administrative":"Pays-de-la-Loire","departement":"Vend\u00e9e","identifiant_museofile":"M1121","commune":"Les Lucs-Sur-Boulogne","nom_officiel_du_musee":"Historial de la Vend\u00e9e","adresse":"All\u00e9e Paul Bazin","lieu":null,"code_postal":"85170","telephone":"02 85 85 77 77","url":"www.sitesculturels.vendee.fr\/Historial-de-Vendee","latitude":46.859966,"longitude":-1.492724,"ref_deps":"8512901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-2.245756,46.99903]},"properties":{"region_administrative":"Pays-de-la-Loire","departement":"Vend\u00e9e","identifiant_museofile":"M0781","commune":"Noirmoutier-en-l'\u00cele","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la construction navale artisanale","adresse":"Rue de l'Ecluse","lieu":null,"code_postal":"85330","telephone":"02 51 35 99 99","url":null,"latitude":46.99903,"longitude":-2.245756,"ref_deps":"8516301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-2.243127,46.999718]},"properties":{"region_administrative":"Pays-de-la-Loire","departement":"Vend\u00e9e","identifiant_museofile":"M0782","commune":"Noirmoutier-en-l'\u00cele","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du ch\u00e2teau","adresse":"Place d'armes","lieu":null,"code_postal":"85330","telephone":"02 51 39 10 42","url":"www.ville-noirmoutier.fr\/le-chateau\/","latitude":46.999718,"longitude":-2.243127,"ref_deps":"8516302","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.124074,43.576824]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Alpes-Maritimes","identifiant_museofile":"M0868","commune":"Antibes","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'arch\u00e9ologie","adresse":"Avenue Maizi\u00e8re","lieu":"Bastion Saint-Andr\u00e9","code_postal":"06600","telephone":"04 93 95 85 98","url":"www.antibes-juanlespins.com\/culture\/musee-d-archeologie","latitude":43.576824,"longitude":7.124074,"ref_deps":"0600402","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.156541,43.667649]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Alpes-Maritimes","identifiant_museofile":"M0871","commune":"Cagnes-sur-Mer","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Renoir","adresse":"Domaine des Collettes - 19 chemin des Collettes","lieu":"Maison-Renoir","code_postal":"06800","telephone":"04 93 20 61 07","url":"\/www.cagnes-sur-mer.fr\/culture\/musee-renoir\/","latitude":43.667649,"longitude":7.156541,"ref_deps":"0602702","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.010034,43.551515]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Alpes-Maritimes","identifiant_museofile":"M0872","commune":"Cannes","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des explorations du monde (MEM)","adresse":"Le Suquet","lieu":null,"code_postal":"06400","telephone":"04 89 82 26 26","url":"www.cannes.com\/fr\/culture\/musees-et-expositions\/musee-des-explorations-du-monde.html","latitude":43.551515,"longitude":7.010034,"ref_deps":"0602901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.508676,43.774945]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Alpes-Maritimes","identifiant_museofile":"M0879","commune":"Menton","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Jean Cocteau","adresse":"Quai Napol\u00e9on III","lieu":"Le Bastion","code_postal":"06500","telephone":"04 93 57 72 30","url":"www.museecocteaumenton.fr\/","latitude":43.774945,"longitude":7.508676,"ref_deps":"0608304","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.275115,43.719221]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Alpes-Maritimes","identifiant_museofile":"M0883","commune":"Nice","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e arch\u00e9ologique de Cimiez","adresse":"160 avenue des Ar\u00e8nes Cimiez","lieu":null,"code_postal":"06000","telephone":"04 93 81 59 57","url":"www.nice.fr\/fr\/culture\/musees-et-galeries\/presentation-du-musee-archeologique-de-cimiez","latitude":43.719221,"longitude":7.275115,"ref_deps":"0608805","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.231462,43.68784]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Alpes-Maritimes","identifiant_museofile":"M0886","commune":"Nice","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'art na\u00eff Anatole Jakovsky","adresse":"23 avenue de Fabron","lieu":"Ch\u00e2teau Sainte-H\u00e9l\u00e8ne","code_postal":"06200","telephone":"04 93 71 78 33","url":"www.nice.fr\/fr\/culture\/musees-et-galeries\/musee-d-art-naif","latitude":43.68784,"longitude":7.231462,"ref_deps":"0608804","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.249470499489079,43.69467562501604]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Alpes-Maritimes","identifiant_museofile":"M0880","commune":"Nice","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des beaux-arts Jules Ch\u00e9ret","adresse":"33 avenue des Baumettes","lieu":null,"code_postal":"06364","telephone":"04 92 15 28 28","url":"www.nice.fr\/fr\/culture\/musees-et-galeries\/musee-des-beaux-arts","latitude":43.69467562501604,"longitude":7.249470499489079,"ref_deps":"0608803","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.276769,43.720041]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Alpes-Maritimes","identifiant_museofile":"M0884","commune":"Nice","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Matisse","adresse":"164 avenue des Ar\u00e8nes de Cimiez","lieu":"Villa des ar\u00e8nes","code_postal":"06000","telephone":"04 93 53 40 53","url":"www.musee-matisse-nice.org\/fr\/","latitude":43.720041,"longitude":7.276769,"ref_deps":"0608812","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.383313,43.295789]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M0912","commune":"Marseille","nom_officiel_du_musee":"cabinet des monnaies et m\u00e9dailles","adresse":"1 place Carli","lieu":"Archives municipales","code_postal":"13001","telephone":"04 91 55 33 75","url":"musees.marseille.fr\/cabinet-des-monnaies-et-medailles","latitude":43.295789,"longitude":5.383313,"ref_deps":"1305506","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.367602,43.300172]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M0920","commune":"Marseille","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des arts africains, oc\u00e9aniens, am\u00e9rindiens","adresse":"2 rue de la Charit\u00e9","lieu":"Centre de la Vieille Charit\u00e9","code_postal":"13002","telephone":"04 91 14 58 38","url":"musees.marseille.fr\/musee-darts-africains-oceaniens-amerindiens-maaoa","latitude":43.300172,"longitude":5.367602,"ref_deps":"1305508","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.427775,43.45124]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M0927","commune":"Saintes-Maries-de-la-Mer","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des Saintes-Maries-de-la-Mer","adresse":"6 avenue Th\u00e9odore Aubanel","lieu":null,"code_postal":"13460","telephone":"06 14 37 67 72","url":"en cours de r\u00e9alisation","latitude":43.45124,"longitude":4.427775,"ref_deps":"1309601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.061427,43.404216]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Var","identifiant_museofile":"M0932","commune":"Brignoles","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du pays brignolais","adresse":"Place des Comtes de Provence","lieu":"Palais des Comtes de Provence","code_postal":"83170","telephone":"04 94 86 16 04","url":"www.brignoles.fr\/patrimoine-historique\/palais-des-comtes-de-provence-392.html","latitude":43.404216,"longitude":6.061427,"ref_deps":"8302301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.037862,43.836985]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Vaucluse","identifiant_museofile":"M0952","commune":"Cavaillon","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'h\u00f4tel-Dieu","adresse":"Place Jean Bastide","lieu":null,"code_postal":"84300","telephone":"04 90 76 63 05","url":"www.cavaillon.fr\/le-musee-archeologique.html","latitude":43.836985,"longitude":5.037862,"ref_deps":"8403502","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.127397,43.922626]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Vaucluse","identifiant_museofile":"M1180","commune":"Fontaine-de-Vaucluse","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Jean Garcin 39-45 : l'appel de la libert\u00e9","adresse":"Chemin du gouffre","lieu":null,"code_postal":"84800","telephone":"04 90 20 24 00","url":"www.vaucluse.fr\/culture-et-patrimoine\/les-musees-departementaux\/le-musee-d-histoire-jean-garcin-39-45-a-fontaine-de-vaucluse-865.html","latitude":43.922626,"longitude":5.127397,"ref_deps":"8413902","date_arrete_attribution_appellation":"2011-03-21"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.12788,44.056743]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Vaucluse","identifiant_museofile":"M0958","commune":"Mazan","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"rue Saint-Nazaire","lieu":null,"code_postal":"84380","telephone":"04 90 69 75 01","url":null,"latitude":44.056743,"longitude":5.12788,"ref_deps":"8407201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.072128,44.246355]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Vaucluse","identifiant_museofile":"M0961","commune":"Vaison-la-Romaine","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e arch\u00e9ologique Th\u00e9o Desplans","adresse":"Place du chanoine Sautel","lieu":"Site arch\u00e9ologique de Puymin","code_postal":"84110","telephone":"04 90 36 06 25","url":"www.vaison-la-romaine.com\/spip.php?rubrique32","latitude":44.246355,"longitude":5.072128,"ref_deps":"8413701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-52.65043417217795,5.16631994230844]},"properties":{"region_administrative":"Territoires et d\u00e9partements d'outre-mer","departement":"Guyane","identifiant_museofile":"M1095","commune":"R\u00e9gina","nom_officiel_du_musee":"\u00e9comus\u00e9e de l'Approuague","adresse":null,"lieu":null,"code_postal":"97338","telephone":"05 94 37 09 44","url":"www.emak-regina.fr\/","latitude":5.16631994230844,"longitude":-52.65043417217795,"ref_deps":"9730101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[55.411839,-21.26765]},"properties":{"region_administrative":"Territoires et d\u00e9partements d'outre-mer","departement":"La R\u00e9union","identifiant_museofile":"M1078","commune":"Saint-Louis","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des arts d\u00e9coratifs de l'Oc\u00e9an indien","adresse":"17 A, chemin Maison Rouge","lieu":null,"code_postal":"97450","telephone":"02 62 91 24 30","url":"museesreunion.fr\/madoi\/","latitude":-21.26765,"longitude":55.411839,"ref_deps":"9741401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-61.070648,14.649226]},"properties":{"region_administrative":"Territoires et d\u00e9partements d'outre-mer","departement":"Martinique","identifiant_museofile":"M1181","commune":"Fort-de-France","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du P\u00e8re Pinchon","adresse":null,"lieu":null,"code_postal":"97200","telephone":null,"url":"www.martinique.org\/node\/24376\/PCUMAR972V5042NH\/detail\/fort-de-france\/musee-du-pere-pinchon?page=2","latitude":14.649226,"longitude":-61.070648,"ref_deps":"9720904","date_arrete_attribution_appellation":"2015-11-16"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-61.175994,14.743103]},"properties":{"region_administrative":"Territoires et d\u00e9partements d'outre-mer","departement":"Martinique","identifiant_museofile":"M7059","commune":"Saint-Pierre-de-la-Martinique","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Frank A. Perret - m\u00e9morial de la catastrophe de 1902","adresse":"169 rue Victor-Hugo","lieu":null,"code_postal":"97250","telephone":"05 96 78 15 16","url":"saintpierre-martinique.fr\/musee-franck-perret\/","latitude":14.743103,"longitude":-61.175994,"ref_deps":"9722501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.236521,46.196549]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Ain","identifiant_museofile":"M0963","commune":"Bourg-en-Bresse","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de Brou","adresse":"63 boulevard de Brou","lieu":"Monast\u00e8re royal de Brou","code_postal":"01000","telephone":"04 74 22 83 83","url":"www.monastere-de-brou.fr\/#","latitude":46.196549,"longitude":5.236521,"ref_deps":"0105301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.1965137135762065,46.10177623665999]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Allier","identifiant_museofile":"M0103","commune":"Gannat","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"Esplanade Pierre Roch Jurien de la Gravi\u00e8re","lieu":"Ch\u00e2teau prison de Gannat","code_postal":"03800","telephone":"04 70 90 23 78","url":"www.ville-gannat.fr\/-Musee-.html","latitude":46.10177623665999,"longitude":3.1965137135762065,"ref_deps":"0311801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.662598,46.287552]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Allier","identifiant_museofile":"M0107","commune":"N\u00e9ris-les-Bains","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e gallo-romain","adresse":"4, rue Monthyon","lieu":"La maison du patrimoine","code_postal":"03310","telephone":"04 70 03 42 11","url":"www.ot-neris-les-bains.fr\/decouvrir\/au-fil-du-temps\/musee-gallo-romain\/","latitude":46.287552,"longitude":2.662598,"ref_deps":"0319501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.592008,44.561507]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Ard\u00e8che","identifiant_museofile":"M1174","commune":"Alba-la-Romaine","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9AL mus\u00e9e d\u00e9partemental arch\u00e9ologique","adresse":"Quartier St Pierre - RD 107","lieu":null,"code_postal":"07400","telephone":"04 75 52 45 15","url":"www.museal.ardeche.fr\/","latitude":44.561507,"longitude":4.592008,"ref_deps":"0700501","date_arrete_attribution_appellation":"2014-05-15"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.425665,44.310413]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Ard\u00e8che","identifiant_museofile":"M0978","commune":"Orgnac-l'Aven","nom_officiel_du_musee":"cit\u00e9 de pr\u00e9histoire","adresse":"Site de l'aven d'Orgnac","lieu":null,"code_postal":"07150","telephone":"04 75 38 65 10","url":"www.orgnac.com\/","latitude":44.310413,"longitude":4.425665,"ref_deps":"0716801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.095067,45.034016]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Cantal","identifiant_museofile":"M0114","commune":"Saint-Flour","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Alfred Dou\u00ebt","adresse":"17, place d'Armes","lieu":"Maison Consulaire","code_postal":"15100","telephone":"04 71 60 44 99","url":"www.saint-flour.net\/sortir\/musee-art-et-histoire-alfred-douet\/","latitude":45.034016,"longitude":3.095067,"ref_deps":"1518702","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.434883,45.275033]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Haute-Loire","identifiant_museofile":"M0115","commune":"Lavaudieu","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des arts et traditions populaires","adresse":"Mus\u00e9e ATP","lieu":null,"code_postal":"43100","telephone":"04 71 76 46 11","url":"www.auvergnevacances.com\/marque_blanche\/brioude-activite\/detail\/visiter-auvergne\/musee-des-arts-et-traditions-populaires-de-la-haute-loire-lavaudieu\/","latitude":45.275033,"longitude":3.434883,"ref_deps":"4311701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.324161,45.881618]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Haute-Savoie","identifiant_museofile":"M1056","commune":"Th\u00f4nes","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des Vall\u00e9es de Th\u00f4nes","adresse":"2 rue Blanche","lieu":null,"code_postal":"74230","telephone":"04 50 02 97 76","url":"www.mairie-thones.fr\/fr\/information\/102186\/espace-museal","latitude":45.881618,"longitude":6.324161,"ref_deps":"7428001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.077135437624907,45.392543164883975]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Is\u00e8re","identifiant_museofile":"M1123","commune":"Allevard-les-Bains","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Jadis Allevard","adresse":"Parc des Forges","lieu":null,"code_postal":"38580","telephone":"04 76 45 16 40","url":"musees.le-gresivaudan.fr\/musee-dallevard-2\/","latitude":45.392543164883975,"longitude":6.077135437624907,"ref_deps":"3800601","date_arrete_attribution_appellation":"2006-01-24"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.51555,45.428526]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Is\u00e8re","identifiant_museofile":"M1187","commune":"Montferrat (Charavines)","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e-parc arch\u00e9ologique du lac de Paladru","adresse":"Place de l'\u00e9glise","lieu":null,"code_postal":"38850","telephone":"04 76 55 77 47","url":"www.paysvoironnais.info\/musee-archeologique-du-lac-de-paladru\/charavines\/musee.html#.YFtioJvjLZ4","latitude":45.428526,"longitude":5.51555,"ref_deps":"3808201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.6692,45.050408]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Is\u00e8re","identifiant_museofile":"M1212","commune":"Vif","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Champollion","adresse":null,"lieu":"45 Rue Champollion","code_postal":"38450","telephone":"04 57 58 88 50","url":"https:\/\/musees.isere.fr\/","latitude":45.050408,"longitude":5.6692,"ref_deps":null,"date_arrete_attribution_appellation":"2020-02-19"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.06195,45.608241]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Loire","identifiant_museofile":"M1016","commune":"Montbrison","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'Allard","adresse":"13 boulevard de la Pr\u00e9fecture","lieu":null,"code_postal":"42600","telephone":"04 77 96 39 15","url":"www.ville-montbrison.fr\/annuaire\/musee-dallard\/","latitude":45.608241,"longitude":4.06195,"ref_deps":"4214701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.387485,45.431538]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Loire","identifiant_museofile":"M1023","commune":"Saint-Etienne","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'art et d'industrie","adresse":"2 Place Comte","lieu":null,"code_postal":"42000","telephone":"04 77 49 73 00","url":"www.musee-art-industrie.saint-etienne.fr\/","latitude":45.431538,"longitude":4.387485,"ref_deps":"4221802","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.383654,45.827628]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Puy-de-D\u00f4me","identifiant_museofile":"M0123","commune":"Lezoux","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de c\u00e9ramique gallo-romaine","adresse":"39, rue de la R\u00e9publique","lieu":null,"code_postal":"63190","telephone":"473734242","url":"musee-ceramique.puy-de-dome.fr\/le-musee.html","latitude":45.827628,"longitude":3.383654,"ref_deps":"6319501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.038881,45.872614]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Puy-de-D\u00f4me","identifiant_museofile":"M0130","commune":"Volvic","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Marcel Sahut","adresse":"2 rue des Ecoles","lieu":"Ch\u00e2teau de Bosredon","code_postal":"63530","telephone":"04 73 33 57 33","url":"www.ville-volvic.fr\/musee-marcel-sahut","latitude":45.872614,"longitude":3.038881,"ref_deps":"6347001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.83153,45.75342]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M1037","commune":"Lyon","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des arts d\u00e9coratifs","adresse":"34 rue de la charit\u00e9","lieu":null,"code_postal":"69002","telephone":null,"url":"www.museedestissus.fr\/","latitude":45.75342,"longitude":4.83153,"ref_deps":null,"date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.831633,45.753117]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M1038","commune":"Lyon","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e historique des tissus","adresse":"34, rue de la Charit\u00e9","lieu":null,"code_postal":"69002","telephone":"04 78 38 42 07","url":"www.museedestissus.fr\/","latitude":45.753117,"longitude":4.831633,"ref_deps":"6912301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.721527,45.990936]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M1041","commune":"Villefranche-sur-Sa\u00f4ne","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Paul Dini","adresse":"2 Place Faubert","lieu":null,"code_postal":"69400","telephone":"474683370","url":"musee-paul-dini.com\/","latitude":45.990936,"longitude":4.721527,"ref_deps":"6926401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.915578,45.692157]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Savoie","identifiant_museofile":"M1045","commune":"Aix-les-Bains","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du docteur Faure","adresse":"10 boulevard des C\u00f4tes","lieu":"Villa des Chim\u00e8res","code_postal":"73100","telephone":"04 79 61 06 57","url":"www.aixlesbains.fr\/fre\/culture\/museefaure","latitude":45.692157,"longitude":5.915578,"ref_deps":"7300801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.93011,45.552732]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Savoie","identifiant_museofile":"M1049","commune":"Chamb\u00e9ry","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des Charmettes","adresse":"890 Chemin des Charmettes","lieu":null,"code_postal":"73000","telephone":"04 79 33 39 44","url":"www.chambery.fr\/302-les-charmettes.htm","latitude":45.552732,"longitude":5.93011,"ref_deps":"7306503","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.469595,47.536592]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"C\u00f4te-d'Or","identifiant_museofile":"M0131","commune":"Alise-Sainte-Reine","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Al\u00e9sia - centre d'interpr\u00e9tation","adresse":"1 route des Trois Ormeaux","lieu":null,"code_postal":"21150","telephone":"03 80 96 96 23","url":"www.alesia.com\/","latitude":47.536592,"longitude":4.469595,"ref_deps":"2100801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.839393,47.02097]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"C\u00f4te-d'Or","identifiant_museofile":"M0134","commune":"Beaune","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des beaux-arts","adresse":"6 boulevard Perpreuil - 19 rue Poterne","lieu":"Porte Marie de Bourgogne","code_postal":"21200","telephone":"03 80 24 98 70","url":"www.beaune.fr\/culture-et-loisirs\/musees\/musee-des-beaux-arts\/","latitude":47.02097,"longitude":4.839393,"ref_deps":"2105402","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.839393,47.02097]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"C\u00f4te-d'Or","identifiant_museofile":"M1206","commune":"Beaune","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Marey","adresse":"6 boulevard Perpreuil - 19 rue Poterne","lieu":"Porte Marie de Bourgogne","code_postal":"21200","telephone":"03 80 24 56 92","url":null,"latitude":47.02097,"longitude":4.839393,"ref_deps":"2105404","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.574632,47.863791]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"C\u00f4te-d'Or","identifiant_museofile":"M0136","commune":"Ch\u00e2tillon-sur-Seine","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du Ch\u00e2tillonnais","adresse":"14 Rue de la Lib\u00e9ration","lieu":"Ancienne abbaye Notre-Dame","code_postal":"21400","telephone":"03 80 91 24 67","url":"www.musee-vix.fr\/fr\/","latitude":47.863791,"longitude":4.574632,"ref_deps":"2115401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.042873,47.321356]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"C\u00f4te-d'Or","identifiant_museofile":"M0137","commune":"Dijon","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des beaux-arts","adresse":"1 place de la Ste Chapelle","lieu":"Palais des Etats de Bourgogne, Dijon Cedex","code_postal":"21000","telephone":"03 80 74 52 09","url":"beaux-arts.dijon.fr\/","latitude":47.321356,"longitude":5.042873,"ref_deps":"2123104","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.336985936365956,47.62578588114577]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"C\u00f4te-d'Or","identifiant_museofile":"M0143","commune":"Montbard","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Buffon","adresse":"rue du Parc Buffon","lieu":"Anciennes Ecuries de Buffon","code_postal":"21506","telephone":"03 80 92 50 42","url":"www.musee-parc-buffon.fr\/","latitude":47.62578588114577,"longitude":4.336985936365956,"ref_deps":"2142501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.336901,47.624491]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"C\u00f4te-d'Or","identifiant_museofile":"M0142","commune":"Montbard","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des beaux-arts","adresse":"rue Piron","lieu":null,"code_postal":"21500","telephone":"03 80 92 50 42","url":null,"latitude":47.624491,"longitude":4.336901,"ref_deps":"2142502","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.0352366087194325,47.22933847661575]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Doubs","identifiant_museofile":"M0335","commune":"Besan\u00e7on","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la r\u00e9sistance et de la d\u00e9portation","adresse":"99 rue des Fusill\u00e9s","lieu":"La Citadelle","code_postal":"25042","telephone":"03 81 87 83 12","url":"www.citadelle.com\/fr\/le-musee-de-la-resistance-et-de-la-deportation.html","latitude":47.22933847661575,"longitude":6.0352366087194325,"ref_deps":"2505605","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.592781,47.446411]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Haute-Sa\u00f4ne","identifiant_museofile":"M0357","commune":"Gray","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Baron Martin","adresse":"6 rue Pigalle","lieu":"ch\u00e2teau","code_postal":"70100","telephone":"03 84 65 69 10","url":"www.musee-baronmartin.fr\/","latitude":47.446411,"longitude":5.592781,"ref_deps":"7027901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.155771,47.623695]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Haute-Sa\u00f4ne","identifiant_museofile":"M0359","commune":"Vesoul","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal Georges Garret","adresse":"1 rue des Ursulines","lieu":"Couvent des Ursulines","code_postal":"70000","telephone":"03 84 76 51 54","url":"www.vesoul.fr\/sortir-bouger-se-divertir\/musee-georges-garret.html","latitude":47.623695,"longitude":6.155771,"ref_deps":"7055001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.022578,46.521]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Jura","identifiant_museofile":"M0350","commune":"Morez","nom_officiel_du_musee":"Vis\u00e9um-mus\u00e9e de la lunette (collections du mus\u00e9e de la lunette et du mus\u00e9e Jourdain)","adresse":"Place Jean Jaur\u00e8s","lieu":"Morez","code_postal":"39400","telephone":"03 84 33 39 30","url":"www.musee-lunette.fr\/fr","latitude":46.521,"longitude":6.022578,"ref_deps":"3936801","date_arrete_attribution_appellation":"2002-05-26"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.934311,47.06721]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Ni\u00e8vre","identifiant_museofile":"M0149","commune":"Ch\u00e2teau-Chinon","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du Septennat","adresse":"6, rue du Ch\u00e2teau","lieu":null,"code_postal":"58120","telephone":"03 86 85 19 23","url":"nievre.fr\/cadre-de-vie\/culture-et-patrimoine\/musees\/cite-museale\/","latitude":47.06721,"longitude":3.934311,"ref_deps":"5806201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.016449,47.178081]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Ni\u00e8vre","identifiant_museofile":"M0152","commune":"La Charit\u00e9-sur-Loire","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"8 cour du Ch\u00e2teau","lieu":"H\u00f4tel Adam","code_postal":"58400","telephone":"03 86 57 99 40","url":null,"latitude":47.178081,"longitude":3.016449,"ref_deps":"5805901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.949487,47.285947]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Ni\u00e8vre","identifiant_museofile":"M0157","commune":"Pouilly-sur-Loire","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Ernest Guedon","adresse":"17, quai Jules-Pabiot","lieu":null,"code_postal":"58150","telephone":"03 86 93 54 54","url":null,"latitude":47.285947,"longitude":2.949487,"ref_deps":"5821501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.07388,47.529775]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Ni\u00e8vre","identifiant_museofile":"M0158","commune":"Saint-Amand-en-Puisaye","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du gr\u00e8s","adresse":"Grande rue","lieu":"Ch\u00e2teau","code_postal":"58310","telephone":"03 86 39 74 97","url":"nievre.fr\/cadre-de-vie\/culture-et-patrimoine\/musees\/saint-amand-en-puisaye-musee-du-gres\/","latitude":47.529775,"longitude":3.07388,"ref_deps":"5822701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.299216,46.945723]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Sa\u00f4ne-et-Loire","identifiant_museofile":"M0161","commune":"Autun","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Rolin","adresse":"3, rue des Bancs","lieu":null,"code_postal":"71400","telephone":"03 85 52 09 76","url":"www.museerolin.fr\/node\/132","latitude":46.945723,"longitude":4.299216,"ref_deps":"7101402","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.382962,46.701488]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Sa\u00f4ne-et-Loire","identifiant_museofile":"M0163","commune":"Blanzy","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la mine et des hommes","adresse":"34, rue du Bois-Clair","lieu":"Ancien puits de mine Saint-Claude","code_postal":"71450","telephone":"03 85 68 22 85","url":"www.musee-mine-blanzy.fr\/","latitude":46.701488,"longitude":4.382962,"ref_deps":"7104001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.855727,46.780045]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Sa\u00f4ne-et-Loire","identifiant_museofile":"M0166","commune":"Chalon-sur-Sa\u00f4ne","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Nic\u00e9phore Niepce","adresse":"28, quai des Messageries","lieu":"H\u00f4tel des Messageries Royales","code_postal":"71100","telephone":"03 85 48 41 98","url":"www.museeniepce.com\/","latitude":46.780045,"longitude":4.855727,"ref_deps":"7107602","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.833156,46.307508]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Sa\u00f4ne-et-Loire","identifiant_museofile":"M0172","commune":"M\u00e2con","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des ursulines","adresse":"5, rue de la Pr\u00e9fecture","lieu":"Ancien couvent des Ursulines","code_postal":"71000","telephone":"03 85 39 90 38","url":"www.macon.fr\/vivre-et-bouger-a-macon\/culture\/musee-des-ursulines","latitude":46.307508,"longitude":4.833156,"ref_deps":"7127001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.833156,46.307508]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Sa\u00f4ne-et-Loire","identifiant_museofile":"M0173","commune":"M\u00e2con","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Lamartine","adresse":"5, rue de la Pr\u00e9fecture","lieu":"Ancien couvent des Ursulines","code_postal":"71000","telephone":"03 85 39 90 38","url":"www.macon.fr\/vivre-et-bouger-a-macon\/culture\/musee-des-ursulines","latitude":46.307508,"longitude":4.833156,"ref_deps":"7127001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.119117,46.450396]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Sa\u00f4ne-et-Loire","identifiant_museofile":"M0175","commune":"Paray-le-Monial","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":null,"lieu":null,"code_postal":"71600","telephone":null,"url":null,"latitude":46.450396,"longitude":4.119117,"ref_deps":null,"date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.062979,46.934539]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Sa\u00f4ne-et-Loire","identifiant_museofile":"M1199","commune":"Saint-L\u00e9ger-sous-Beuvray","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de Bibracte","adresse":"Col du Rebout","lieu":"Mont Beuvray","code_postal":"71990","telephone":"03 85 86 52 35","url":"www.bibracte.fr\/","latitude":46.934539,"longitude":4.062979,"ref_deps":"7144001","date_arrete_attribution_appellation":"2018-02-27"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.910839,46.562137]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Sa\u00f4ne-et-Loire","identifiant_museofile":"M0181","commune":"Tournus","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Greuze - h\u00f4tel-Dieu","adresse":"21 rue de l'H\u00f4pital","lieu":"H\u00f4tel-Dieu","code_postal":"71700","telephone":"03 85 51 23 50","url":"musee-greuze.fr\/","latitude":46.562137,"longitude":4.910839,"ref_deps":"7154301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.867072,47.63757]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Territoire-de-Belfort","identifiant_museofile":"M0361","commune":"Belfort","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'art et d'histoire","adresse":"Rue Xavier Bauer","lieu":"Citadelle de Belfort","code_postal":"90000","telephone":"03 84 54 25 51","url":"musees.belfort.fr\/musee-s-961.html","latitude":47.63757,"longitude":6.867072,"ref_deps":"9001001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-2.050808,48.454713]},"properties":{"region_administrative":"Bretagne","departement":"C\u00f4tes-d'Armor","identifiant_museofile":"M0194","commune":"Dinan","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de Dinan","adresse":null,"lieu":null,"code_postal":"22100","telephone":"02 96 39 45 20","url":"www.dinan.fr\/161\/musee-de-dinan","latitude":48.454713,"longitude":-2.050808,"ref_deps":"2205001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-3.915485,47.872103]},"properties":{"region_administrative":"Bretagne","departement":"Finist\u00e8re","identifiant_museofile":"M0199","commune":"Concarneau","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la p\u00eache","adresse":"3 rue Vauban","lieu":"Ville Close","code_postal":"29900","telephone":"02 98 97 10 20","url":"www.musee-peche.fr\/","latitude":47.872103,"longitude":-3.915485,"ref_deps":"2903901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-5.110775,48.460549]},"properties":{"region_administrative":"Bretagne","departement":"Finist\u00e8re","identifiant_museofile":"M0203","commune":"Ouessant","nom_officiel_du_musee":"\u00e9comus\u00e9e d'Ouessant - Vivre sur une \u00eele","adresse":"Village du Niou Huella","lieu":null,"code_postal":"29242","telephone":"02 98 48 86 37","url":"pnr-armorique.fr\/destination-parc\/nos-maisons-de-parc\/ecomusee-douessant\/","latitude":48.460549,"longitude":-5.110775,"ref_deps":"2915501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-4.227768,47.866452]},"properties":{"region_administrative":"Bretagne","departement":"Finist\u00e8re","identifiant_museofile":"M0206","commune":"Pont-l'Abb\u00e9","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e bigouden","adresse":"Square de l'Europe","lieu":"Ch\u00e2teau","code_postal":"29120","telephone":"02 98 66 09 09 (mairie)","url":"musee.ville-pontlabbe.bzh\/","latitude":47.866452,"longitude":-4.227768,"ref_deps":"2922001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-4.102602,47.995125]},"properties":{"region_administrative":"Bretagne","departement":"Finist\u00e8re","identifiant_museofile":"M0208","commune":"Quimper","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d\u00e9partemental breton","adresse":"1 rue du Roi Gradlon","lieu":"Palais des Ev\u00eaques","code_postal":"29000","telephone":"02 98 95 21 60","url":"musee-breton.finistere.fr\/fr\/","latitude":47.995125,"longitude":-4.102602,"ref_deps":"2923202","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.959973,48.141088]},"properties":{"region_administrative":"Bretagne","departement":"Ille-et-Vilaine","identifiant_museofile":"M0210","commune":"Montfort-sur-Meu","nom_officiel_du_musee":"\u00e9comus\u00e9e du pays de Monfort","adresse":"Boulevard Villebois Mareuil","lieu":"Mairie","code_postal":"35160","telephone":"02 99 09 00 17","url":"www.montfort-sur-meu.bzh\/se-divertir\/montfort-linattendue\/architecture-et-patrimoine\/","latitude":48.141088,"longitude":-1.959973,"ref_deps":"3518801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.674981,48.109837]},"properties":{"region_administrative":"Bretagne","departement":"Ille-et-Vilaine","identifiant_museofile":"M0211","commune":"Rennes","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des beaux-arts","adresse":"20 Quai Emile Zola","lieu":null,"code_postal":"35000","telephone":"02 23 62 17 45","url":"mba.rennes.fr","latitude":48.109837,"longitude":-1.674981,"ref_deps":"3523802","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-2.023727,48.650738]},"properties":{"region_administrative":"Bretagne","departement":"Ille-et-Vilaine","identifiant_museofile":"M0214","commune":"Saint-Malo","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'histoire de la ville et d'ethnographie du pays malouin","adresse":"Place Chateaubriand","lieu":"Ch\u00e2teau de Saint-Malo","code_postal":"35400","telephone":"02 99 40 71 16","url":"www.ville-saint-malo.fr\/listes\/le-musee-dhistoire-maritime-de-saint-malo\/","latitude":48.650738,"longitude":-2.023727,"ref_deps":"3528802","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-3.0785,47.584022]},"properties":{"region_administrative":"Bretagne","departement":"Morbihan","identifiant_museofile":"M0221","commune":"Carnac","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de pr\u00e9histoire Miln-le-Rouzic","adresse":"10 place de la chapelle","lieu":null,"code_postal":"56340","telephone":"02 97 52 22 04","url":"www.museedecarnac.com\/","latitude":47.584022,"longitude":-3.0785,"ref_deps":"5603401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-2.757556,47.657693]},"properties":{"region_administrative":"Bretagne","departement":"Morbihan","identifiant_museofile":"M0228","commune":"Vannes","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des beaux-arts","adresse":"15 place Saint-Pierre","lieu":null,"code_postal":"56000","telephone":"02 97 01 63 00","url":"www.mairie-vannes.fr\/vannesloisirs\/musees\/musee-des-beaux-arts-la-cohue\/","latitude":47.657693,"longitude":-2.757556,"ref_deps":"5626003","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.396195,47.085951]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Cher","identifiant_museofile":"M0231","commune":"Bourges","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Est\u00e8ve","adresse":"13, rue Edouard Branly","lieu":"H\u00f4tel des Echevins","code_postal":"18000","telephone":"02 48 24 75 38","url":"www.bourges.fr\/site\/musee-esteve","latitude":47.085951,"longitude":2.396195,"ref_deps":"1803301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.196543,46.5614]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Cher","identifiant_museofile":"M0233","commune":"Ch\u00e2teaumeillant","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Emile Ch\u00e9non","adresse":"10-12 rue de la Victoire","lieu":null,"code_postal":"18370","telephone":"02 48 61 39 89","url":"museechenon.e-monsite.com\/","latitude":46.5614,"longitude":2.196543,"ref_deps":"1805701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.506654,46.720657]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Cher","identifiant_museofile":"M0235","commune":"Saint-Amand-Montrond","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Saint-Vic","adresse":"Cours Manuel","lieu":null,"code_postal":"18200","telephone":"02 48 96 55 20","url":"www.ville-saint-amand-montrond.fr\/le-musee-saint-vic-f-70.html","latitude":46.720657,"longitude":2.506654,"ref_deps":"1819701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.486763,48.447624]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Eure-et-Loir","identifiant_museofile":"M0238","commune":"Chartres","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des beaux-arts","adresse":"29 Clo\u00eetre Notre-Dame","lieu":null,"code_postal":"28000","telephone":"02 37 90 45 80","url":"www.chartres.fr\/patrimoine-historique\/le-musee-des-beaux-arts\/","latitude":48.447624,"longitude":1.486763,"ref_deps":"2808503","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.243114,48.299696]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Eure-et-Loir","identifiant_museofile":"M0242","commune":"Illiers-Combray","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Marcel Proust","adresse":"Place Lemoine","lieu":null,"code_postal":"28120","telephone":"02 37 24 30 97","url":"www.amisdeproust.fr\/fr\/musee","latitude":48.299696,"longitude":1.243114,"ref_deps":"2819601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.515379,46.600503]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Indre","identifiant_museofile":"M0252","commune":"Saint-Marcel","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e arch\u00e9ologique d'Argentomagus","adresse":"Les Mersans","lieu":null,"code_postal":"36200","telephone":"02 54 24 47 31","url":"www.argentomagus.fr\/","latitude":46.600503,"longitude":1.515379,"ref_deps":"3620001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.985929,47.413925]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Indre-et-Loire","identifiant_museofile":"M0254","commune":"Amboise","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la poste","adresse":"40 rue de la Concorde","lieu":null,"code_postal":"37400","telephone":"02 47 23 47 42","url":"www.ville-amboise.fr\/58-719\/fiche\/noel-blanc-le-musee-de-la-poste-se-devoile.htm","latitude":47.413925,"longitude":0.985929,"ref_deps":"3700302","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.324353,47.011912]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Indre-et-Loire","identifiant_museofile":"M0261","commune":"Richelieu","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"place du March\u00e9","lieu":"mairie","code_postal":"37120","telephone":"02 47 58 10 13","url":"www.ville-richelieu.fr\/culture-tourisme-patrimoine\/musee-et-espace-richelieu\/","latitude":47.011912,"longitude":0.324353,"ref_deps":"3719601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.544078,47.245703]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Indre-et-Loire","identifiant_museofile":"M0262","commune":"Sach\u00e9","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Balzac","adresse":"rue du ch\u00e2teau","lieu":"Ch\u00e2teau de Sach\u00e9","code_postal":"37190","telephone":"02 47 26 86 50","url":"www.lysdanslavallee.fr\/fr\/contenu\/musee-balzac","latitude":47.245703,"longitude":0.544078,"ref_deps":"3720501","date_arrete_attribution_appellation":"2002-04-30"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.319748,47.445748]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Indre-et-Loire","identifiant_museofile":"M1133","commune":"Savign\u00e9-sur-Lathan","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du Savign\u00e9en","adresse":"10 rue du faubourg de la Rue","lieu":null,"code_postal":"37340","telephone":"02 47 24 95 14","url":"museedusavigneen.fr\/","latitude":47.445748,"longitude":0.319748,"ref_deps":"3724101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.124427,47.209697]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Indre-et-Loire","identifiant_museofile":"M1088","commune":"Savigny-en-V\u00e9ron","nom_officiel_du_musee":"\u00e9comus\u00e9e du V\u00e9ron","adresse":"80 route de Candes","lieu":null,"code_postal":"37420","telephone":"02 47 58 09 05","url":"www.ecomusee-veron.fr\/","latitude":47.209697,"longitude":0.124427,"ref_deps":"3724201","date_arrete_attribution_appellation":"2002-07-18"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.909578,47.907734]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Loiret","identifiant_museofile":"M7053","commune":"Orl\u00e9ans","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9um d'Orl\u00e9ans pour la biodiversit\u00e9 et l'environnement","adresse":"2 rue Marcel Proust","lieu":null,"code_postal":"45000","telephone":"02 38 54 61 05","url":"www.orleans-metropole.fr\/culture\/musees-expositions\/museum-dorleans-pour-la-biodiversite-et-lenvironnement","latitude":47.907734,"longitude":1.909578,"ref_deps":"4523401","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.255004,48.172521]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Loiret","identifiant_museofile":"M0289","commune":"Pithiviers","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"17, rue de la Couronne","lieu":null,"code_postal":"45300","telephone":"02 38 30 00 64","url":null,"latitude":48.172521,"longitude":2.255004,"ref_deps":"4525201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.332917,47.586566]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Loir-et-Cher","identifiant_museofile":"M1083","commune":"Blois","nom_officiel_du_musee":"maison de la magie","adresse":"1 bis, place du Ch\u00e2teau","lieu":null,"code_postal":"41000","telephone":"02 54 90 33 33","url":"www.maisondelamagie.fr\/","latitude":47.586566,"longitude":1.332917,"ref_deps":"4101804","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.064507,47.792111]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Loir-et-Cher","identifiant_museofile":"M0277","commune":"Vend\u00f4me","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":null,"lieu":"Clo\u00eetre de la Trinit\u00e9","code_postal":"41100","telephone":"02 54 89 44 50","url":"www.vendome.eu\/le-musee","latitude":47.792111,"longitude":1.064507,"ref_deps":"4126901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[8.735937,41.92499]},"properties":{"region_administrative":"Corse","departement":"Corse du Sud","identifiant_museofile":"M0325","commune":"Ajaccio","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e napol\u00e9onien","adresse":null,"lieu":null,"code_postal":"20000","telephone":null,"url":null,"latitude":41.92499,"longitude":8.735937,"ref_deps":"2A00401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[9.442618,42.542773]},"properties":{"region_administrative":"Corse","departement":"Haute-Corse","identifiant_museofile":"M1184","commune":"Lucciana","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e arch\u00e9ologique de Mariana - Prince Rainier III de Monaco","adresse":"1045 Corsu Lucciana","lieu":"CS30026","code_postal":"20290","telephone":"04 95 30 14 30","url":"www.musee-mariana.com\/","latitude":42.542773,"longitude":9.442618,"ref_deps":"2B14801","date_arrete_attribution_appellation":"2012-07-05"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[9.30935382387544,42.4378881569962]},"properties":{"region_administrative":"Corse","departement":"Haute-Corse","identifiant_museofile":"M0331","commune":"Morosaglia","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Pascal Paoli","adresse":null,"lieu":"Hameau de Stretta","code_postal":"20261","telephone":"04 95 61 04 97","url":"www.haute-corse.fr\/site\/index.php?page=musee-pascal-paoli","latitude":42.4378881569962,"longitude":9.30935382387544,"ref_deps":"2B16901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.720613,49.776034]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Ardennes","identifiant_museofile":"M0291","commune":"Charleville-Mezi\u00e8res","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Arthur Rimbaud","adresse":"Quai Arthur Rimbaud","lieu":"Vieux-Moulin","code_postal":"08000","telephone":"03 24 32 44 65","url":"www.charleville-mezieres.fr\/musee-rimbaud","latitude":49.776034,"longitude":4.720613,"ref_deps":"0810501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.074601,49.605919]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Ardennes","identifiant_museofile":"M0294","commune":"Mouzon","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du feutre","adresse":"Place du Colombier","lieu":"Mairie","code_postal":"08210","telephone":"03 24 26 10 63","url":"www.mouzon.fr\/presentation-du-musee.html","latitude":49.605919,"longitude":5.074601,"ref_deps":"0831101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.482915,48.824977]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Bas-Rhin","identifiant_museofile":"M0003","commune":"Bouxwiller","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du pays de Hanau - histoire et vies d'un territoire","adresse":"3 place du Ch\u00e2teau","lieu":"HALLE AUX BLES","code_postal":"67330","telephone":"03 88 00 38 39","url":"www.museedupaysdehanau.eu","latitude":48.824977,"longitude":7.482915,"ref_deps":"6706101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.789527,48.814611]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Bas-Rhin","identifiant_museofile":"M0004","commune":"Haguenau","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e alsacien","adresse":"1, place Joseph Thierry","lieu":null,"code_postal":"67500","telephone":"03 88 06 59 99","url":"www.ville-haguenau.fr\/musee-alsacien","latitude":48.814611,"longitude":7.789527,"ref_deps":"6718002","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.49023,48.54278]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Bas-Rhin","identifiant_museofile":"M0006","commune":"Molsheim","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la chartreuse","adresse":"4, cour des Chartreux","lieu":null,"code_postal":"67120","telephone":"03 88 38 10 95","url":"www.chartreuse-molsheim.info","latitude":48.54278,"longitude":7.49023,"ref_deps":"6730001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.650428,48.947444]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Bas-Rhin","identifiant_museofile":"M0008","commune":"Niederbronn-les-Bains","nom_officiel_du_musee":"maison de l'arch\u00e9ologie des Vosges du Nord","adresse":"44, avenue Foch","lieu":null,"code_postal":"67110","telephone":"03 88 80 36 37","url":"www.niederbronn-les-bains.fr\/culture-et-loisirs\/maison-de-l-archeologie.html","latitude":48.947444,"longitude":7.650428,"ref_deps":"6732401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.362787,48.741958]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Bas-Rhin","identifiant_museofile":"M0012","commune":"Saverne","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du ch\u00e2teau des Rohan","adresse":"Place du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle","lieu":"Ch\u00e2teau des Rohan","code_postal":"67700","telephone":"03 88 71 63 95","url":"www.saverne.fr\/sport-culture\/offre-culturelle\/musee-de-saverne\/","latitude":48.741958,"longitude":7.362787,"ref_deps":"6743701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.751984,48.581229]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Bas-Rhin","identifiant_museofile":"M0015","commune":"Strasbourg","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e arch\u00e9ologique","adresse":"2 place du Ch\u00e2teau","lieu":"Palais Rohan, Strasbourg Cedex","code_postal":"67000","telephone":"03 68 98 74 90","url":"www.musees.strasbourg.eu\/musee-archeologique","latitude":48.581229,"longitude":7.751984,"ref_deps":"6748202","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.749714,48.580579]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Bas-Rhin","identifiant_museofile":"M0020","commune":"Strasbourg","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e historique","adresse":"2, rue du Vieux March\u00e9 aux Poissons","lieu":"Mus\u00e9e historique","code_postal":"67000","telephone":"03 68 98 50 00","url":"www.musees.strasbourg.eu\/musee-historique","latitude":48.580579,"longitude":7.749714,"ref_deps":"6748207","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.237204,47.623329]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Haut-Rhin","identifiant_museofile":"M0024","commune":"Altkirch","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e sundgauvien","adresse":"1, rue de l'H\u00f4tel de Ville","lieu":null,"code_postal":"68130","telephone":"03 89 40 01 94","url":"altkirch-alsace.fr\/musee-sundgauvien\/","latitude":47.623329,"longitude":7.237204,"ref_deps":"6800401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.357746,48.076747]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Haut-Rhin","identifiant_museofile":"M0027","commune":"Colmar","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Bartholdi","adresse":"30, rue des Marchands","lieu":null,"code_postal":"68000","telephone":"03 89 41 90 60","url":"www.musee-bartholdi.fr\/","latitude":48.076747,"longitude":7.357746,"ref_deps":"6806603","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.214504,47.905522]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Haut-Rhin","identifiant_museofile":"M0029","commune":"Guebwiller","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Th\u00e9odore Deck et des pays du Florival","adresse":"1, rue du quatre f\u00e9vrier","lieu":"Maison canoniale dite \u00ab Le Doyenn\u00e9 \u00bb","code_postal":"68500","telephone":"03 89 74 22 89","url":"www.ville-guebwiller.fr\/culture\/lieux-culturels\/musee-theodore-deck-des-pays-du-florival\/","latitude":47.905522,"longitude":7.214504,"ref_deps":"6811201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.261441,48.139072]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Haut-Rhin","identifiant_museofile":"M0031","commune":"Kaysersberg","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e historique","adresse":"64, rue du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle","lieu":null,"code_postal":"68240","telephone":"03 89 78 11 11","url":"www.kaysersberg-vignoble.fr\/musee-historique","latitude":48.139072,"longitude":7.261441,"ref_deps":"6816201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.338271,47.745774]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Haut-Rhin","identifiant_museofile":"M0033","commune":"Mulhouse","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des beaux-arts","adresse":"4 place Guillaume Tell","lieu":"Maison Steinbach","code_postal":"68100","telephone":"03 89 33 78 11","url":"musees-mulhouse.fr\/musees\/musee-des-beaux-arts\/","latitude":47.745774,"longitude":7.338271,"ref_deps":"6822401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.338434,47.746642]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Haut-Rhin","identifiant_museofile":"M0034","commune":"Mulhouse","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e historique","adresse":"Place de la R\u00e9union","lieu":null,"code_postal":"68100","telephone":"03 89 33 78 17","url":"musees-mulhouse.fr\/musees\/musee-historique\/","latitude":47.746642,"longitude":7.338434,"ref_deps":"6822408","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.391275,47.492827]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Haut-Rhin","identifiant_museofile":"M0041","commune":"Oltingue","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e paysan","adresse":"10 rue Principale","lieu":null,"code_postal":"68480","telephone":"03 89 40 79 24","url":"musee.paysan.free.fr\/","latitude":47.492827,"longitude":7.391275,"ref_deps":"6824801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.297406,48.166916]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Haut-Rhin","identifiant_museofile":"M0043","commune":"Riquewihr","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du Dolder","adresse":"57, rue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle","lieu":null,"code_postal":"68340","telephone":"03 89 58 44 08","url":"www.musee-riquewihr.fr\/dolder.html","latitude":48.166916,"longitude":7.297406,"ref_deps":"6827702","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.040071,49.246527]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Marne","identifiant_museofile":"M0313","commune":"Reims","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'ancien coll\u00e8ge des j\u00e9suites","adresse":"1, place Museux","lieu":null,"code_postal":"51100","telephone":"03 26 85 51 50","url":null,"latitude":49.246527,"longitude":4.040071,"ref_deps":"5145407","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.50824,48.827583]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Meuse","identifiant_museofile":"M0521","commune":"Sampigny","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d\u00e9partemental Raymond Poincar\u00e9","adresse":"14 rue du ch\u00e2teau","lieu":"Le Clos","code_postal":"55300","telephone":"03 29 90 70 50","url":"musees-meuse.fr\/musee-departemental-raymond-poincare-sampigny\/","latitude":48.827583,"longitude":5.50824,"ref_deps":"5546701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.666,48.602652]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Meuse","identifiant_museofile":"M0524","commune":"Vaucouleurs","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Jeanne d'Arc","adresse":"rue Jeanne d'Arc","lieu":"H\u00f4tel de ville","code_postal":"55140","telephone":"03 29 89 51 82","url":"musees-meuse.fr\/musee-jeanne-darc-vaucouleurs\/","latitude":48.602652,"longitude":5.666,"ref_deps":"5553301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.177978,49.121051]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Moselle","identifiant_museofile":"M0529","commune":"Metz","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9es de la Cour d'or","adresse":"2 rue du Haut-Poirier","lieu":null,"code_postal":"57000","telephone":"03 87 20 13 20","url":"musee.metzmetropole.fr\/","latitude":49.121051,"longitude":6.177978,"ref_deps":"5746302","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.055253,48.734975]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Moselle","identifiant_museofile":"M0532","commune":"Sarrebourg","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du pays de Sarrebourg","adresse":"Rue de la Paix","lieu":null,"code_postal":"57400","telephone":"03 87 08 08 68","url":"www.sarrebourg.fr\/Musee","latitude":48.734975,"longitude":7.055253,"ref_deps":"5763001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.446595,48.17326]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Vosges","identifiant_museofile":"M0536","commune":"Epinal","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d\u00e9partemental d'art ancien et contemporain","adresse":"1 place de Lagarde","lieu":null,"code_postal":"88000","telephone":"03 29 82 20 33","url":"mudaac.vosges.fr\/","latitude":48.17326,"longitude":6.446595,"ref_deps":"8816001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.593289,48.016142]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Vosges","identifiant_museofile":"M0540","commune":"Remiremont","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Charles de Bruy\u00e8res","adresse":"70 rue Charles de Gaulle","lieu":null,"code_postal":"88200","telephone":"03 29 62 59 14","url":"www.remiremont.fr\/culture\/musees-de-remiremont\/musee-charles-de-bruyeres\/","latitude":48.016142,"longitude":6.593289,"ref_deps":"8838301","date_arrete_attribution_appellation":"2002-08-11"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.907684,49.834696]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Aisne","identifiant_museofile":"M0795","commune":"Vervins","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la Thi\u00e9rache","adresse":"Place de l'h\u00f4tel de ville","lieu":"Soci\u00e9t\u00e9 Arch\u00e9ologique et Historique de Vervins et de La Thi\u00e9rache","code_postal":"02140","telephone":"03 23 98 94 51","url":"www.tourisme-thierache.fr\/fiche\/detail\/304\/Mus%C3%A9e-de-la-Thi%C3%A9rache","latitude":49.834696,"longitude":3.907684,"ref_deps":"0278901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.089691,49.253009]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Aisne","identifiant_museofile":"M0796","commune":"Villers-Cotterets","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Alexandre Dumas","adresse":"24 rue Demoustier","lieu":null,"code_postal":"02600","telephone":"03 23 96 23 30","url":"webmuseo.com\/ws\/musee-dumas\/app\/report\/index.html","latitude":49.253009,"longitude":3.089691,"ref_deps":"0281001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.430391,50.969087]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Nord","identifiant_museofile":"M0613","commune":"Bergues","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du Mont-de-Pi\u00e9t\u00e9","adresse":"1 rue du Mont-de-Pi\u00e9t\u00e9","lieu":null,"code_postal":"59380","telephone":"03 28 68 13 30","url":"bergues-musee.fr\/","latitude":50.969087,"longitude":2.430391,"ref_deps":"5906701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.07548,50.374404]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Nord","identifiant_museofile":"M0619","commune":"Douai","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la Chartreuse","adresse":"130 rue des Chartreux","lieu":null,"code_postal":"59500","telephone":"03 27 71 38 80","url":"www.museedelachartreuse.fr\/","latitude":50.374404,"longitude":3.07548,"ref_deps":"5917801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.8519734878840772,50.60833357625654]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Nord","identifiant_museofile":"M1220","commune":"Fromelles","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la Bataille de Fromelles","adresse":"Rue de la Basse Ville","lieu":null,"code_postal":"59249","telephone":"03 59 61 15 17","url":"www.musee-bataille-fromelles.fr","latitude":50.60833357625654,"longitude":2.8519734878840772,"ref_deps":null,"date_arrete_attribution_appellation":"2023-02-16"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.541175,50.105684]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Nord","identifiant_museofile":"M0627","commune":"Le Cateau-Cambr\u00e9sis","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Henri Matisse","adresse":"Palais F\u00e9nelon Place du Commandant Richez BP 70056","lieu":null,"code_postal":"59360","telephone":"+33 (0)3 59 73 38 00","url":"museematisse.fr\/","latitude":50.105684,"longitude":3.541175,"ref_deps":"5913601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.066546,50.626639]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Nord","identifiant_museofile":"M7001","commune":"Lille","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'histoire naturelle et de g\u00e9ologie","adresse":"19 rue de Bruxelles","lieu":null,"code_postal":"59000","telephone":"03 28 55 30 80","url":"mhn.lille.fr\/","latitude":50.626639,"longitude":3.066546,"ref_deps":"5935003","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.023602,50.164428]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Nord","identifiant_museofile":"M0636","commune":"Sars-Poteries","nom_officiel_du_musee":"MusVerre","adresse":"1 rue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle","lieu":null,"code_postal":"59216","telephone":null,"url":"musverre.lenord.fr\/fr\/Accueil.aspx","latitude":50.164428,"longitude":4.023602,"ref_deps":"5955501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.162878,50.724594]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Nord","identifiant_museofile":"M0637","commune":"Tourcoing","nom_officiel_du_musee":"Muba Eug\u00e8ne Leroy Tourcoing \/ mus\u00e9e des beaux-arts Eug\u00e8ne Leroy de Tourcoing","adresse":"2 rue Paul Doumer","lieu":null,"code_postal":"59200","telephone":"03 20 28 91 60","url":"www.muba-tourcoing.fr\/","latitude":50.724594,"longitude":3.162878,"ref_deps":"5959901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.148587,50.637497]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Nord","identifiant_museofile":"M0639","commune":"Villeneuve-d'Ascq","nom_officiel_du_musee":"LaM - Lille M\u00e9tropole Mus\u00e9e d'art moderne, d'art contemporain et d'art brut","adresse":"1 all\u00e9e du Mus\u00e9e","lieu":null,"code_postal":"59650","telephone":"03 20 19 68 68","url":"www.musee-lam.fr\/fr","latitude":50.637497,"longitude":3.148587,"ref_deps":"5900901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.8299891671026103,49.418172668861054]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Oise","identifiant_museofile":"M5010","commune":"Compi\u00e8gne","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la voiture et du tourisme (annexe du mus\u00e9e national du ch\u00e2teau de Compi\u00e8gne)","adresse":"Palais national","lieu":"Palais de Compi\u00e8gne","code_postal":"60200","telephone":"03 44 38 47 00","url":"chateaudecompiegne.fr\/","latitude":49.418172668861054,"longitude":2.8299891671026103,"ref_deps":"6015903","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.295968,49.890413]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Somme","identifiant_museofile":"M0812","commune":"Amiens","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de Picardie","adresse":"48 rue de La R\u00e9publique","lieu":null,"code_postal":"80000","telephone":"03 22 97 14 00","url":"www.amiens.fr\/Vivre-a-Amiens\/Culture-Patrimoine\/Etablissements-culturels\/Musee-de-Picardie\/Histoire-du-Musee-de-Picardie","latitude":49.890413,"longitude":2.295968,"ref_deps":"8002101","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.2962542880135013,49.89079127287645]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Somme","identifiant_museofile":"M7016","commune":"Amiens","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'histoire naturelle","adresse":"S'adresser au Mus\u00e9e de Picardie","lieu":null,"code_postal":"80000","telephone":"03 22 97 14 00","url":"www.amiens.fr\/Vivre-a-Amiens\/Culture-Patrimoine\/Etablissements-culturels\/Musee-de-Picardie\/Museum-d-Histoire-naturelle","latitude":49.89079127287645,"longitude":2.2962542880135013,"ref_deps":"8002103","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.9357,49.93027]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Somme","identifiant_museofile":"M0815","commune":"P\u00e9ronne","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Danicourt","adresse":"H\u00f4tel de Ville","lieu":"BP 20045","code_postal":"80201","telephone":"03 22 73 31 10","url":"ville-peronne.fr\/fr\/rb\/810669\/musee-alfred-danicourt","latitude":49.93027,"longitude":2.9357,"ref_deps":"8062001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.161909,48.434307]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Essonne","identifiant_museofile":"M0405","commune":"Etampes","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"H\u00f4tel de ville","lieu":"H\u00f4tel de ville","code_postal":"91150","telephone":"01 69 92 69 12","url":"www.mairie-etampes.fr\/le-musee\/","latitude":48.434307,"longitude":2.161909,"ref_deps":"9122301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.227488,48.841354]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Hauts-de-Seine","identifiant_museofile":"M0407","commune":"Boulogne-Billancourt","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d\u00e9partemental Albert-Kahn","adresse":"14, rue du Port","lieu":null,"code_postal":"92100","telephone":"01 55 19 28 00","url":"albert-kahn.hauts-de-seine.fr\/","latitude":48.841354,"longitude":2.227488,"ref_deps":"9201203","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.246847,48.844261]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Hauts-de-Seine","identifiant_museofile":"M0408","commune":"Boulogne-Billancourt","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e-jardin Paul Landowski","adresse":"14, rue Max-Blondat","lieu":null,"code_postal":"92100","telephone":"01 55 1 8 46 42","url":"www.boulognebillancourt.com\/loisirs\/culture\/les-musees\/musee-paul-landowski","latitude":48.844261,"longitude":2.246847,"ref_deps":"9201202","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.234894,48.806412]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Hauts-de-Seine","identifiant_museofile":"M0412","commune":"Meudon","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'art et d'histoire","adresse":"11, rue des Pierres","lieu":"Maison d'Armande B\u00e9jart","code_postal":"92190","telephone":"01 46 23 87 13","url":"musee.meudon.fr\/","latitude":48.806412,"longitude":2.234894,"ref_deps":"9204801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.21992,48.83901]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Hauts-de-Seine","identifiant_museofile":"M1219","commune":"Saint-Cloud","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du Grand Si\u00e8cle","adresse":"Caserne Sully","lieu":null,"code_postal":"92210","telephone":"07 64 33 15 89","url":"https:\/\/museedugrandsiecle.hauts-de-seine.fr\/","latitude":48.83901,"longitude":2.21992,"ref_deps":null,"date_arrete_attribution_appellation":"2022-12-20"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.280805,48.855398]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Paris","identifiant_museofile":"M1102","commune":"Paris","nom_officiel_du_musee":"maison de Balzac","adresse":"47 rue Raynouard","lieu":"H\u00f4tel particulier","code_postal":"75016","telephone":"01 55 74 41 80","url":"www.maisondebalzac.paris.fr\/","latitude":48.855398,"longitude":2.280805,"ref_deps":"7511616","date_arrete_attribution_appellation":"2004-07-08"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.319773,48.840614]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Paris","identifiant_museofile":"M1109","commune":"Paris","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la Lib\u00e9ration de Paris - mus\u00e9e du g\u00e9n\u00e9ral Leclerc - mus\u00e9e Jean Moulin","adresse":"23 all\u00e9e de la 2\u00e8me Division Blind\u00e9e","lieu":"Jardin Atlantique","code_postal":"75015","telephone":"01 40 64 39 44","url":"www.museeliberation-leclerc-moulin.paris.fr\/","latitude":48.840614,"longitude":2.319773,"ref_deps":"7511503","date_arrete_attribution_appellation":"2004-07-08"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.312885,48.858219]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Paris","identifiant_museofile":"M5071","commune":"Paris","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des Plans-reliefs","adresse":"129 rue de Grenelle","lieu":"H\u00f4tel national des Invalides","code_postal":"75007","telephone":"01 45 51 95 05","url":"www.museedesplansreliefs.culture.fr\/","latitude":48.858219,"longitude":2.312885,"ref_deps":"7510702","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.390394,48.836753]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Paris","identifiant_museofile":"M5084","commune":"Paris","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e national de l'histoire et des cultures de l'immigration","adresse":null,"lieu":null,"code_postal":"75012","telephone":"01 53 59 58 60","url":"www.histoire-immigration.fr\/","latitude":48.836753,"longitude":2.390394,"ref_deps":"7511202","date_arrete_attribution_appellation":"2006-11-17"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.333457,48.842793]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Paris","identifiant_museofile":"M1115","commune":"Paris","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Zadkine","adresse":"100 bis rue d'Assas","lieu":null,"code_postal":"75006","telephone":"01 43 26 91 90","url":"www.zadkine.paris.fr\/","latitude":48.842793,"longitude":2.333457,"ref_deps":"7510608","date_arrete_attribution_appellation":"2004-07-08"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.293754,48.86425]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Paris","identifiant_museofile":"M5026","commune":"Paris","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e national de la marine","adresse":"17, place du Trocad\u00e9ro","lieu":"Palais de Chaillot","code_postal":"75116","telephone":"01 53 65 69 69","url":"www.musee-marine.fr\/","latitude":48.86425,"longitude":2.293754,"ref_deps":"7511618","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.307689,48.883045]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Paris","identifiant_museofile":"M5039","commune":"Paris","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Jean-Jacques Henner","adresse":"43, avenue de Villiers","lieu":null,"code_postal":"75017","telephone":"01 47 63 42 73","url":"www.musee-henner.fr\/","latitude":48.883045,"longitude":2.307689,"ref_deps":"7511701","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.356007,48.838805]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Paris","identifiant_museofile":"M1076","commune":"Paris","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'assistance publique - h\u00f4pitaux de Paris","adresse":"10 rue des Foss\u00e9s-Saint-Marcel","lieu":null,"code_postal":"75005","telephone":"01 40 27 50 05","url":"www.aphp.fr\/musee","latitude":48.838805,"longitude":2.356007,"ref_deps":"7510517","date_arrete_attribution_appellation":"2002-10-02"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.344553,48.850437]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Paris","identifiant_museofile":"M5003","commune":"Paris","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du Moyen \u00c2ge - thermes et h\u00f4tel de Cluny","adresse":"6, place Paul Painlev\u00e9","lieu":"H\u00f4tel de Cluny","code_postal":"75005","telephone":"01 53 73 78 00","url":"www.musee-moyenage.fr\/","latitude":48.850437,"longitude":2.344553,"ref_deps":"7510501","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.359933,48.842168]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Paris","identifiant_museofile":"M7003","commune":"Paris","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9um national d'histoire naturelle","adresse":"2, rue Buffon","lieu":"Jardin des Plantes","code_postal":"75005","telephone":"01 40 79 38 90","url":"www.mnhn.fr\/fr\/collections\/ensembles-collections\/vertebres\/anatomie-comparee","latitude":48.842168,"longitude":2.359933,"ref_deps":"7510508","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.31598,48.855868]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Paris","identifiant_museofile":"M5044","commune":"Paris","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Rodin","adresse":"77 rue de Varenne","lieu":"H\u00f4tel Biron","code_postal":"75007","telephone":"01 44 18 61 10","url":"www.musee-rodin.fr\/","latitude":48.855868,"longitude":2.31598,"ref_deps":"7510703","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.712931,48.867372]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Seine-et-Marne","identifiant_museofile":"M0373","commune":"Coupvray","nom_officiel_du_musee":"maison natale de Louis Braille","adresse":"13, rue Louis Braille","lieu":null,"code_postal":"77400","telephone":"01 60 04 82 80","url":"museelouisbraille.com\/","latitude":48.867372,"longitude":2.712931,"ref_deps":"7713201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.908441509296712,48.85813263142596]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Seine-et-Marne","identifiant_museofile":"M0374","commune":"Cr\u00e9cy-la-Chapelle","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"s'adresser \u00e0 la mairie","lieu":null,"code_postal":"77580","telephone":null,"url":null,"latitude":48.85813263142596,"longitude":2.908441509296712,"ref_deps":"7714201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.658972,48.536398]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Seine-et-Marne","identifiant_museofile":"M0379","commune":"Melun","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de Melun","adresse":"5 rue du Franc M\u00fbrier","lieu":null,"code_postal":"77000","telephone":"01 64 79 77 70","url":"www.ville-melun.fr\/temps-libre\/musee-d-art-et-d-histoire-de-la-ville-de-melun\/232-presentation-du-musee","latitude":48.536398,"longitude":2.658972,"ref_deps":"7728802","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.18169,48.90803]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Seine-et-Marne","identifiant_museofile":"M0384","commune":"Saint-Cyr-sur-Morin","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des pays de Seine-et-Marne","adresse":"17, avenue de la Fert\u00e9-sous-Jouarre","lieu":null,"code_postal":"77750","telephone":"01 60 24 46 00","url":"www.musee-seine-et-marne.fr\/fr","latitude":48.90803,"longitude":3.18169,"ref_deps":"7740501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.4355624358692265,48.94681950649236]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Seine-Saint-Denis","identifiant_museofile":"M5024","commune":"Le Bourget","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'air et de l'espace","adresse":"BP 173","lieu":"a\u00e9roport de Paris - Le Bourget","code_postal":"93352","telephone":"01 49 92 70 00","url":"www.museeairespace.fr\/","latitude":48.94681950649236,"longitude":2.4355624358692265,"ref_deps":"9301301","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.355796,48.932336]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Seine-Saint-Denis","identifiant_museofile":"M0422","commune":"Saint-Denis","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'art et d'histoire Paul Eluard","adresse":"22 bis, rue Gabriel Peri","lieu":null,"code_postal":"93200","telephone":"01 42 43 05 10","url":"musee-saint-denis.com\/","latitude":48.932336,"longitude":2.355796,"ref_deps":"9306601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.153216,48.768986]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Yvelines","identifiant_museofile":"M0388","commune":"Jouy-en-Josas","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la toile de Jouy","adresse":"54, rue Charles de Gaulle","lieu":"Ch\u00e2teau de l'Eglantine","code_postal":"78350","telephone":"01 39 56 48 64","url":"www.museedelatoiledejouy.fr\/","latitude":48.768986,"longitude":2.153216,"ref_deps":"7832201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.847178,48.908246]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Yvelines","identifiant_museofile":"M0391","commune":"Maule","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Victor Aubert","adresse":null,"lieu":"24, rue Quincampoix","code_postal":"78580","telephone":"01 30 90 61 49","url":"museeaubertmaule.free.fr\/","latitude":48.908246,"longitude":1.847178,"ref_deps":"7838001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.823892,48.646025]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Yvelines","identifiant_museofile":"M0395","commune":"Rambouillet","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Rambolitrain","adresse":"4, place Jeanne d'Arc","lieu":"4, place Jeanne d'Arc","code_postal":"78120","telephone":"01 75 03 44 60","url":"www.rambolitrain.com\/","latitude":48.646025,"longitude":1.823892,"ref_deps":"7851702","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.087541,48.892495]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Yvelines","identifiant_museofile":"M0396","commune":"Saint-Germain-en-Laye","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d\u00e9partemental Maurice Denis","adresse":"2bis, rue Maurice Denis","lieu":null,"code_postal":"78100","telephone":"01 39 07 87 87","url":"www.musee-mauricedenis.fr\/","latitude":48.892495,"longitude":2.087541,"ref_deps":"7855101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.069096,48.706544]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Yvelines","identifiant_museofile":"M0399","commune":"Saint-R\u00e9my-l\u00e8s-Chevreuse","nom_officiel_du_musee":"collections de la fondation de Coubertin","adresse":"Conservation des collections","lieu":"Domaine de Coubertin","code_postal":"78470","telephone":"01 30 85 69 89","url":"\/www.coubertin.fr\/","latitude":48.706544,"longitude":2.069096,"ref_deps":"7857501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.406804,49.022096]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Calvados","identifiant_museofile":"M0666","commune":"Orbec","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal le vieux manoir","adresse":"107 rue Grande","lieu":"Le Vieux-Manoir","code_postal":"14290","telephone":"02 31 32 58 89","url":"lisieux-normandie.fr\/culture\/musee-dorbec\/","latitude":49.022096,"longitude":0.406804,"ref_deps":"1447801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.612546,49.177537]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Calvados","identifiant_museofile":"M0670","commune":"Tilly-sur-Seulles","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la bataille de Tilly-sur-Seulles","adresse":"Chapelle Notre-Dame-du-Val","lieu":null,"code_postal":"14250","telephone":"02 31 80 92 10","url":"seulles-terre-mer.fr\/tourisme\/sites_et_musees.html","latitude":49.177537,"longitude":-0.612546,"ref_deps":"1469201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.431321,49.105412]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Calvados","identifiant_museofile":"M1077","commune":"Vieux","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e et sites arch\u00e9ologiques de Vieux-la-Romaine","adresse":"13 chemin Hauss\u00e9","lieu":null,"code_postal":"14930","telephone":"02 31 71 10 20","url":"www.vieuxlaromaine.fr\/accueil.html","latitude":49.105412,"longitude":-0.431321,"ref_deps":"1474701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.013729,49.328057]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Calvados","identifiant_museofile":"M7063","commune":"Villers-sur-Mer","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e pal\u00e9ontologique","adresse":"5 avenue Jean Moulin","lieu":null,"code_postal":"14640","telephone":"02 31 81 77 60","url":"www.paleospace-villers.fr\/","latitude":49.328057,"longitude":0.013729,"ref_deps":"1475401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.888245,48.835996]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Calvados","identifiant_museofile":"M0672","commune":"Vire","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"2 place Sainte-Anne","lieu":null,"code_postal":"14500","telephone":"02 31 66 66 50","url":"www.virenormandie.fr\/sport-culture-et-loisirs\/culture-et-loisirs\/musee\/","latitude":48.835996,"longitude":-0.888245,"ref_deps":"1476201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.1502,49.023998]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Eure","identifiant_museofile":"M0703","commune":"Evreux","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'ancien \u00e9v\u00each\u00e9","adresse":"6 rue Charles Corbeau","lieu":"Ancien \u00e9v\u00each\u00e9","code_postal":"27000","telephone":"02 32 31 81 90","url":"evreux.fr\/sortir\/culture\/musee-evreux\/","latitude":49.023998,"longitude":1.1502,"ref_deps":"2722901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.484927,49.094855]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Eure","identifiant_museofile":"M0708","commune":"Vernon","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Alphonse-Georges Poulain","adresse":"12 rue du Pont","lieu":"Ancien H\u00f4tel Particulier","code_postal":"27200","telephone":"02 32 21 28 09","url":"www.vernon27.fr\/la-ville\/culture\/musee\/","latitude":49.094855,"longitude":1.484927,"ref_deps":"2768101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.630729,49.6429]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Manche","identifiant_museofile":"M0678","commune":"Cherbourg","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Emmanuel Liais","adresse":"19 ter rue Bonhomme","lieu":"Parc Emanuel Liais","code_postal":"50100","telephone":"02 33 53 51 61","url":"www.cherbourg.fr\/infos-services\/culture-et-loisirs\/musees\/museum-emmanuel-liais-320.html?L=114","latitude":49.6429,"longitude":-1.630729,"ref_deps":"5012901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.602814,48.837248]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Manche","identifiant_museofile":"M0682","commune":"Granville","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de Granville","adresse":"2 rue Lecarpentier","lieu":"Logis du Roi","code_postal":"50400","telephone":"02 33 50 44 10","url":"www.ville-granville.fr\/a-voir-a-faire-a-granville\/vie-culturelle-et-artistique\/musee-dart-et-dhistoire\/","latitude":48.837248,"longitude":-1.602814,"ref_deps":"5021802","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.470416,49.505993]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Manche","identifiant_museofile":"M0691","commune":"Valognes","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e r\u00e9gional du cidre et du calvados","adresse":"Rue du Petit-Versailles","lieu":null,"code_postal":"50700","telephone":"06 75 89 89 52","url":"www.mairie-valognes.fr\/decouvrir-valognes\/musee-regional-cidre\/","latitude":49.505993,"longitude":-1.470416,"ref_deps":"5061501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.221648,48.840754]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Manche","identifiant_museofile":"M0693","commune":"Villedieu-les-Po\u00eales","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la po\u00ealerie","adresse":"25 rue du G\u00e9n\u00e9ral Huard","lieu":"Cour du Foyer","code_postal":"50800","telephone":"02 33 69 33 44","url":"www.museesvilledieu.sitew.com\/","latitude":48.840754,"longitude":-1.221648,"ref_deps":"5063901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.3590626630746374,48.59056896905563]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Orne","identifiant_museofile":"M0697","commune":"La Fert\u00e9-Mac\u00e9","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal - mus\u00e9e du jouet","adresse":null,"lieu":"32 rue de la Victoire","code_postal":"61200","telephone":"02 33 37 04 08","url":"lafertemace.fr\/musee-municipal\/","latitude":48.59056896905563,"longitude":-0.3590626630746374,"ref_deps":"6116801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.171614,48.605422]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Orne","identifiant_museofile":"M0700","commune":"S\u00e9es","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d\u00e9partemental d'art sacr\u00e9","adresse":"Place du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle","lieu":"S\u00e9es","code_postal":"61500","telephone":"02 33 81 23 00","url":"www.ville-sees.fr\/visiter-sees\/le-musee-dart-religieux\/","latitude":48.605422,"longitude":0.171614,"ref_deps":"6146401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.36825,49.76179]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Seine-Maritime","identifiant_museofile":"M0715","commune":"F\u00e9camp","nom_officiel_du_musee":"Les P\u00eacheries, mus\u00e9e de F\u00e9camp","adresse":"3 quai capitaine Jean Recher","lieu":null,"code_postal":"76400","telephone":"02 35 28 31 99","url":"www.ville-fecamp.fr\/-Musee-.html","latitude":49.76179,"longitude":0.36825,"ref_deps":"7625901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.114474,49.488805]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Seine-Maritime","identifiant_museofile":"M0718","commune":"Le Havre","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'ancien Havre","adresse":"1 rue J\u00e9r\u00f4me Bellarmato","lieu":null,"code_postal":"76600","telephone":"02 35 42 27 90","url":"www.lehavre.fr\/que-faire-au-havre\/hotel-dubocage-de-bleville","latitude":49.488805,"longitude":0.114474,"ref_deps":"7635103","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.535803,49.517842]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Seine-Maritime","identifiant_museofile":"M0724","commune":"Lillebonne","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"7 rue Victor Hugo","lieu":"Square Jean Rostand","code_postal":"76170","telephone":"02 32 84 02 07","url":"musee-juliobona.fr\/","latitude":49.517842,"longitude":0.535803,"ref_deps":"7638401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.101667,49.441397]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Seine-Maritime","identifiant_museofile":"M5067","commune":"Rouen","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e national de l'\u00e9ducation","adresse":"185 rue Eau-de-Robec","lieu":"Maison des Quatre Fils Aymon","code_postal":"76000","telephone":"02 35 07 66 61","url":"hwww.reseau-canope.fr\/musee\/","latitude":49.441397,"longitude":1.101667,"ref_deps":"7654002","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.086748,49.443051]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Seine-Maritime","identifiant_museofile":"M0731","commune":"Rouen","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Pierre Corneille","adresse":"4, rue de la Pie","lieu":null,"code_postal":"76000","telephone":"02 35 71 63 92","url":"museepierrecorneille.fr\/fr","latitude":49.443051,"longitude":1.086748,"ref_deps":"7654009","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.111861,46.250245]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Charente-Maritime","identifiant_museofile":"M0823","commune":"Esnandes","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la mytiliculture","adresse":"Parvis de l'\u00e9glise","lieu":null,"code_postal":"17137","telephone":"05 46 01 34 64","url":"www.esnandes.fr\/tourisme-patrimoine\/maison-de-la-baie-du-marais-poitevin","latitude":46.250245,"longitude":-1.111861,"ref_deps":"1715301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.962523,45.935666]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Charente-Maritime","identifiant_museofile":"M0830","commune":"Rochefort","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'art et d'histoire","adresse":"63 avenue de Gaulle","lieu":null,"code_postal":"17300","telephone":"05 46 82 91 60","url":"www.ville-rochefort.fr\/hebre-musee-et-patrimoine-0","latitude":45.935666,"longitude":-0.962523,"ref_deps":"1729903","date_arrete_attribution_appellation":"2002-03-28"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.962724,45.934295]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Charente-Maritime","identifiant_museofile":"M0831","commune":"Rochefort","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la maison de Pierre Loti","adresse":"141, rue Pierre Loti","lieu":null,"code_postal":"17300","telephone":"05 46 99 16 88","url":"www.maisondepierreloti.fr\/","latitude":45.934295,"longitude":-0.962724,"ref_deps":"1729902","date_arrete_attribution_appellation":"2002-03-28"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.454107,46.321065]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Deux-S\u00e8vres","identifiant_museofile":"M0841","commune":"Niort","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Bernard d'Agesci","adresse":"28, avenue de Limoges","lieu":null,"code_postal":"79000","telephone":"05 49 78 72 00","url":"www.niortagglo.fr\/fr\/sortir-visiter\/patrimoine-et-musees\/musee-bernard-dagesci\/index.html","latitude":46.321065,"longitude":-0.454107,"ref_deps":"7919104","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.24942,46.652064]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Deux-S\u00e8vres","identifiant_museofile":"M0843","commune":"Parthenay","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'art et d'histoire Georges Turpin","adresse":"1 rue Vau Saint-Jacques","lieu":null,"code_postal":"79200","telephone":"05 49 94 90 27","url":"www.cc-parthenay-gatine.fr\/musee-parthenay","latitude":46.652064,"longitude":-0.24942,"ref_deps":"7920201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.217936,46.973531]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Deux-S\u00e8vres","identifiant_museofile":"M0845","commune":"Thouars","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'art et d'histoire Henri Barr\u00e9","adresse":"7 rue Marie de la Tour","lieu":"Mus\u00e9e","code_postal":"79100","telephone":"05 49 66 36 97","url":"thouarsetmoi.fr\/ville-dhistoire\/patrimoine-et-musee\/","latitude":46.973531,"longitude":-0.217936,"ref_deps":"7932901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.214147,44.803211]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Dordogne","identifiant_museofile":"M0052","commune":"Domme","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Paul Reclus","adresse":"Place de la Halle","lieu":"Maison particuli\u00e8re donn\u00e9e \u00e0 la mairie","code_postal":"24250","telephone":"05 53 31 71 00","url":"www.sarlat.info\/decouvrir\/musees\/musee-paul-reclus-a-domme\/","latitude":44.803211,"longitude":1.214147,"ref_deps":"2415201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.361673,45.037634]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Dordogne","identifiant_museofile":"M0054","commune":"Mussidan","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des arts et traditions populaires","adresse":"2-6 rue Raoul-Grassin","lieu":"Chartreuse","code_postal":"24400","telephone":"05 53 81 23 55","url":"museevoulgre.fr\/","latitude":45.037634,"longitude":0.361673,"ref_deps":"2429901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.660717,45.527264]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Dordogne","identifiant_museofile":"M0055","commune":"Nontron","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d\u00e9partemental de la poup\u00e9e et du jouet","adresse":"Avenue du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc","lieu":"H\u00f4tel Particulier","code_postal":"24300","telephone":"05 53 56 20 80","url":null,"latitude":45.527264,"longitude":0.660717,"ref_deps":"2431101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.71269,45.179999]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Dordogne","identifiant_museofile":"M1188","commune":"P\u00e9rigueux","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e gallo-romain de V\u00e9sunna","adresse":"20 rue du 26e R\u00e9giment d'infanterie","lieu":"Parc de V\u00e9sone","code_postal":"24000","telephone":"05 53 53 00 92","url":"www.perigueux-vesunna.fr\/","latitude":45.179999,"longitude":0.71269,"ref_deps":"2432203","date_arrete_attribution_appellation":"2009-11-19"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.074554,44.748299]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Gironde","identifiant_museofile":"M0062","commune":"Blasimon","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e arch\u00e9ologique","adresse":null,"lieu":"Mairie","code_postal":"33540","telephone":"05 56  71 52 12","url":null,"latitude":44.748299,"longitude":-0.074554,"ref_deps":"3305701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.577869,44.838651]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Gironde","identifiant_museofile":"M0068","commune":"Bordeaux","nom_officiel_du_musee":"centre national Jean Moulin","adresse":"48 rue Vital Carles","lieu":null,"code_postal":"33000","telephone":"05 56 10 19 90","url":"www.bordeaux.fr\/p63906\/centre-jean-moulin","latitude":44.838651,"longitude":-0.577869,"ref_deps":"3306309","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.24517994951765779,44.914803303323666]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Gironde","identifiant_museofile":"M0073","commune":"Libourne","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e historique du vieux Libourne","adresse":"s'adresser \u00e0 la mairie","lieu":null,"code_postal":"33500","telephone":"05 57 55 33 22","url":"www.libourne.fr\/information-transversale\/annuaires\/annuaire-des-associations\/societe-historique-et-archeologique-384","latitude":44.914803303323666,"longitude":-0.24517994951765779,"ref_deps":"3324302","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.833916,43.715749]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Landes","identifiant_museofile":"M0082","commune":"Montfort-en-Chalosse","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des arts et traditions populaires de la Chalosse","adresse":"480 chemin de Sala","lieu":"Domaine de Carcher","code_postal":"40380","telephone":"05 58 98 69 27","url":"www.museedelachalosse.fr\/","latitude":43.715749,"longitude":-0.833916,"ref_deps":"4019401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.572168,43.758542]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Landes","identifiant_museofile":"M0084","commune":"Saint-Sever","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'Art et d'Histoire du Cap de Gascogne","adresse":"Rue Lamarques","lieu":"Couvent des Jacobins","code_postal":"40500","telephone":"05 58 76 34 64","url":"www.saint-sever.fr\/Histoire-et-Patrimoine\/Les-monuments\/Le-couvent-des-Jacobins","latitude":43.758542,"longitude":-0.572168,"ref_deps":"4028201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.075791,44.483822]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Landes","identifiant_museofile":"M0085","commune":"Sanguinet","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e arch\u00e9ologique","adresse":"Place de la Mairie","lieu":null,"code_postal":"40460","telephone":"05 58 78 02 33 (mus\u00e9e) ou 05 58 78 11 82 (mairie en dehors des p\u00e9riodes d'ouverture)","url":"www.musee-lac-sanguinet.fr\/","latitude":44.483822,"longitude":-1.075791,"ref_deps":"4028701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.473823,43.491093]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","identifiant_museofile":"M0093","commune":"Bayonne","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e basque","adresse":"37 quai des Corsaires","lieu":"Maison Dagourette","code_postal":"64100","telephone":"05 59 59 08 98","url":"www.musee-basque.com\/","latitude":43.491093,"longitude":-1.473823,"ref_deps":"6410201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.075743,47.009976]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Vienne","identifiant_museofile":"M0850","commune":"Loudun","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Charbonneau-Lassay","adresse":"24 rue du Martray","lieu":null,"code_postal":"86200","telephone":"05 49 98 81 58","url":"www.ville-loudun.fr\/services-au-public\/culture\/les-musees","latitude":47.009976,"longitude":0.075743,"ref_deps":"8613701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.348113,46.580584]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Vienne","identifiant_museofile":"M7057","commune":"Poitiers","nom_officiel_du_musee":"collection d'histoire naturelle","adresse":"1, Place de la Cath\u00e9drale","lieu":null,"code_postal":"86000","telephone":"05 49 50 33 08","url":null,"latitude":46.580584,"longitude":0.348113,"ref_deps":"8619406","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.344434,46.581142]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Vienne","identifiant_museofile":"M0852","commune":"Poitiers","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Sainte-Croix","adresse":"3 bis rue Jean Jaur\u00e8s","lieu":null,"code_postal":"86000","telephone":"05 49 41 07 53","url":"www.poitiers.fr\/c__231_977__Accueil_musee_Sainte_Croix.html","latitude":46.581142,"longitude":0.344434,"ref_deps":"8619402","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.379223,43.333993]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Aude","identifiant_museofile":"M0442","commune":"Lastours","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"1 Route des Fournes","lieu":null,"code_postal":"11600","telephone":"04 68 11 66 40","url":null,"latitude":43.333993,"longitude":2.379223,"ref_deps":"1119401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.483923,44.430577]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Aveyron","identifiant_museofile":"M0553","commune":"Salles-la-Source","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des arts et m\u00e9tiers","adresse":"Cour de la Filature","lieu":null,"code_postal":"12330","telephone":"05 65 67 28 96","url":"musees.aveyron.fr\/thematiques\/mus%C3%A9e%20de%20salles%20la%20source","latitude":44.430577,"longitude":2.483923,"ref_deps":"1225401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.080982,44.129352]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Gard","identifiant_museofile":"M0449","commune":"Al\u00e8s","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du Colombier","adresse":"rue Jean Mayodon","lieu":null,"code_postal":"30100","telephone":"04 66 86 30 40","url":"www.museeducolombier.fr","latitude":44.129352,"longitude":4.080982,"ref_deps":"3000702","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.621051,44.164822]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Gard","identifiant_museofile":"M0450","commune":"Bagnols-sur-C\u00e8ze","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e L\u00e9on Al\u00e8gre","adresse":"24 avenue Paul Langevin","lieu":null,"code_postal":"30200","telephone":"04 66 89 74 00","url":"musees.gard.fr\/decouvrir-les-musees\/musee-leon-alegre\/presentation.html","latitude":44.164822,"longitude":4.621051,"ref_deps":"3002802","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.36081,43.832001]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Gard","identifiant_museofile":"M0457","commune":"N\u00eemes","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des beaux-arts","adresse":"rue  Cit\u00e9-Foulc","lieu":null,"code_postal":"30000","telephone":"04 66 76 71 82 (accueil) 04 66 76 71 91 (conservation)","url":"www.nimes.fr\/culture\/musees-planetarium\/musee-des-beaux-arts.html","latitude":43.832001,"longitude":4.36081,"ref_deps":"3018905","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.363712139325677,43.83798099757179]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Gard","identifiant_museofile":"M7051","commune":"N\u00eemes","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9um d'histoire naturelle et de pr\u00e9histoire","adresse":"13 Boulevard Courbet","lieu":null,"code_postal":"30033","telephone":"04 66 76 73 45","url":"nimes.fr\/culture\/musees-planetarium\/museum-musee-dhistoire-naturelle.html","latitude":43.83798099757179,"longitude":4.363712139325677,"ref_deps":"3018901","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.422302423935738,44.01264172485314]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Gard","identifiant_museofile":"M0463","commune":"Uz\u00e8s","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal Georges Borias","adresse":"Place de l'Ev\u00each\u00e9","lieu":"Ancien Ev\u00each\u00e9","code_postal":"30701","telephone":"04 66 22 40 23","url":"uzesmusee.blogspot.com\/","latitude":44.01264172485314,"longitude":4.422302423935738,"ref_deps":"3033401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.796403,43.965433]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Gard","identifiant_museofile":"M0464","commune":"Villeneuve-les-Avignon","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Pierre de Luxembourg","adresse":"3 rue de la R\u00e9publique","lieu":null,"code_postal":"30400","telephone":"04 90 27 49 66","url":"musees.gard.fr\/decouvrir-les-musees\/musee-pierre-de-luxembourg\/presentation.html","latitude":43.965433,"longitude":4.796403,"ref_deps":"3035101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.88003,43.216166]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Haute-Garonne","identifiant_museofile":"M0556","commune":"Aurignac","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e-forum de l'Aurignacien","adresse":"Avenue de B\u00e9nabarre","lieu":null,"code_postal":"31420","telephone":"05 61 90 90 72","url":"www.musee-aurignacien.com\/","latitude":43.216166,"longitude":0.88003,"ref_deps":"3102801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.443132,43.602258]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Haute-Garonne","identifiant_museofile":"M0567","commune":"Toulouse","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du vieux Toulouse","adresse":"7 rue du May","lieu":null,"code_postal":"31000","telephone":"05 62 27 11 50","url":"www.toulouse.fr\/web\/cultures\/musees#\/annuaire-des-lieux\/176\/H%C3%B4tel%20Dumay%20-%20Mus%C3%A9e%20du%20Vieux%20Toulouse?_k=u67xpi","latitude":43.602258,"longitude":1.443132,"ref_deps":"3155506","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.147001,43.051963]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es","identifiant_museofile":"M7022","commune":"Bagn\u00e8res-de-Bigorre","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9um d'histoire naturelle","adresse":"Vallon de Salut-Rue Jean R\u00f6sch","lieu":"Anciens Thermes de Salut","code_postal":"65200","telephone":"05 62 95 39 35","url":"www.ville-bagneresdebigorre.fr\/musees","latitude":43.051963,"longitude":0.147001,"ref_deps":"6505905","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.002108,42.870941]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es","identifiant_museofile":"M0589","commune":"Luz-Saint-Sauveur","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":null,"lieu":"Presbyt\u00e8re","code_postal":"65120","telephone":"05 62 92 35 88","url":null,"latitude":42.870941,"longitude":-0.002108,"ref_deps":"6529501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.073892,43.232141]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es","identifiant_museofile":"M0591","commune":"Tarbes","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Massey","adresse":null,"lieu":"Jardin Massey","code_postal":"65000","telephone":"05 62 36 31 49","url":"www.tarbes.fr\/mes-loisirs\/tarbes-culture\/musee-massey\/","latitude":43.232141,"longitude":0.073892,"ref_deps":"6544001","date_arrete_attribution_appellation":"2002-10-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.880685,43.61135]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"H\u00e9rault","identifiant_museofile":"M0476","commune":"Montpellier","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Fabre","adresse":"39 boulevard Bonne-Nouvelle","lieu":null,"code_postal":"34000","telephone":"04 67 14 83 00","url":"museefabre.montpellier3m.fr\/","latitude":43.61135,"longitude":3.880685,"ref_deps":"3417203","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.568198,44.645658]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Lot","identifiant_museofile":"M0579","commune":"Labastide-Murat","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Murat","adresse":"place de l'Eglise","lieu":null,"code_postal":"46240","telephone":"05 65 21 19 23","url":"musees.lot.fr\/node\/136","latitude":44.645658,"longitude":1.568198,"ref_deps":"4613801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.883256,42.69945]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","identifiant_museofile":"M0492","commune":"Perpignan","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Joseph Puig","adresse":"42, avenue de Grande-Bretagne","lieu":"Villa les Tilleuls","code_postal":"66000","telephone":"04 68 62 37 64","url":"www.mairie-perpignan.fr\/culture-patrimoine\/culture\/musees\/musee-des-monnaies-et-medailles-joseph-puig","latitude":42.69945,"longitude":2.883256,"ref_deps":"6613602","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.900461442325304,42.697731358540544]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","identifiant_museofile":"M7055","commune":"Perpignan","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9um d'histoire naturelle","adresse":"Place Fontaine neuve","lieu":"H\u00f4tel \u00e7agarriga","code_postal":"66931","telephone":"04 68 66 30 68","url":"www.mairie-perpignan.fr\/culture-patrimoine\/musees","latitude":42.697731358540544,"longitude":2.900461442325304,"ref_deps":"6613604","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.89408,43.89944]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Tarn","identifiant_museofile":"M7037","commune":"Gaillac","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'histoire naturelle Philadelphe-Thomas","adresse":"Place Philadelphe Thomas","lieu":null,"code_postal":"81600","telephone":"05 63 57 36 31","url":"www.ville-gaillac.fr\/culture\/museum-dhistoire-naturelle-philadelphe-thomas","latitude":43.89944,"longitude":1.89408,"ref_deps":"8109902","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.638539,43.476776]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Tarn","identifiant_museofile":"M0600","commune":"Labastide-Rouairoux","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du textile","adresse":"Rue de la Rive","lieu":null,"code_postal":"81270","telephone":"05 63 98 08 60","url":"musees-departementaux.tarn.fr\/index.php?id=textile-presentation","latitude":43.476776,"longitude":2.638539,"ref_deps":"8111501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.35188,44.017091]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Tarn-et-Garonne","identifiant_museofile":"M0607","commune":"Montauban","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Ingres Bourdelle","adresse":"19, rue de l'H\u00f4tel de Ville BP 752","lieu":"Ancien Palais Episcopal","code_postal":"82000","telephone":"05 63 22 12 92","url":"www.montauban.com\/culture-et-sports\/culture\/musee-ingres-bourdelle","latitude":44.017091,"longitude":1.35188,"ref_deps":"8212102","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.547096,47.219276]},"properties":{"region_administrative":"Pays-de-la-Loire","departement":"Loire-Atlantique","identifiant_museofile":"M0743","commune":"Nantes","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9es des beaux-arts","adresse":"10 rue Georges Cl\u00e9menceau","lieu":null,"code_postal":"44000","telephone":"02 51 17 45 00","url":"museedartsdenantes.nantesmetropole.fr\/home.html","latitude":47.219276,"longitude":-1.547096,"ref_deps":"4410902","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.557052,47.477759]},"properties":{"region_administrative":"Pays-de-la-Loire","departement":"Maine-et-Loire","identifiant_museofile":"M0751","commune":"Angers","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Jean Lurcat et de la tapisserie contemporaine","adresse":"4 boulevard Arago","lieu":"H\u00f4pital Saint-Jean","code_postal":"49100","telephone":"02 41 24 18 45","url":"musees.angers.fr\/les-lieux\/musee-jean-lurcat-et-de-la-tapisserie-contemporaine\/le-lieu\/index.html","latitude":47.477759,"longitude":-0.557052,"ref_deps":"4900703","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.217749,47.44022]},"properties":{"region_administrative":"Pays-de-la-Loire","departement":"Maine-et-Loire","identifiant_museofile":"M0753","commune":"Beaufort-en-Vall\u00e9e","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Joseph Denais","adresse":"Place Notre-Dame, Beaufort-en-Vall\u00e9e","lieu":null,"code_postal":"49250","telephone":"02 41 57 40 50","url":"3museesinsolitesenanjou.com\/musee-joseph-denais\/","latitude":47.44022,"longitude":-0.217749,"ref_deps":"4902101","date_arrete_attribution_appellation":"2002-10-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.743518,47.920368]},"properties":{"region_administrative":"Pays-de-la-Loire","departement":"Sarthe","identifiant_museofile":"M1131","commune":"Saint-Calais","nom_officiel_du_musee":"biblioth\u00e8que-mus\u00e9e","adresse":"Place de l'h\u00f4tel de ville","lieu":"Centre culturel","code_postal":"72120","telephone":"02 43 35 63 03","url":"www.saint-calais.fr\/musee-bibliotheque-fonds-ancien-et-cabinets-curieux\/","latitude":47.920368,"longitude":0.743518,"ref_deps":"7226901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.313386,46.974635]},"properties":{"region_administrative":"Pays-de-la-Loire","departement":"Vend\u00e9e","identifiant_museofile":"M0779","commune":"Montaigu","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du nord Vend\u00e9e","adresse":"Place de l'H\u00f4tel de Ville","lieu":"Pavillon des Nourrices","code_postal":"85600","telephone":"02 51 09 21 21","url":null,"latitude":46.974635,"longitude":-1.313386,"ref_deps":"8514601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.127959,43.580973]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Alpes-Maritimes","identifiant_museofile":"M0867","commune":"Antibes","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Picasso","adresse":"Place Mariejol","lieu":"Ch\u00e2teau Grimaldi","code_postal":"06600","telephone":"04 92 90 54 28","url":"www.antibes-juanlespins.com\/culture\/musee-picasso","latitude":43.580973,"longitude":7.127959,"ref_deps":"0600401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.922508,43.657615]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Alpes-Maritimes","identifiant_museofile":"M0875","commune":"Grasse","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'art et d'histoire de Provence","adresse":"2 rue Mirabeau","lieu":null,"code_postal":"06130","telephone":"04 93 36 80 20","url":"www.museesdegrasse.com\/mahp\/presentation","latitude":43.657615,"longitude":6.922508,"ref_deps":"0606902","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.503564,43.776334]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Alpes-Maritimes","identifiant_museofile":"M0874","commune":"Menton","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de pr\u00e9histoire r\u00e9gionale","adresse":"20, rue Lor\u00e9dan-Larchey","lieu":null,"code_postal":"06500","telephone":"04 93 35 84 64","url":"www.menton.fr\/Musee-de-Prehistoire-Regionale.html?oaq%5Bwhat%5D=Mus%C3%A9e%20de%20Pr%C3%A9histoire","latitude":43.776334,"longitude":7.503564,"ref_deps":"0608303","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.278984299489203,43.701774652556004]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Alpes-Maritimes","identifiant_museofile":"M0888","commune":"Nice","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'art moderne et d'art contemporain","adresse":"Place Yves Klein","lieu":null,"code_postal":"06364","telephone":"04 97 13 42 01","url":"www.mamac-nice.org\/fr\/","latitude":43.701774652556004,"longitude":7.278984299489203,"ref_deps":"0608813","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.288686,43.698046]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Alpes-Maritimes","identifiant_museofile":"M0885","commune":"Nice","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de pal\u00e9ontologie de Terra Amata","adresse":"25 boulevard Carnot","lieu":null,"code_postal":"06300","telephone":"04 93 55 59 93","url":"www.nice.fr\/fr\/culture\/musees-et-galeries\/presentation-du-musee-terra-amata","latitude":43.698046,"longitude":7.288686,"ref_deps":"0608810","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.27733,43.697686]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Alpes-Maritimes","identifiant_museofile":"M0887","commune":"Nice","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du palais Lascaris","adresse":"15 rue Droite","lieu":null,"code_postal":"06300","telephone":"04 93 62 72 40","url":"www.nice.fr\/fr\/culture\/musees-et-galeries\/palais-lascaris-le-palais","latitude":43.697686,"longitude":7.27733,"ref_deps":"0608808","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.238038,43.740194]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Alpes-Maritimes","identifiant_museofile":"M0882","commune":"Nice","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du vieux logis","adresse":"59 avenue Saint Barth\u00e9l\u00e9my","lieu":null,"code_postal":"06000","telephone":"04 93 88 44 74","url":"www.nice.fr\/fr\/culture\/musees-et-galeries\/prieure-du-vieux-logis","latitude":43.740194,"longitude":7.238038,"ref_deps":"0608809","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.919841120393623,43.97425297359047]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Alpes-Maritimes","identifiant_museofile":"M0890","commune":"Puget-Rostang","nom_officiel_du_musee":"\u00e9comus\u00e9e de la Roudoule","adresse":"Place des Tilleuls","lieu":null,"code_postal":"62060","telephone":"04 93 05 13 25","url":"www.roudoule.com\/","latitude":43.97425297359047,"longitude":6.919841120393623,"ref_deps":"0609801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.052887,43.579971]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Alpes-Maritimes","identifiant_museofile":"M0892","commune":"Vallauris","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Magnelli - mus\u00e9e de la c\u00e9ramique","adresse":"Place de la Lib\u00e9ration","lieu":"Ch\u00e2teau-mus\u00e9e de Vallauris","code_postal":"06220","telephone":"04 93 64 71 83","url":"www.vallauris-golfe-juan.fr\/-Le-musee-Magnelli-musee-de-la-.html","latitude":43.579971,"longitude":7.052887,"ref_deps":"0615501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.42464477906,43.5212929153]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M1215","commune":"Aix-en-Provence","nom_officiel_du_musee":"fondation Vasarely","adresse":"1, Avenue Marcel Pagnol","lieu":"CS 50490","code_postal":"13096","telephone":"04 42 20 01 09","url":"www.fondationvasarely.org\/","latitude":43.5212929153,"longitude":5.42464477906,"ref_deps":null,"date_arrete_attribution_appellation":"2020-12-10"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.447546,43.531366]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M0897","commune":"Aix-en-Provence","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des tapisseries","adresse":"28, place des Martyrs de la R\u00e9sistance","lieu":"Palais de l'Ancien Archev\u00each\u00e9","code_postal":"13100","telephone":"04 88 71 74 15","url":"www.aixenprovence.fr\/Musee-des-Tapisseries","latitude":43.531366,"longitude":5.447546,"ref_deps":"1300103","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.61542,43.67679]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M0903","commune":"Arles","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e camarguais","adresse":"Parc naturel r\u00e9gional de Camargue","lieu":"Mas du Pont de Rousty","code_postal":"13200","telephone":"04 90 97 10 82","url":"museedelacamargue.com\/","latitude":43.67679,"longitude":4.61542,"ref_deps":"1300402","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.617175830175759,43.672753063626814]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M0901","commune":"Arles","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'Arles antique","adresse":"Presqu'\u00eele du cirque romain","lieu":"Arles cedex","code_postal":"13635","telephone":"04 13 31 51 03","url":"www.arles-antique.departement13.fr\/","latitude":43.672753063626814,"longitude":4.617175830175759,"ref_deps":"1300405","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.9911014111253635,43.50979987780633]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M0906","commune":"Istres","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Ren\u00e9 Beaucaire","adresse":"M\u00e9tropole Aix Marseille Provence \/ Istres Ouest Provence","lieu":"Le Rouquier, Istres Cedex","code_postal":"13808","telephone":"04 42 11 27 73","url":"www.musees-mediterranee.org\/portail\/index.php?menu=1&num_musee=18","latitude":43.50979987780633,"longitude":4.9911014111253635,"ref_deps":"1304701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.60973,43.173755]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M0907","commune":"La Ciotat","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e ciotaden","adresse":"1 quai Ganteaume","lieu":null,"code_postal":"13600","telephone":"04 42 71 40 99","url":"www.museeciotaden.org\/","latitude":43.173755,"longitude":5.60973,"ref_deps":"1302801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.378137,43.292383]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M0915","commune":"Marseille","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Cantini","adresse":"19 rue Grignan","lieu":null,"code_postal":"13006","telephone":"04 91 54 77 75","url":"musees.marseille.fr\/musee-cantini-0","latitude":43.292383,"longitude":5.378137,"ref_deps":"1320601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.832266,43.788801]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M1168","commune":"Saint-R\u00e9my-de-Provence","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Estrine","adresse":"8 rue Lucien Estrine","lieu":"H\u00f4tel Estrine","code_postal":"13210","telephone":"04 90 92 34 72","url":"musee-estrine.fr\/","latitude":43.788801,"longitude":4.832266,"ref_deps":"1310002","date_arrete_attribution_appellation":"2007-03-26"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.104363,43.64095]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M0928","commune":"Salon-de-Provence","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de Salon et de la Crau","adresse":"avenue Roger Donnadieu","lieu":null,"code_postal":"13300","telephone":"04 90 56 28 37","url":"www.salondeprovence.fr\/index.php\/salon-a-de-la-crau","latitude":43.64095,"longitude":5.104363,"ref_deps":"1310302","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.463862,43.538282]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Var","identifiant_museofile":"M0935","commune":"Draguignan","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des arts et traditions populaires de moyenne Provence","adresse":"75 place georges brassens","lieu":null,"code_postal":"83300","telephone":"04 94 47 05 72","url":"culture.dracenie.com\/musee-des-arts-et-traditions-populaires\/","latitude":43.538282,"longitude":6.463862,"ref_deps":"8305003","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.464818,43.537982]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Var","identifiant_museofile":"M0933","commune":"Draguignan","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des Beaux-Arts","adresse":"9 rue de la R\u00e9publique","lieu":null,"code_postal":"83300","telephone":"04 98 10 26 85","url":"www.ville-draguignan.fr\/actionmunicipale\/culture","latitude":43.537982,"longitude":6.464818,"ref_deps":"8305001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.736489013507804,43.43347344413099]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Var","identifiant_museofile":"M1182","commune":"Fr\u00e9jus","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'arch\u00e9ologie gallo-romaine du Var","adresse":"Place Calvini","lieu":null,"code_postal":"83600","telephone":"3494521578","url":"www.ville-frejus.fr\/fr\/decouvrir-et-sortir\/histoire-et-patrimoine\/musees-et-monuments\/musee-archeologique\/","latitude":43.43347344413099,"longitude":6.736489013507804,"ref_deps":null,"date_arrete_attribution_appellation":"2008-06-23"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.039364,43.181724]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Var","identifiant_museofile":"M0942","commune":"Solli\u00e8s-Ville","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Jean Aicard","adresse":"3 rue Marseillaise","lieu":null,"code_postal":"83210","telephone":"04 94 33 72 02","url":"solliesville.fr\/les-musees\/","latitude":43.181724,"longitude":6.039364,"ref_deps":"8313201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.440606,43.772678]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Vaucluse","identifiant_museofile":"M0955","commune":"Cucuron","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Marc Deydier","adresse":"rue de l'Eglise","lieu":null,"code_postal":"84160","telephone":"04 90 77 25 02","url":"cucuron.fr\/vie-culturelle\/musee-marc-deydier\/","latitude":43.772678,"longitude":5.440606,"ref_deps":"8404201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.408027,44.091143]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Vaucluse","identifiant_museofile":"M0960","commune":"Sault","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":null,"lieu":null,"code_postal":"84390","telephone":"04 90 64 02 30","url":null,"latitude":44.091143,"longitude":5.408027,"ref_deps":"8412301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-61.646677,15.850088]},"properties":{"region_administrative":"Territoires et d\u00e9partements d'outre-mer","departement":"Guadeloupe","identifiant_museofile":"M1060","commune":"Le Moule","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e pr\u00e9colombien Edgar Clerc","adresse":null,"lieu":"Parc de la Rosette","code_postal":"97136","telephone":"00 590 23 57 57","url":null,"latitude":15.850088,"longitude":-61.646677,"ref_deps":"9711701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-61.536727081391085,16.238507302787937]},"properties":{"region_administrative":"Territoires et d\u00e9partements d'outre-mer","departement":"Guadeloupe","identifiant_museofile":"M7056","commune":"Pointe-\u00e0-Pitre","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e l'Herminier","adresse":"s'adresser \u00e0 l'office du tourisme","lieu":null,"code_postal":"97163","telephone":"0 590 82 09 30","url":null,"latitude":16.238507302787937,"longitude":-61.536727081391085,"ref_deps":"9712003","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-61.535945,16.236416]},"properties":{"region_administrative":"Territoires et d\u00e9partements d'outre-mer","departement":"Guadeloupe","identifiant_museofile":"M1062","commune":"Pointe-\u00e0-Pitre","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Saint-John-Perse","adresse":"9 rue de Nozi\u00e8res","lieu":null,"code_postal":"97110","telephone":"00 590 105178","url":null,"latitude":16.236416,"longitude":-61.535945,"ref_deps":"9712001","date_arrete_attribution_appellation":"2002-12-12"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-61.065619,14.606106]},"properties":{"region_administrative":"Territoires et d\u00e9partements d'outre-mer","departement":"Martinique","identifiant_museofile":"M1066","commune":"Fort-de-France","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e r\u00e9gional d'histoire et d'ethnologie","adresse":"10 boulevard du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle","lieu":null,"code_postal":"97200","telephone":"05 96 72 81 87","url":"www.martinique.org\/node\/24376\/PCUMAR972V5000OO\/detail\/fort-de-france\/musee-regional-d-histoire-et-d-ethnographie?page=2","latitude":14.606106,"longitude":-61.065619,"ref_deps":"9720902","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-61.026775,14.531893]},"properties":{"region_administrative":"Territoires et d\u00e9partements d'outre-mer","departement":"Martinique","identifiant_museofile":"M1067","commune":"Les Trois-Ilets","nom_officiel_du_musee":"maison de la canne","adresse":"Quartier Vatable","lieu":null,"code_postal":"97229","telephone":"05 96 68 32 04","url":"www.martinique.org\/node\/24376\/PCUMAR972V50084M\/detail\/les-trois-ilets\/la-maison-de-la-canne","latitude":14.531893,"longitude":-61.026775,"ref_deps":"9723101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.458569,45.781653]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Ain","identifiant_museofile":"M0965","commune":"Briord","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la soci\u00e9t\u00e9 d'histoire et d'arch\u00e9ologie","adresse":null,"lieu":"Au bourg","code_postal":"01470","telephone":"04 74 36 72 06 (mairie)","url":"patrimoines.ain.fr\/n\/musee-d-archeologie-de-briord\/n:1165","latitude":45.781653,"longitude":5.458569,"ref_deps":"0106401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.986729,46.282489]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Ain","identifiant_museofile":"M0972","commune":"Saint-Cyr-sur-Menthon","nom_officiel_du_musee":"domaine des Saveurs \u2013 Les Planons","adresse":"987 chemin des Seigli\u00e8res","lieu":null,"code_postal":"01380","telephone":"03 85 36 31 22","url":"patrimoines.ain.fr\/n\/domaine-des-saveurs-les-planons\/n:810","latitude":46.282489,"longitude":4.986729,"ref_deps":"0134301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.243955,46.209952]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Ain","identifiant_museofile":"M0975","commune":"Treffort-Cuisiat","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du Revermont","adresse":"40 rue Principale","lieu":"CUISIAT","code_postal":"01000","telephone":"04 74 51 32 42","url":"patrimoines.ain.fr\/n\/musee-du-revermont\/n:811","latitude":46.209952,"longitude":5.243955,"ref_deps":"0113701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.331218,46.56707]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Allier","identifiant_museofile":"M0106","commune":"Moulins","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Anne de Beaujeu","adresse":"Pavillon Anne de Beaujeu. Place du Colonel Laussedat","lieu":"Ch\u00e2teau des ducs de Bourbon","code_postal":"03000","telephone":"04 70 20 48 47","url":"musees.allier.fr\/410-presentation.htm","latitude":46.56707,"longitude":3.331218,"ref_deps":"0319001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.850777,44.887803]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Ard\u00e8che","identifiant_museofile":"M0980","commune":"Soyons","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e arch\u00e9ologique","adresse":"Place de la d\u00e9esse So\u00efo","lieu":null,"code_postal":"07130","telephone":"04 75 60 88 86","url":"www.grottes-musee-soyons.fr\/","latitude":44.887803,"longitude":4.850777,"ref_deps":"0731601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.224427,45.000522]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Cantal","identifiant_museofile":"M0112","commune":"Ruynes-en-Margeride","nom_officiel_du_musee":"\u00e9comus\u00e9e de la Margeride","adresse":"Bureau de tourisme","lieu":null,"code_postal":"15320","telephone":"04 71 23 42 96","url":"ecomuseedemargeride.fr\/","latitude":45.000522,"longitude":3.224427,"ref_deps":"1516801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.092979,45.0343]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Cantal","identifiant_museofile":"M0113","commune":"Saint-Flour","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la Haute Auvergne","adresse":"24 rue Sorel, apt 9","lieu":"Ancien Palais Episcopal","code_postal":"15100","telephone":"04 71 60 22 32","url":"www.saint-flour.net\/sortir\/musee-de-la-haute-auvergne\/","latitude":45.0343,"longitude":3.092979,"ref_deps":"1518701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.369785,44.75504]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Dr\u00f4me","identifiant_museofile":"M0982","commune":"Die","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'histoire et d'arch\u00e9ologie","adresse":"11 rue Camille Buffardel","lieu":"Maison Joseph Reynaud","code_postal":"26150","telephone":"04 75 22 40 05","url":"www.museededie.org\/","latitude":44.75504,"longitude":5.369785,"ref_deps":"2611301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.750056,44.556294]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Dr\u00f4me","identifiant_museofile":"M0984","commune":"Mont\u00e9limar","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du ch\u00e2teau des Adh\u00e9mar","adresse":"19 rue Pierre Julien","lieu":null,"code_postal":"26200","telephone":"04 75 53 79 24","url":"www.chateaux-ladrome.fr\/fr\/","latitude":44.556294,"longitude":4.750056,"ref_deps":"2619801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-01-30"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.768163,44.349149]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Dr\u00f4me","identifiant_museofile":"M0987","commune":"Saint-Paul-Trois-Ch\u00e2teaux","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e arch\u00e9ologique","adresse":"Place Castellane","lieu":null,"code_postal":"26130","telephone":"04 75 04 74 19 (conservation)","url":"www.musat.fr\/","latitude":44.349149,"longitude":4.768163,"ref_deps":"2632401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.035268,45.202566]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Haute-Loire","identifiant_museofile":"M0117","commune":"Retournac","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des manufactures de dentelles","adresse":"14 Avenue de la Gare","lieu":null,"code_postal":"43130","telephone":"04 71 59 41 63","url":"www.ville-retournac.fr\/musee-des-manufactures-de-dentelles-mairie-retournac-43_fr.html","latitude":45.202566,"longitude":4.035268,"ref_deps":"4316201","date_arrete_attribution_appellation":"2002-04-22"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.548896,45.067807]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Haute-Loire","identifiant_museofile":"M0118","commune":"Saint-Arcons-d'Allier","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la ferblanterie","adresse":null,"lieu":null,"code_postal":"43300","telephone":"04 71 74 02 04","url":null,"latitude":45.067807,"longitude":3.548896,"ref_deps":"4316701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.279159,45.586588]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Is\u00e8re","identifiant_museofile":"M0991","commune":"Bourgoin-Jallieu","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de Bourgoin-Jallieu","adresse":"17 rue Victor Hugo","lieu":null,"code_postal":"38300","telephone":"04 74 28 19 74","url":"www.bourgoinjallieu.fr\/loisirs\/culture\/musee","latitude":45.586588,"longitude":5.279159,"ref_deps":"3805301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.049634,45.147612]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Is\u00e8re","identifiant_museofile":"M0993","commune":"Grand'Maison","nom_officiel_du_musee":"conservatoire-mus\u00e9e des industries hydro\u00e9lectriques","adresse":"Route du Lac, le Verney","lieu":null,"code_postal":"38114","telephone":"04 76 80 78 00","url":"www.musee-edf-hydrelec.com\/","latitude":45.147612,"longitude":6.049634,"ref_deps":"3800501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.726944536301466,45.1951875353051]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Is\u00e8re","identifiant_museofile":"M0996","commune":"Grenoble","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e dauphinois","adresse":"30 rue Maurice Gignoux","lieu":"Ancien Couvent de Sainte-Marie-d'En-Haut","code_postal":"38031","telephone":"04 57 58 89 01","url":"musees.isere.fr\/musee\/musee-dauphinois","latitude":45.1951875353051,"longitude":5.726944536301466,"ref_deps":"3818502","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.732094,45.194026]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Is\u00e8re","identifiant_museofile":"M0994","commune":"Grenoble","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de Grenoble","adresse":"5 place Lavalette","lieu":null,"code_postal":"38000","telephone":"04 76 63 44 44","url":"www.museedegrenoble.fr\/","latitude":45.194026,"longitude":5.732094,"ref_deps":"3818505","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.731922,45.19778]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Is\u00e8re","identifiant_museofile":"M0997","commune":"Grenoble","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Saint-Laurent","adresse":"place Saint-Laurent","lieu":null,"code_postal":"38000","telephone":"04 76 44 78 68","url":"musees.isere.fr\/musee\/musee-archeologique-saint-laurent","latitude":45.19778,"longitude":5.731922,"ref_deps":"3818501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.735163,45.188059]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Is\u00e8re","identifiant_museofile":"M7038","commune":"Grenoble","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9um d'histoire naturelle","adresse":"1 rue Dolomieu","lieu":null,"code_postal":"38000","telephone":"04 76 44 05 35","url":"www.grenoble.fr\/1607-museum-de-grenoble.htm","latitude":45.188059,"longitude":5.735163,"ref_deps":"3818503","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.292625,45.797246]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Is\u00e8re","identifiant_museofile":"M0999","commune":"Hi\u00e8res-sur-Ambly","nom_officiel_du_musee":"maison du patrimoine","adresse":"place de l'Eglise","lieu":null,"code_postal":"38118","telephone":"04 74 95 19 10","url":"www.hieres-sur-amby.org\/index.php?menu=2&ssmenu=51&type=4","latitude":45.797246,"longitude":5.292625,"ref_deps":"3819001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.784427,44.904362]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Is\u00e8re","identifiant_museofile":"M1002","commune":"La Mure","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du pays matheysin","adresse":"Rue du Colonel Escallon","lieu":"Maison Caral","code_postal":"38350","telephone":"04 76 30 98 15","url":"lamure.fr\/category\/culture\/equipements-culturels\/musee-matheysin","latitude":44.904362,"longitude":5.784427,"ref_deps":"3826901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.17052,46.160301]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Loire","identifiant_museofile":"M1011","commune":"Charlieu","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e hospitalier","adresse":"9 boulevard du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc","lieu":null,"code_postal":"42190","telephone":"04 77 60 28 84","url":"musees-de-charlieu.webnode.fr\/museehospitalier\/","latitude":46.160301,"longitude":4.17052,"ref_deps":"4205203","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.394089,45.638304]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Loire","identifiant_museofile":"M1012","commune":"Chazelles-sur-Lyon","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du chapeau","adresse":"31 rue Martouret","lieu":"La Chapellerie","code_postal":"42140","telephone":"04 77 94 23 29","url":"www.museeduchapeau.com\/","latitude":45.638304,"longitude":4.394089,"ref_deps":"4205901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.104776,45.830522]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Loire","identifiant_museofile":"M1018","commune":"Pommiers-en-Forez","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du vieux Pommiers","adresse":"Vieux village","lieu":"Maison priv\u00e9e","code_postal":"42260","telephone":"04 77 65 40 63","url":null,"latitude":45.830522,"longitude":4.104776,"ref_deps":"4217301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.078512,45.728472]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Loire","identifiant_museofile":"M1026","commune":"Saint-Etienne-le-Molard","nom_officiel_du_musee":"ch\u00e2teau de la Bastie d'Urf\u00e9","adresse":"1061 route de la B\u00e2tie d'Urf\u00e9","lieu":null,"code_postal":"42130","telephone":"04 77 97 54 68","url":"www.loire.fr\/jcms\/c_743949\/la-batie-d-urfe","latitude":45.728472,"longitude":4.078512,"ref_deps":"4221901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.010608,45.830168]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Loire","identifiant_museofile":"M1027","commune":"Saint-Germain-Laval","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"place de l'H\u00f4tel de Ville","lieu":null,"code_postal":"42260","telephone":"04 77 65 41 30","url":null,"latitude":45.830168,"longitude":4.010608,"ref_deps":"4223001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.116254,45.895037]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Puy-de-D\u00f4me","identifiant_museofile":"M0128","commune":"Riom","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e r\u00e9gional d'Auvergne","adresse":"10 bis rue Delille","lieu":null,"code_postal":"63200","telephone":"04 73 38 17 31","url":"www.rlv.eu\/decouvrir\/musees\/musee-regional-d-auvergne.html","latitude":45.895037,"longitude":3.116254,"ref_deps":"6330003","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.548029,45.852318]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Puy-de-D\u00f4me","identifiant_museofile":"M0129","commune":"Thiers","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal de la coutellerie","adresse":"58 rue de la Coutellerie","lieu":"H\u00f4tel des Echevins","code_postal":"63300","telephone":"04 73 80 58 86","url":"ville-thiers.fr\/le-musee-de-la-coutellerie\/","latitude":45.852318,"longitude":3.548029,"ref_deps":"6343001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.331417,45.972502]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M1140","commune":"Amplepuis","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Barth\u00e9lemy-Thimonier","adresse":"Place de l'H\u00f4tel de Ville","lieu":null,"code_postal":"69550","telephone":"04 74 89 08 90","url":"musees.ouestrhodanien.fr\/musee-barthelemy-thimonnier.html","latitude":45.972502,"longitude":4.331417,"ref_deps":"6900601","date_arrete_attribution_appellation":"2005-07-19"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.587482,46.154524]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M1030","commune":"Beaujeu","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e folklorique et des traditions populaires","adresse":"Place de l'H\u00f4tel de Ville","lieu":null,"code_postal":"69430","telephone":"04 74 69 22 88","url":"beaujeu.reseaudesvilles.fr\/fr\/information\/97744\/musee-marius-audin","latitude":46.154524,"longitude":4.587482,"ref_deps":"6901801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.852921,45.784864]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M1033","commune":"Lyon","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'art contemporain","adresse":"quai Charles de Gaulle","lieu":"81 Cit\u00e9 internationale","code_postal":"69006","telephone":"04 72 69 17 17","url":"www.mac-lyon.com\/fr","latitude":45.784864,"longitude":4.852921,"ref_deps":"6938101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.831492,45.760912]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M1039","commune":"Lyon","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des hospices civils de Lyon","adresse":"3 quai des C\u00e9lestins","lieu":null,"code_postal":"69002","telephone":"07.89.87.01.85 \/ 04.72.40.75.74","url":"www.chu-lyon.fr\/fr\/musee-des-hcl","latitude":45.760912,"longitude":4.831492,"ref_deps":"6938201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.8731588394774645,45.52955632679911]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M1156","commune":"Saint-Romain-en-Gal","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e arch\u00e9ologique","adresse":"RD 502","lieu":null,"code_postal":"69483","telephone":"04 74 53 74 01","url":"musee-site.rhone.fr\/","latitude":45.52955632679911,"longitude":4.8731588394774645,"ref_deps":"6923501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.760997,45.597053]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Savoie","identifiant_museofile":"M1047","commune":"Bourg-Saint-Maurice","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du costume","adresse":"Hauteville-Gondon","lieu":"Place de l'\u00e9glise","code_postal":"73700","telephone":"04 79 07 23 33","url":null,"latitude":45.597053,"longitude":6.760997,"ref_deps":"7305401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.919306,45.567896]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Savoie","identifiant_museofile":"M1048","commune":"Chamb\u00e9ry","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des beaux-arts","adresse":"place du Palais de Justice","lieu":"Ancienne Grenette","code_postal":"73000","telephone":"04 79 33 75 03","url":"www.chambery.fr\/88-les-musees.htm","latitude":45.567896,"longitude":5.919306,"ref_deps":"7306501","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.837574,47.023618]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"C\u00f4te-d'Or","identifiant_museofile":"M0133","commune":"Beaune","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du vin de Bourgogne","adresse":"Rue d'Enfer - Rue Paradis","lieu":"H\u00f4tel des Ducs","code_postal":"21200","telephone":"03 80 22 08 19","url":"www.beaune.fr\/spip.php?rubrique171","latitude":47.023618,"longitude":4.837574,"ref_deps":"2105401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.037131,47.317415]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"C\u00f4te-d'Or","identifiant_museofile":"M0139","commune":"Dijon","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la vie bourguignonne","adresse":"17 rue Sainte-Anne","lieu":"Ancien monast\u00e8re des Bernardines","code_postal":"21000","telephone":"03 80 48 80 90","url":"vie-bourguignonne.dijon.fr\/","latitude":47.317415,"longitude":5.037131,"ref_deps":"2123106","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.042189,47.320958]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"C\u00f4te-d'Or","identifiant_museofile":"M5011","commune":"Dijon","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e national Magnin","adresse":"4, rue des Bons-Enfants","lieu":null,"code_postal":"21000","telephone":"03 80 67 11 10","url":"\/musee-magnin.fr\/","latitude":47.320958,"longitude":5.042189,"ref_deps":"2123103","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.043978,47.32122]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"C\u00f4te-d'Or","identifiant_museofile":"M0140","commune":"Dijon","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Rude","adresse":"8, rue Vaillant","lieu":"Eglise Saint-Etienne","code_postal":"21000","telephone":"03 80 74 52 09","url":"beaux-arts.dijon.fr\/","latitude":47.32122,"longitude":5.043978,"ref_deps":"2123101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.025636,47.322357]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"C\u00f4te-d'Or","identifiant_museofile":"M7035","commune":"Dijon","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9um d'histoire naturelle","adresse":"Parc de l'Arquebuse 1 avenue Albert 1er et 14 rue Jehan de Marville","lieu":"Jardin de l'Arquebuse","code_postal":"21000","telephone":"03 80 48 82 00","url":"dijon.fr\/Sortir-Bouger\/Musees-Galerie-d-arts-et-expositions\/Le-museum","latitude":47.322357,"longitude":5.025636,"ref_deps":"2123105","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.229714,47.279459]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"C\u00f4te-d'Or","identifiant_museofile":"M0146","commune":"Saulieu","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Fran\u00e7ois Pompon","adresse":"3, place du docteur Roclore","lieu":null,"code_postal":"21210","telephone":"03 80 64 19 51","url":"saulieu.fr\/musee-francois-pompon\/#pompon","latitude":47.279459,"longitude":4.229714,"ref_deps":"2158401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.336452,47.490137]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"C\u00f4te-d'Or","identifiant_museofile":"M0147","commune":"Semur-en-Auxois","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"3 Rue Jean-Jacques Collenot","lieu":null,"code_postal":"21140","telephone":"03 80 97 24 25","url":"www.facebook.com\/museedesemurenauxois\/","latitude":47.490137,"longitude":4.336452,"ref_deps":"2160301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.800857556367602,47.509529802783824]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Doubs","identifiant_museofile":"M0337","commune":"Montb\u00e9liard","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du ch\u00e2teau","adresse":"Cour du Ch\u00e2teau","lieu":"Le Ch\u00e2teau","code_postal":"25205","telephone":"03 81 99 22 61","url":"www.montbeliard.fr\/mes-sorties-mes-activites\/musees-de-montbeliard.html","latitude":47.509529802783824,"longitude":6.800857556367602,"ref_deps":"2538802","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.18963,47.242984]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Doubs","identifiant_museofile":"M0338","commune":"Nancray","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de plein air des maisons comtoises","adresse":"rue du mus\u00e9e","lieu":null,"code_postal":"25360","telephone":"03 81 55 29 77","url":"www.maisons-comtoises.org\/","latitude":47.242984,"longitude":6.18963,"ref_deps":"2541801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.488205,47.089059]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Jura","identifiant_museofile":"M0347","commune":"Dole","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des beaux-arts et d'arch\u00e9ologie","adresse":"85 rue des Ar\u00e8nes","lieu":"Pavillon des Officiers","code_postal":"39100","telephone":"03 84 79 25 85","url":"www.doledujura.fr\/musee-des-beaux-arts\/","latitude":47.089059,"longitude":5.488205,"ref_deps":"3919801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.553907,46.675861]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Jura","identifiant_museofile":"M0345","commune":"Lons-le-Saunier","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des beaux-arts","adresse":"place Philibert de Chalon","lieu":"H\u00f4tel de ville","code_postal":"39000","telephone":"03 84 47 64 30","url":"www.lonslesaunier.fr\/les-musees\/musee-des-beaux-arts\/","latitude":46.675861,"longitude":5.553907,"ref_deps":"3930002","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.726307,46.433004]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Jura","identifiant_museofile":"M0348","commune":"Moirans-en-Montagne","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du jouet","adresse":"5 rue du Murgin","lieu":null,"code_postal":"39260","telephone":"03 84 42 38 64","url":"www.musee-du-jouet.com\/","latitude":46.433004,"longitude":5.726307,"ref_deps":"3933301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.934311,47.06721]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Ni\u00e8vre","identifiant_museofile":"M0148","commune":"Ch\u00e2teau-Chinon","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du costume","adresse":"6, rue du Ch\u00e2teau","lieu":null,"code_postal":"58120","telephone":"03 86 85 18 55","url":"nievre.fr\/cadre-de-vie\/culture-et-patrimoine\/musees\/cite-museale\/","latitude":47.06721,"longitude":3.934311,"ref_deps":"5806202","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.922768,47.410548]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Ni\u00e8vre","identifiant_museofile":"M0151","commune":"Cosne-Cours-sur-Loire","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la Loire","adresse":"place de La R\u00e9sistance","lieu":null,"code_postal":"58200","telephone":"03 86 26 71 02","url":"www.museedelaloire.fr\/","latitude":47.410548,"longitude":2.922768,"ref_deps":"5808601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.154223,46.986949]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Ni\u00e8vre","identifiant_museofile":"M0156","commune":"Nevers","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e arch\u00e9ologique de la porte du Croux","adresse":"Rue de la Porte-du-Croux","lieu":"Ancienne tour-porte m\u00e9di\u00e9vale","code_postal":"58000","telephone":"03 86 59 17 85","url":"www.nevers.fr\/vivre-a-nevers\/culture\/les-musees\/le-musee-archeologique-du-nivernais-porte-du-croux","latitude":46.986949,"longitude":3.154223,"ref_deps":"5819403","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.386114,47.357394]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Ni\u00e8vre","identifiant_museofile":"M0159","commune":"Varzy","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Auguste Grasset","adresse":"Place de la Mairie","lieu":null,"code_postal":"58210","telephone":"03 86 29 72 03","url":"varzy.fr\/vie-municipale\/musee-municipal-auguste-grasset\/","latitude":47.357394,"longitude":3.386114,"ref_deps":"5830401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.768545,46.624065]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Sa\u00f4ne-et-Loire","identifiant_museofile":"M0164","commune":"Bourbon-Lancy","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Saint-Nazaire","adresse":"place du Mus\u00e9e","lieu":"ancienne \u00e9glise Saint-Nazaire","code_postal":"71140","telephone":"03 85 89 09 40","url":"www.tourisme-bourbonlancy.com\/-fr\/musee-saint-nazaire-33","latitude":46.624065,"longitude":3.768545,"ref_deps":"7104701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.279872,46.432412]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Sa\u00f4ne-et-Loire","identifiant_museofile":"M0168","commune":"Charolles","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du Prieur\u00e9 Jean Laronze","adresse":"4 rue du Prieur\u00e9","lieu":"Prieur\u00e9 de Charolles","code_postal":"71120","telephone":"385242474","url":"www.ville-charolles.fr\/musees","latitude":46.432412,"longitude":4.279872,"ref_deps":"7110602","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.123021,46.451822]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Sa\u00f4ne-et-Loire","identifiant_museofile":"M0176","commune":"Paray-le-Monial","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e eucharistique du Hi\u00e9ron","adresse":"13 rue de la Paix","lieu":null,"code_postal":"71600","telephone":"03 85 81 79 72","url":"www.musee-hieron.fr\/","latitude":46.451822,"longitude":4.123021,"ref_deps":"7134201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.067591,46.503251]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Sa\u00f4ne-et-Loire","identifiant_museofile":"M0179","commune":"Romenay","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du terroir","adresse":"Place de l'Eglise","lieu":null,"code_postal":"71470","telephone":"03 85 76 27 16","url":"www.ecomusee-bresse71.fr\/","latitude":46.503251,"longitude":5.067591,"ref_deps":"7137301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.855466,47.642439]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Territoire-de-Belfort","identifiant_museofile":"M1075","commune":"Belfort","nom_officiel_du_musee":"cabinet d'un amateur - donation Maurice Jardot","adresse":"8 rue de Mulhouse","lieu":null,"code_postal":"90000","telephone":"03 84 54 25 51","url":"musees.belfort.fr","latitude":47.642439,"longitude":6.855466,"ref_deps":"9001002","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.566248,47.795393]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Yonne","identifiant_museofile":"M0185","commune":"Auxerre","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Leblanc-Duvernoy","adresse":"9 bis, rue d'Egleny","lieu":null,"code_postal":"89000","telephone":"03 86 18 05 50","url":"www.auxerre.fr\/Attractive\/Les-grands-equipements\/Les-equipements-culturels\/Musees","latitude":47.795393,"longitude":3.566248,"ref_deps":"8902403","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.966518,47.721479]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Yonne","identifiant_museofile":"M0187","commune":"Noyers-sur-Serein","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'art na\u00eff","adresse":"25 rue de l'Eglise","lieu":null,"code_postal":"89310","telephone":"03 86 82 89 09","url":"noyers-et-tourisme.com\/museenoyers.html","latitude":47.721479,"longitude":3.966518,"ref_deps":"8927901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.070586,47.640663]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Yonne","identifiant_museofile":"M1189","commune":"Saint-Fargeau","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'aventure du son","adresse":null,"lieu":null,"code_postal":"89170","telephone":null,"url":"www.aventureduson.fr\/","latitude":47.640663,"longitude":3.070586,"ref_deps":"8934401","date_arrete_attribution_appellation":"2008-06-23"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.97555,47.8559]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Yonne","identifiant_museofile":"M0190","commune":"Tonnerre","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"Rue du Prieur\u00e9","lieu":"Centre hospitalier","code_postal":"89700","telephone":"03 86 55 15 54\/54 33 00","url":"www.tonnerre-patrimoine.com\/?s=mus%C3%A9e","latitude":47.8559,"longitude":3.97555,"ref_deps":"8941801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.74361,47.464133]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Yonne","identifiant_museofile":"M0191","commune":"V\u00e9zelay","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Zervos","adresse":"Rue Saint-\u00c9tienne","lieu":"Maison Romain-Rolland","code_postal":"89450","telephone":"03 86 32 39 26","url":"www.yonne.fr\/Culture-et-Vie-Locale\/Sites-et-monuments\/Musee-Zervos","latitude":47.464133,"longitude":3.74361,"ref_deps":"8944601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.294126,48.080518]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Yonne","identifiant_museofile":"M0192","commune":"Villeneuve-sur-Yonne","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e villeneuvien","adresse":"4, rue Carnot","lieu":"Mus\u00e9e-Galerie Carnot","code_postal":"89500","telephone":"03 86 83 02 48","url":"www.villeneuve-yonne.fr\/culture-tourisme\/expositions-musees\/","latitude":48.080518,"longitude":3.294126,"ref_deps":"8946401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-2.762171,48.512139]},"properties":{"region_administrative":"Bretagne","departement":"C\u00f4tes-d'Armor","identifiant_museofile":"M0196","commune":"Saint-Brieuc","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'art et d'histoire","adresse":"Cour Francis Renaud - Rue des lyc\u00e9ens martyrs","lieu":null,"code_postal":"22000","telephone":"02 96 62 55 20","url":"www.saint-brieuc.fr\/ville-dynamique\/equipements-culturels\/musee-dart-et-dhistoire\/","latitude":48.512139,"longitude":-2.762171,"ref_deps":"2227801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-4.489963,48.38529]},"properties":{"region_administrative":"Bretagne","departement":"Finist\u00e8re","identifiant_museofile":"M0197","commune":"Brest","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des beaux-arts","adresse":"24 rue Traverse","lieu":null,"code_postal":"29200","telephone":"02 98 00 87 96","url":"musee.brest.fr\/musee-accueil-3171.html","latitude":48.38529,"longitude":-4.489963,"ref_deps":"2901901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-4.006272428689588,48.41588618665521]},"properties":{"region_administrative":"Bretagne","departement":"Finist\u00e8re","identifiant_museofile":"M0198","commune":"Commana","nom_officiel_du_musee":"\u00e9comus\u00e9e des monts d'Arr\u00e9e","adresse":"Ecomus\u00e9e des Monts d'Arr\u00e9e","lieu":"Moulins de K\u00e9rouat","code_postal":"29450","telephone":"02 98 68 87 76","url":"www.ecomusee-monts-arree.fr\/","latitude":48.41588618665521,"longitude":-4.006272428689588,"ref_deps":null,"date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.665571,48.079557]},"properties":{"region_administrative":"Bretagne","departement":"Ille-et-Vilaine","identifiant_museofile":"M0213","commune":"Rennes","nom_officiel_du_musee":"\u00e9comus\u00e9e de la Bintinais","adresse":"Chemin de La Bintinais","lieu":"Le Blosne","code_postal":"35200","telephone":"02 99 51 38 15","url":"www.ecomusee-rennes-metropole.fr\/","latitude":48.079557,"longitude":-1.665571,"ref_deps":"3523803","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.674922,48.105455]},"properties":{"region_administrative":"Bretagne","departement":"Ille-et-Vilaine","identifiant_museofile":"M0212","commune":"Rennes","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de Bretagne","adresse":"10 cours des alli\u00e9s","lieu":"Les Champs Libres","code_postal":"35000","telephone":"02 23 40 66 70","url":"www.musee-bretagne.fr\/","latitude":48.105455,"longitude":-1.674922,"ref_deps":"3523801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.169805,48.080418]},"properties":{"region_administrative":"Bretagne","departement":"Ille-et-Vilaine","identifiant_museofile":"M0218","commune":"Vitr\u00e9","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des rochers de S\u00e9vign\u00e9","adresse":"Route D'argentr\u00e9 du Plessis","lieu":"Ch\u00e2teau des Rochers-S\u00e9vign\u00e9","code_postal":"35500","telephone":"02 99 75 04 54","url":"www.mairie-vitre.com\/Musees","latitude":48.080418,"longitude":-1.169805,"ref_deps":"3536003","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.211799050981162,48.125884578438644]},"properties":{"region_administrative":"Bretagne","departement":"Ille-et-Vilaine","identifiant_museofile":"M0216","commune":"Vitr\u00e9","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du ch\u00e2teau","adresse":"BP 70627","lieu":"Place du Ch\u00e2teau","code_postal":"35506","telephone":"02 99 75 04 54","url":"www.mairie-vitre.com\/Musees","latitude":48.125884578438644,"longitude":-1.211799050981162,"ref_deps":"3536002","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-3.016911,47.875046]},"properties":{"region_administrative":"Bretagne","departement":"Morbihan","identifiant_museofile":"M1195","commune":"Baud","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la carte postale","adresse":"3 Avenue Jean Moulin","lieu":"Le Quatro","code_postal":"56150","telephone":"02 97 51 15 14","url":"www.lecartonvoyageur.fr\/","latitude":47.875046,"longitude":-3.016911,"ref_deps":"5601001","date_arrete_attribution_appellation":"2017-07-10"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-3.362581,47.709147]},"properties":{"region_administrative":"Bretagne","departement":"Morbihan","identifiant_museofile":"M0224","commune":"Port-Louis","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la Compagnie des Indes","adresse":"Citadelle, av. du Fort de l'Aigle","lieu":"Citadelle de Port-Louis","code_postal":"56290","telephone":"02 97 82 19 13","url":"musee.lorient.bzh\/","latitude":47.709147,"longitude":-3.362581,"ref_deps":"5618102","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-2.432273,47.800618]},"properties":{"region_administrative":"Bretagne","departement":"Morbihan","identifiant_museofile":"M0225","commune":"Saint-Marcel","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la r\u00e9sistance bretonne","adresse":"Les Hardys B\u00e9helec","lieu":null,"code_postal":"56140","telephone":"02 97 75 16 90","url":"www.resistance-bretonne.com\/","latitude":47.800618,"longitude":-2.432273,"ref_deps":"5622801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.398383,47.084683]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Cher","identifiant_museofile":"M0229","commune":"Bourges","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des arts d\u00e9coratifs","adresse":"5, rue de l'h\u00f4tel Lallemant","lieu":"H\u00f4tel Lallemant","code_postal":"18000","telephone":"02 48 70 23 57","url":"www.bourges.fr\/site\/musee-arts-decoratifs","latitude":47.084683,"longitude":2.398383,"ref_deps":"1803302","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.490983,48.441822]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Eure-et-Loir","identifiant_museofile":"M7030","commune":"Chartres","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9um des sciences naturelles et de pr\u00e9histoire","adresse":"5bis, bvd de la Courtille","lieu":null,"code_postal":"28000","telephone":"02 37 23 40 00","url":null,"latitude":48.441822,"longitude":1.490983,"ref_deps":"2808502","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.4768748419423503,48.44690286097676]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Eure-et-Loir","identifiant_museofile":"M0239","commune":"Chartres-Mainvilliers","nom_officiel_du_musee":"conservatoire du machinisme et des pratiques agricoles","adresse":"Pont de Mainvilliers","lieu":"Rotonde SNCF","code_postal":"28000","telephone":"02 37 84 15 00","url":"\/www.lecompa.fr\/","latitude":48.44690286097676,"longitude":1.4768748419423503,"ref_deps":"2808504","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.694262,46.813737]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Indre","identifiant_museofile":"M0247","commune":"Ch\u00e2teauroux","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Bertrand","adresse":"2 rue Descente-des-Cordeliers","lieu":null,"code_postal":"36000","telephone":"02 54 61 12 30","url":"www.chateauroux-metropole.fr\/culture\/musees-232.html","latitude":46.813737,"longitude":1.694262,"ref_deps":"3604401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.994379,46.945408]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Indre","identifiant_museofile":"M0248","commune":"Issoudun","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'hospice Saint Roch","adresse":"rue de l'Hospice Saint-Roch","lieu":null,"code_postal":"36100","telephone":"02 54 21 01 76","url":"www.museeissoudun.tv\/","latitude":46.945408,"longitude":1.994379,"ref_deps":"3608801","date_arrete_attribution_appellation":"2002-02-02"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.989964,46.581939]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Indre","identifiant_museofile":"M0250","commune":"La Ch\u00e2tre","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e George Sand et de la vall\u00e9e noire","adresse":"Square George Sand","lieu":"H\u00f4tel de Villaines","code_postal":"36400","telephone":"02 54 48 36 79","url":"www.museegeorgesand.fr","latitude":46.581939,"longitude":1.989964,"ref_deps":"3604601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.513405,47.073893]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Indre","identifiant_museofile":"M7069","commune":"Lang\u00e9","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de g\u00e9ologie r\u00e9gionale","adresse":null,"lieu":null,"code_postal":"36600","telephone":"02 54 00 04 42","url":null,"latitude":47.073893,"longitude":1.513405,"ref_deps":"3609201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.994671,47.128196]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Indre-et-Loire","identifiant_museofile":"M1183","commune":"Loches","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du terroir","adresse":null,"lieu":null,"code_postal":"37600","telephone":null,"url":"www.ville-loches.fr\/conservation-des-collections-de-la-ville-article-3-11-90.html","latitude":47.128196,"longitude":0.994671,"ref_deps":"3713202","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.619769,47.111569]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Indre-et-Loire","identifiant_museofile":"M0263","commune":"Sainte-Maure-de-Touraine","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"rue du Ch\u00e2teau","lieu":null,"code_postal":"37800","telephone":"02 47 65 66 20","url":"www.sainte-maure-de-touraine.fr\/editorial.php?id=130","latitude":47.111569,"longitude":0.619769,"ref_deps":"3722601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.684809,47.395094]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Indre-et-Loire","identifiant_museofile":"M0268","commune":"Tours","nom_officiel_du_musee":"collections du mus\u00e9e de la soci\u00e9t\u00e9 arch\u00e9ologique de Touraine","adresse":"25, rue du Commerce","lieu":"H\u00f4tel Gouin","code_postal":"37000","telephone":"02 47 31 43 27","url":"www.societearcheotouraine.eu\/168\/collections\/musee-de-l-hotel-gouin","latitude":47.395094,"longitude":0.684809,"ref_deps":"3726103","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.694004,47.394698]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Indre-et-Loire","identifiant_museofile":"M0265","commune":"Tours","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des beaux-arts","adresse":"18 place Fran\u00e7ois Sicard","lieu":null,"code_postal":"37000","telephone":"02 47 05 68 73","url":"mba.tours.fr","latitude":47.394698,"longitude":0.694004,"ref_deps":"3726102","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.630092,47.68592]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Loiret","identifiant_museofile":"M0282","commune":"Gien","nom_officiel_du_musee":"ch\u00e2teau-mus\u00e9e de Gien : chasse, histoire et nature en Val de Loire","adresse":"Esplanade du Ch\u00e2teau","lieu":"Ch\u00e2teau","code_postal":"45500","telephone":"02 38 67 69 69","url":"www.chateaumuseegien.fr\/","latitude":47.68592,"longitude":2.630092,"ref_deps":"4515501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.503586,47.697723]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Loir-et-Cher","identifiant_museofile":"M0273","commune":"Mer","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la Corbilli\u00e8re","adresse":"Parc de la Corbilli\u00e8re","lieu":"Gentilhommi\u00e8re de la Corbilli\u00e8re","code_postal":"41500","telephone":"02 54 81 70 21","url":"www.mer41.fr\/La-Corbilliere-279","latitude":47.697723,"longitude":1.503586,"ref_deps":"4113601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[8.973941,41.620485]},"properties":{"region_administrative":"Corse","departement":"Corse du Sud","identifiant_museofile":"M0327","commune":"Sart\u00e8ne","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de pr\u00e9histoire corse","adresse":"Bd Jacques NICOLAI","lieu":"Ancienne Maison d'Arr\u00eat","code_postal":"20100","telephone":"04 95 77 01 09","url":"www.isula.corsica\/patrimoine\/Musee-de-Sartene_a71.html","latitude":41.620485,"longitude":8.973941,"ref_deps":"2A27201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[9.512108,42.113417]},"properties":{"region_administrative":"Corse","departement":"Haute-Corse","identifiant_museofile":"M0328","commune":"Al\u00e9ria","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e J\u00e9r\u00f4me Carcopino","adresse":null,"lieu":"Fort de Matra","code_postal":"20270","telephone":"04 95 57 00 92","url":"www.haute-corse.fr\/site\/index.php?page=musee-archeologie-aleria","latitude":42.113417,"longitude":9.512108,"ref_deps":"2B00901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.824527313060885,50.13658229142993]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Ardennes","identifiant_museofile":"M0293","commune":"Givet","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e","adresse":"s'adresser \u00e0 la mairie","lieu":null,"code_postal":"08600","telephone":null,"url":null,"latitude":50.13658229142993,"longitude":4.824527313060885,"ref_deps":"0819001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.919074,49.695347]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Ardennes","identifiant_museofile":"M0296","commune":"Sedan","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du ch\u00e2teau-fort","adresse":"Ch\u00e2teau fort","lieu":"Ch\u00e2teau","code_postal":"08200","telephone":"03 24 29 98 80","url":"musee-municipal-sedan.over-blog.com\/a-propos-du-musee.html","latitude":49.695347,"longitude":4.919074,"ref_deps":"0840901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.498923,47.977352]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Aube","identifiant_museofile":"M0300","commune":"Mussy-sur-Seine","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la R\u00e9sistance de l'Aube","adresse":"6 Rue Boursault","lieu":null,"code_postal":"10250","telephone":"03 25 38 42 08","url":"www.tourisme-cotedesbar.com\/poi\/musee-de-la-resistance-de-l-aube\/","latitude":47.977352,"longitude":4.498923,"ref_deps":"1026101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.500892,48.494242]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Aube","identifiant_museofile":"M0301","commune":"Nogent-sur-Seine","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Camille Claudel","adresse":"10 rue Gustave Flaubert","lieu":null,"code_postal":"10400","telephone":"03 25 24 76 34","url":"www.museecamilleclaudel.fr\/fr","latitude":48.494242,"longitude":3.500892,"ref_deps":"1026801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.071824,48.294239]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Aube","identifiant_museofile":"M1216","commune":"Troyes","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la bonneterie","adresse":"4 rue de Vauluisant","lieu":"H\u00f4tel de Vauluisant","code_postal":"10000","telephone":"03 25 43 43 20","url":"www.musees-troyes.com\/art-champenois\/","latitude":48.294239,"longitude":4.071824,"ref_deps":"1038702","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.08003,48.300638]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Aube","identifiant_museofile":"M7073","commune":"Troyes","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9um d'histoire naturelle","adresse":"1 Rue Chrestien de Troyes","lieu":"Abbaye Saint Loup","code_postal":"10000","telephone":"03 25 42 20 09","url":"www.musees-troyes.com\/museum\/","latitude":48.300638,"longitude":4.08003,"ref_deps":"1038701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.914409,48.900348]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Bas-Rhin","identifiant_museofile":"M0002","commune":"Betschdorf","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la poterie","adresse":"2 rue de Kuhlendorf","lieu":null,"code_postal":"67660","telephone":"03 88 54 48 07","url":"www.betschdorf.com\/vie-culturelle-et-associative\/musee-de-la-poterie","latitude":48.900348,"longitude":7.914409,"ref_deps":"6733901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.751984,48.581229]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Bas-Rhin","identifiant_museofile":"M0018","commune":"Strasbourg","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des arts d\u00e9coratifs","adresse":"2, place du Ch\u00e2teau","lieu":"Palais Rohan","code_postal":"67000","telephone":"03 88 52 50 08","url":"www.musees.strasbourg.eu\/musee-des-arts-decoratifs","latitude":48.581229,"longitude":7.751984,"ref_deps":"6748204","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.751984,48.581229]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Bas-Rhin","identifiant_museofile":"M0019","commune":"Strasbourg","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des beaux-arts","adresse":"2, place du Ch\u00e2teau","lieu":"Palais Rohan","code_postal":"67000","telephone":"03 68 98 51 60","url":"www.musees.strasbourg.eu\/musee-des-beaux-arts","latitude":48.581229,"longitude":7.751984,"ref_deps":"6748203","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.747992,48.938618]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Bas-Rhin","identifiant_museofile":"M0023","commune":"Woerth","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la bataille du 6 ao\u00fbt 1870","adresse":"2 rue du Moulin","lieu":"Ch\u00e2teau-Mairie de Woerth","code_postal":"67360","telephone":"03 88 09 30 21","url":"webmuseo.com\/ws\/musee-woerth\/app\/report\/index.html","latitude":48.938618,"longitude":7.747992,"ref_deps":"6755001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.137331,48.112482]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Haute-Marne","identifiant_museofile":"M0319","commune":"Chaumont","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des beaux-arts et d'arch\u00e9ologie","adresse":"place du Palais","lieu":null,"code_postal":"52000","telephone":"03 25 03 01 99","url":"www.tourisme-chaumont-champagne.com\/patrimoine-culturel\/musee-d-art-et-d-histoire-de-chaumont,fr,16,pcu15","latitude":48.112482,"longitude":5.137331,"ref_deps":"5212101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.174264,47.809586]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Haut-Rhin","identifiant_museofile":"M0026","commune":"Cernay","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la porte de Thann","adresse":"rue de Thann","lieu":null,"code_postal":"68700","telephone":"03 89 75 54 10 (mairie)","url":"www.musee-cernay.org\/","latitude":47.809586,"longitude":7.174264,"ref_deps":"6806301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.355464,48.079918]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Haut-Rhin","identifiant_museofile":"M0028","commune":"Colmar","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'Unterlinden","adresse":"Place Unterlinden","lieu":null,"code_postal":"68000","telephone":"03 89 20 15 50","url":"www.musee-unterlinden.com\/","latitude":48.079918,"longitude":7.355464,"ref_deps":"6806601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.345379580548642,47.74501942419962]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Haut-Rhin","identifiant_museofile":"M0037","commune":"Mulhouse","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'impression sur \u00e9toffes","adresse":"14, rue Jean-Jacques Henner","lieu":null,"code_postal":"68072","telephone":"03 89 46 83 00","url":"www.musee-impression.com\/","latitude":47.74501942419962,"longitude":7.345379580548642,"ref_deps":"6822402","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.304287,47.504301]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Haut-Rhin","identifiant_museofile":"M0038","commune":"Mulhouse","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du sapeur-pompier","adresse":"12-14 Rue de Luppach","lieu":"VIEUX-FERRETTE","code_postal":"68480","telephone":"06 11 68 75 13","url":"www.musee-sapeur-pompier.fr\/","latitude":47.504301,"longitude":7.304287,"ref_deps":"6834701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.310303,47.73132]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Haut-Rhin","identifiant_museofile":"M7047","commune":"Mulhouse","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e min\u00e9ralogique de la soci\u00e9t\u00e9 industrielle de Mulhouse","adresse":"3, avenue Alfred-Werner","lieu":"Ecole de Chimie","code_postal":"68100","telephone":"03 89 33 68 88","url":"www.enscmu.uha.fr\/index.php\/lenscmu\/histoire-et-patrimoine\/","latitude":47.73132,"longitude":7.310303,"ref_deps":"6822409","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.397424,47.744135]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Haut-Rhin","identifiant_museofile":"M0044","commune":"Rixheim","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du papier peint","adresse":"28, rue Zuber","lieu":"La commanderie","code_postal":"68170","telephone":"03 89 64 24 56","url":"www.museepapierpeint.org\/fr\/","latitude":47.744135,"longitude":7.397424,"ref_deps":"6827801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.304447,47.878584]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Haut-Rhin","identifiant_museofile":"M0048","commune":"Ungersheim","nom_officiel_du_musee":"\u00e9comus\u00e9e d'Alsace","adresse":"BP 71","lieu":null,"code_postal":"68190","telephone":"03 89 74 44 74","url":"www.ecomusee.alsace\/fr\/","latitude":47.878584,"longitude":7.304447,"ref_deps":"6834301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.366501,48.955859]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Marne","identifiant_museofile":"M0308","commune":"Ch\u00e2lons-en-Champagne","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Garinet","adresse":"13, rue Pasteur","lieu":null,"code_postal":"51000","telephone":"03 26 69 38 53","url":"www.chalonsenchampagne.fr\/culture-et-tourisme\/a-votre-service\/musees-municipaux","latitude":48.955859,"longitude":4.366501,"ref_deps":"5110803","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.734719,48.446385]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Meurthe-et-Moselle","identifiant_museofile":"M0507","commune":"Deneuvre","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Les sources d'Hercule","adresse":"1 place Jean Marie Keyser","lieu":null,"code_postal":"54120","telephone":"03 83 75 22 82","url":"www.museehercule.com\/","latitude":48.446385,"longitude":6.734719,"ref_deps":"5415401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.166351,48.680494]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Meurthe-et-Moselle","identifiant_museofile":"M0513","commune":"Nancy","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'Ecole de Nancy","adresse":"36-38 rue du Sergent Blandan","lieu":null,"code_postal":"54000","telephone":"03 83 85 30 01","url":"www.ecole-de-nancy.com\/web\/","latitude":48.680494,"longitude":6.166351,"ref_deps":"5439501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.58962,48.76331]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Meuse","identifiant_museofile":"M0518","commune":"Commercy","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la c\u00e9ramique et de l'ivoire","adresse":"7 avenue Carcano","lieu":null,"code_postal":"55200","telephone":"03 29 92 04 77","url":"musees-meuse.fr\/musee-de-la-ceramique-et-de-livoire-commercy\/","latitude":48.76331,"longitude":5.58962,"ref_deps":"5512201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.348511,49.523594]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Meuse","identifiant_museofile":"M0519","commune":"Montm\u00e9dy","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Jules Bastien-Lepage - mus\u00e9e de la fortification","adresse":"La Citadelle","lieu":null,"code_postal":"55600","telephone":"03 29 80 15 90","url":"musees-meuse.fr\/musee-jules-bastien-lepage-montmedy\/#1486118691097-c04ba0bd-02c9","latitude":49.523594,"longitude":5.348511,"ref_deps":"5535101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.186786,49.48769]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Meuse","identifiant_museofile":"M0522","commune":"Stenay","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la bi\u00e8re et du pays de Stenay","adresse":"17 rue du Moulin","lieu":null,"code_postal":"55700","telephone":"03 29 80 68 78","url":"museedelabiere.com\/","latitude":49.48769,"longitude":5.186786,"ref_deps":"5550202","date_arrete_attribution_appellation":"2002-02-24"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.033072,49.226057]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Meuse","identifiant_museofile":"M0523","commune":"Varennes-en-Argonne","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'Argonne","adresse":"9 rue Louis XVI","lieu":null,"code_postal":"55270","telephone":"03 29 80 71 14","url":"musees-meuse.fr\/musee-dargonne-varennes-en-argonne\/","latitude":49.226057,"longitude":5.033072,"ref_deps":"5552701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.029871,49.113679]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Moselle","identifiant_museofile":"M0526","commune":"Gravelotte","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la guerre de 1870","adresse":"11 rue de Metz","lieu":null,"code_postal":"57130","telephone":"03 87 33 69 40","url":"www.mosellepassion.fr\/index.php\/les-sites-moselle-passion\/musee-de-la-guerre-de-1870","latitude":49.113679,"longitude":6.029871,"ref_deps":"5725601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.848979,49.20684]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Moselle","identifiant_museofile":"M1089","commune":"Petite-Rosselle","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la mine - carreau Wendel","adresse":"Parc Explor Wendel, Mus\u00e9e Les Mineurs Wendel","lieu":null,"code_postal":"57540","telephone":"03 87 87 08 54","url":"parc-explor.com\/","latitude":49.20684,"longitude":6.848979,"ref_deps":"5753701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.169267003245504,49.35817096733886]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Moselle","identifiant_museofile":"M0534","commune":"Thionville","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la Tour-aux-Puces","adresse":"Cour du Ch\u00e2teau","lieu":"Thionville cedex","code_postal":"57125","telephone":"03 82 82 25 52","url":"www.tourauxpuces.com\/fr","latitude":49.35817096733886,"longitude":6.169267003245504,"ref_deps":"5767201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.135440439964067,48.30159282877004]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Vosges","identifiant_museofile":"M0538","commune":"Mirecourt","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la lutherie","adresse":"Cours Stanislas","lieu":null,"code_postal":"88503","telephone":"03 29 37 81 59","url":"musee-lutherie-mirecourt.fr\/","latitude":48.30159282877004,"longitude":6.135440439964067,"ref_deps":"8830401","date_arrete_attribution_appellation":"2002-05-26"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.150459,49.516035]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Aisne","identifiant_museofile":"M5008","commune":"Bl\u00e9rancourt","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e franco-am\u00e9ricain du ch\u00e2teau de Bl\u00e9rancourt","adresse":null,"lieu":"Ch\u00e2teau de Bl\u00e9rancourt","code_postal":"02300","telephone":"03 23 39 60 16","url":"museefrancoamericain.fr\/","latitude":49.516035,"longitude":3.150459,"ref_deps":"0209301","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.083876,49.921047]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Aisne","identifiant_museofile":"M0788","commune":"Hirson","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e - centre de documentation Alfred Desmasures","adresse":null,"lieu":"impasse du ch\u00e2teau","code_postal":"02500","telephone":"03 23 98 77 42","url":"fourmies.canalblog.com\/archives\/2007\/07\/15\/5642323.html","latitude":49.921047,"longitude":4.083876,"ref_deps":"0238101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.502134,50.372162]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Nord","identifiant_museofile":"M0609","commune":"Anzin","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Th\u00e9ophile Jouglet","adresse":"215 avenue Anatole-France","lieu":null,"code_postal":"59410","telephone":"03 27 28 21 00","url":null,"latitude":50.372162,"longitude":3.502134,"ref_deps":"5901401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.734399,50.740715]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Nord","identifiant_museofile":"M0611","commune":"Bailleul","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Beno\u00eet de Puydt","adresse":"24 rue du mus\u00e9e De Puydt","lieu":null,"code_postal":"59270","telephone":"03 28 49 12 70","url":"www.ville-bailleul.fr\/index.php\/Mus%C3%A9e?idpage=121&idmetacontenu=169","latitude":50.740715,"longitude":2.734399,"ref_deps":"5904301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.317909,50.284847]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Nord","identifiant_museofile":"M0614","commune":"Bouchain","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'Ostrevant","adresse":"rue de l'Ostrevant","lieu":null,"code_postal":"59111","telephone":"03 27 35 73 97","url":"bouchain.fr\/culture-tourisme\/#more-5954","latitude":50.284847,"longitude":3.317909,"ref_deps":"5909201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.343632,50.327784]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Nord","identifiant_museofile":"M0623","commune":"Escaudain","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"Rue Paul-Bert","lieu":null,"code_postal":"59124","telephone":"03 27 32 12 40","url":"escaudain.fr\/index.php\/culture-et-loisirs\/associations-culturelles\/85-musee","latitude":50.327784,"longitude":3.343632,"ref_deps":"5920501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.159542,50.992478]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Nord","identifiant_museofile":"M0625","commune":"Gravelines","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du dessin et de l'estampe originale","adresse":"Site de l'Arsenal - BP 43","lieu":"Arsenal","code_postal":"59820","telephone":"03 28 24 99 70","url":"www.ville-gravelines.fr\/expotemp\/02-%20PAGE%20WEB\/01Musee\/Musee.html","latitude":50.992478,"longitude":2.159542,"ref_deps":"5927301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.535346,50.721177]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Nord","identifiant_museofile":"M0626","commune":"Hazebrouck","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"place Georges Degroste","lieu":"Ancien Couvent des Augustins","code_postal":"59190","telephone":"03 28 21 64 71","url":"www.ville-hazebrouck.fr\/decouvrir-hazebrouck\/patrimoine\/le-musee-des-augustins\/","latitude":50.721177,"longitude":2.535346,"ref_deps":"5929501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.9676830573373683,50.28041196902142]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Nord","identifiant_museofile":"M0633","commune":"Maubeuge","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Henri Boez","adresse":"H\u00f4tel de Ville","lieu":null,"code_postal":"59607","telephone":"03 27 64 97 99","url":null,"latitude":50.28041196902142,"longitude":3.9676830573373683,"ref_deps":"5939201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.48522,49.19397]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Oise","identifiant_museofile":"M5052","commune":"Chantilly","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Cond\u00e9","adresse":"BP 70243","lieu":"Ch\u00e2teau de Chantilly","code_postal":"60631","telephone":"03 44 62 62 62","url":"musee-conde.fr\/fr\/","latitude":49.19397,"longitude":2.48522,"ref_deps":null,"date_arrete_attribution_appellation":"2020-02-19"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.826358,49.417761]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Oise","identifiant_museofile":"M0804","commune":"Compi\u00e8gne","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la figurine historique","adresse":"28 place de l'H\u00f4tel de Ville","lieu":null,"code_postal":"60200","telephone":"03 44 40 72 55","url":"www.musees-compiegne.fr\/","latitude":49.417761,"longitude":2.826358,"ref_deps":"6015905","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.567687,50.405092]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Pas-de-Calais","identifiant_museofile":"M0641","commune":"Berck-sur-Mer","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'Opale Sud","adresse":"60 rue de l'Imp\u00e9ratrice","lieu":null,"code_postal":"62600","telephone":"03 21 84 07 80","url":"musee.berck.fr","latitude":50.405092,"longitude":1.567687,"ref_deps":"6210801","date_arrete_attribution_appellation":"2002-04-05"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.616349,50.725617]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Pas-de-Calais","identifiant_museofile":"M0643","commune":"Boulogne-sur-Mer","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de Boulogne-sur-Mer","adresse":"rue de Bernet","lieu":null,"code_postal":"62200","telephone":"03 21 10 02 20","url":"musee.ville-boulogne-sur-mer.fr\/","latitude":50.725617,"longitude":1.616349,"ref_deps":"6216001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.830274,50.617493]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Pas-de-Calais","identifiant_museofile":"M0653","commune":"Samer","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Cazin","adresse":"H\u00f4tel de Ville","lieu":"44 place Foch","code_postal":"62830","telephone":"03 21 33 50 64","url":"www.ville-samer.fr\/crbst_7.html","latitude":50.617493,"longitude":1.830274,"ref_deps":"6277301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.833193,50.10712]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Somme","identifiant_museofile":"M0811","commune":"Abbeville","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Boucher de Perthes","adresse":"24 rue Gontier Patin","lieu":null,"code_postal":"80100","telephone":"03 22 24 08 49","url":"hwww.abbeville.fr\/loisirs\/musee-boucher-de-perthes.html","latitude":50.10712,"longitude":1.833193,"ref_deps":"8000101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.343267,50.157436]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Somme","identifiant_museofile":"M0814","commune":"Doullens","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Lombart","adresse":"7 rue du Mus\u00e9e","lieu":null,"code_postal":"80600","telephone":"03 22 77 00 07","url":"www.mairie-doullens.fr\/zone1\/pageLibre00010098.html","latitude":50.157436,"longitude":2.343267,"ref_deps":"8025301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.241177,48.834945]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Hauts-de-Seine","identifiant_museofile":"M0406","commune":"Boulogne-Billancourt","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des ann\u00e9es trente","adresse":"26, avenue Andr\u00e9 Morizet","lieu":null,"code_postal":"92100","telephone":"01 55 18 46 42","url":"www.boulognebillancourt.com\/loisirs\/culture\/les-musees\/musee-des-annees-trente","latitude":48.834945,"longitude":2.241177,"ref_deps":"9201201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.241177,48.834945]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Hauts-de-Seine","identifiant_museofile":"M1170","commune":"Boulogne-Billancourt","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Paul Belmondo et de la sculpture figurative du XXe si\u00e8cle","adresse":null,"lieu":null,"code_postal":"92100","telephone":null,"url":"www.boulognebillancourt.com\/loisirs\/culture\/les-musees\/musee-paul-belmondo","latitude":48.834945,"longitude":2.241177,"ref_deps":"9201204","date_arrete_attribution_appellation":"2007-03-26"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.603374,48.87682]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Hauts-de-Seine","identifiant_museofile":"M0428","commune":"Chelles","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des transports urbains, interurbains et ruraux","adresse":"1, rue Gabriel de Mortillet","lieu":null,"code_postal":"77500","telephone":"01 60 20 45 50","url":"amtuir.org\/","latitude":48.87682,"longitude":2.603374,"ref_deps":"7710802","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.244319,48.803529]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Hauts-de-Seine","identifiant_museofile":"M1126","commune":"Clamart","nom_officiel_du_musee":"fondation Arp","adresse":"21 rue des Ch\u00e2taigniers","lieu":null,"code_postal":"92140","telephone":"01.45.34.22.63","url":"www.fondationarp.org\/","latitude":48.803529,"longitude":2.244319,"ref_deps":"9202301","date_arrete_attribution_appellation":"2004-03-09"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.1689,48.873334]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Hauts-de-Seine","identifiant_museofile":"M5016","commune":"Rueil-Malmaison","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e national des ch\u00e2teaux de Malmaison et de Bois Pr\u00e9au","adresse":"Avenue du chateau de Malmaison","lieu":"Ch\u00e2teau","code_postal":"92500","telephone":"01 41 29 05 55","url":"musees-nationaux-malmaison.fr\/chateau-malmaison\/","latitude":48.873334,"longitude":2.1689,"ref_deps":"9206301","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.208286,48.842497]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Hauts-de-Seine","identifiant_museofile":"M0416","commune":"Saint-Cloud","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des Avelines - mus\u00e9e d'art et d'histoire de Saint-Cloud","adresse":"60 rue Gounod","lieu":"Jardin des Avelines","code_postal":"92210","telephone":"01 46 02 67 18","url":"www.musee-saintcloud.fr\/","latitude":48.842497,"longitude":2.208286,"ref_deps":"9206401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.340376,48.830264]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Paris","identifiant_museofile":"M1202","commune":"Paris","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'art et d'histoire de l'h\u00f4pital Sainte-Anne","adresse":"1 rue Cabanis","lieu":"H\u00f4pital Sainte-Anne","code_postal":"75014","telephone":"06 78 09 12 04","url":"musee-mahhsa.com","latitude":48.830264,"longitude":2.340376,"ref_deps":"7511403","date_arrete_attribution_appellation":"2016-05-26"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.333278,48.880899]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Paris","identifiant_museofile":"M1113","commune":"Paris","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la vie romantique","adresse":"16 rue Chaptal","lieu":null,"code_postal":"75009","telephone":"01 48 74 95 38","url":"museevieromantique.paris.fr\/fr","latitude":48.880899,"longitude":2.333278,"ref_deps":"7510905","date_arrete_attribution_appellation":"2004-07-08"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.281879,48.862323]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Paris","identifiant_museofile":"M5042","commune":"Paris","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des monuments fran\u00e7ais","adresse":"1 place du Trocad\u00e9ro","lieu":"Palais de Chaillot","code_postal":"75016","telephone":"01 58 51 52 00","url":"www.citedelarchitecture.fr\/fr\/article\/le-musee-des-monuments-francais","latitude":48.862323,"longitude":2.281879,"ref_deps":"7511606","date_arrete_attribution_appellation":"2004-07-09"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.297248499625773,48.866136805463356]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Paris","identifiant_museofile":"M1108","commune":"Paris","nom_officiel_du_musee":"Palais Galliera, mus\u00e9e de la mode et de la ville de Paris","adresse":"10 avenue Pierre Ier de Serbie","lieu":"Palais Galli\u00e9ra","code_postal":"75116","telephone":"01 56 52 86 00","url":"www.palaisgalliera.paris.fr\/","latitude":48.866136805463356,"longitude":2.297248499625773,"ref_deps":"7511617","date_arrete_attribution_appellation":"2004-07-08"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3333,48.863218]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Paris","identifiant_museofile":"M5021","commune":"Paris","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des arts d\u00e9coratifs (Union centrale des arts d\u00e9coratifs)","adresse":"107, rue de Rivoli","lieu":"Palais du Louvre","code_postal":"75001","telephone":"01 44 55 57 50","url":"madparis.fr\/francais","latitude":48.863218,"longitude":2.3333,"ref_deps":"7510102","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3378156596817785,48.86079459806906]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Paris","identifiant_museofile":"M5031","commune":"Paris","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du Louvre","adresse":"Mus\u00e9e du Louvre, 75058 Paris CEDEX 01","lieu":null,"code_postal":"75058","telephone":"01 40 20 50 50","url":"www.louvre.fr\/","latitude":48.86079459806906,"longitude":2.3378156596817785,"ref_deps":"7510106","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.355608,48.86095]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Paris","identifiant_museofile":"M0364","commune":"Paris","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'art et d'histoire du juda\u00efsme","adresse":"71, rue du Temple","lieu":"H\u00f4tel de Saint-Aignan","code_postal":"75003","telephone":"01 53 01 86 60","url":"www.mahj.org\/","latitude":48.86095,"longitude":2.355608,"ref_deps":"7510303","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.338699,48.857003]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Paris","identifiant_museofile":"M5066","commune":"Paris","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des monnaies et m\u00e9dailles","adresse":"11, quai de Conti","lieu":"La Monnaie de Paris","code_postal":"75006","telephone":"01 40 46 57 57","url":"www.monnaiedeparis.fr\/","latitude":48.857003,"longitude":2.338699,"ref_deps":"7510609","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.322709,48.847429]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Paris","identifiant_museofile":"M5007","commune":"Paris","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e H\u00e9bert","adresse":"85, rue du Cherche-Midi","lieu":"H\u00f4tel de Montmorency-Bours","code_postal":"75006","telephone":"01 42 22 23 82","url":null,"latitude":48.847429,"longitude":2.322709,"ref_deps":"7510603","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.323672,48.859157]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Paris","identifiant_museofile":"M5060","commune":"Paris","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'Orsay","adresse":"1, rue de Bellechasse","lieu":null,"code_postal":"75007","telephone":"01 40 49 48 14","url":"www.musee-orsay.fr\/","latitude":48.859157,"longitude":2.323672,"ref_deps":"7510705","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.698781,48.406893]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Seine-et-Marne","identifiant_museofile":"M0375","commune":"Fontainebleau","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'art et d'histoire militaire","adresse":"88 rue St Honor\u00e9","lieu":null,"code_postal":"77300","telephone":"01 64 22 49 80","url":"www.fontainebleau.fr\/engagee\/fontainebleau-avance\/un-batiment-renove-et-un-lieu-totalement-repense-251.html","latitude":48.406893,"longitude":2.698781,"ref_deps":"7718602","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.635235,48.534859]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Seine-et-Marne","identifiant_museofile":"M0377","commune":"Le M\u00e9e-sur-Seine","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Henri Chapu","adresse":"937, rue Henri Chapu","lieu":null,"code_postal":"77350","telephone":"01 64 79 77 72","url":"le-mee-sur-seine.fr\/le-mee-village\/une-terre-dartistes\/","latitude":48.534859,"longitude":2.635235,"ref_deps":"7728501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.171783250055156,49.071480153019486]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Val d'Oise","identifiant_museofile":"M1213","commune":"Auvers-sur-Oise","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Daubigny","adresse":"Manoir des Colombi\u00e8res","lieu":"Rue de la Sansonne","code_postal":"95430","telephone":"130368020","url":"museedaubigny.com","latitude":49.071480153019486,"longitude":2.171783250055156,"ref_deps":null,"date_arrete_attribution_appellation":"2020-12-10"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.378424,49.015862]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Val d'Oise","identifiant_museofile":"M5012","commune":"Ecouen","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la Renaissance - ch\u00e2teau d'Ecouen","adresse":"Ch\u00e2teau d'Ecouen","lieu":null,"code_postal":"95440","telephone":"01 34 38 38 51","url":"musee-renaissance.fr\/","latitude":49.015862,"longitude":2.378424,"ref_deps":"9520501","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.50695,49.041117]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Val d'Oise","identifiant_museofile":"M0436","commune":"Louvres","nom_officiel_du_musee":"ARCH\u00c9A, Arch\u00e9ologie en Pays de France","adresse":"56 rue de Paris","lieu":null,"code_postal":"95380","telephone":"01 34 09 01 02","url":"archea.roissypaysdefrance.fr\/","latitude":49.041117,"longitude":2.50695,"ref_deps":"9535101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.326389,48.75525]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Val-de-Marne","identifiant_museofile":"M0426","commune":"Fresnes","nom_officiel_du_musee":"\u00e9comus\u00e9e","adresse":"41, rue Maurice Tenine","lieu":"Ferme de Cottinville","code_postal":"94260","telephone":"01 41 24 32 24","url":"www.fresnes94.fr\/a-votre-service\/culture-sports-et-loisirs\/equipements-culturels\/ecomusee-du-val-de-bievre\/","latitude":48.75525,"longitude":2.326389,"ref_deps":"9403401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.4233629652344084,48.81278282657873]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Val-de-Marne","identifiant_museofile":"M5064","commune":"Maisons-Alfort","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Fragonard","adresse":"7 avenue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle","lieu":"Ecole Nationale V\u00e9t\u00e9rinaire d'Alfort, Maisons-Alfort cedex","code_postal":"94704","telephone":"01 43 96 71 72","url":"www.vet-alfort.fr\/domaine-d-alfort\/musee-fragonard\/infos-pratiques","latitude":48.81278282657873,"longitude":2.4233629652344084,"ref_deps":"9404601","date_arrete_attribution_appellation":"2006-08-29"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.484292,48.84026]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Val-de-Marne","identifiant_museofile":"M0427","commune":"Nogent-sur-Marne","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e","adresse":"36, boulevard Gallieni","lieu":"B\u00e2timent industriel","code_postal":"94130","telephone":"01 48 75 51 25","url":"museenogentsurmarne.net\/","latitude":48.84026,"longitude":2.484292,"ref_deps":"9405201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.387072,48.792821]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Val-de-Marne","identifiant_museofile":"M0431","commune":"Vitry-sur-Seine","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'art contemporain du Val-de-Marne","adresse":"Place de la Lib\u00e9ration","lieu":null,"code_postal":"94400","telephone":"01 43 91 64 20","url":"www.macval.fr\/","latitude":48.792821,"longitude":2.387072,"ref_deps":"9408101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.01579,48.748437]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Yvelines","identifiant_museofile":"M5045","commune":"Magny-les-Hameaux","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de Port-Royal des Champs","adresse":"Route des Granges","lieu":null,"code_postal":"78114","telephone":"01 30 43 73 05","url":"www.port-royal-des-champs.eu\/","latitude":48.748437,"longitude":2.01579,"ref_deps":"7835601","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.719901,48.990874]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Yvelines","identifiant_museofile":"M0389","commune":"Mantes-la-Jolie","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'h\u00f4tel-Dieu","adresse":"1 rue Thiers","lieu":null,"code_postal":"78200","telephone":"01 34 78 86 60","url":"www.manteslajolie.fr\/MUSEE%20DE%20LHOTELDIEU","latitude":48.990874,"longitude":1.719901,"ref_deps":"7836101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.109482,48.859572]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Yvelines","identifiant_museofile":"M0390","commune":"Marly-le-Roi-Louveciennes","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du domaine royal de Marly Louveciennes\/Marly-le-Roi","adresse":"1 Grille royale - Parc de Marly","lieu":null,"code_postal":"78160","telephone":"01 39 69 06 26","url":"www.musee-promenade.fr","latitude":48.859572,"longitude":2.109482,"ref_deps":"7835001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.995035,48.952745]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Yvelines","identifiant_museofile":"M1186","commune":"M\u00e9dan","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Zola-Dreyfus","adresse":"26 Rue Pasteur","lieu":null,"code_postal":"78670","telephone":null,"url":"www.maisonzola-museedreyfus.com\/","latitude":48.952745,"longitude":1.995035,"ref_deps":"7838401","date_arrete_attribution_appellation":"2009-11-19"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.094936,48.897879]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Yvelines","identifiant_museofile":"M5001","commune":"Saint-Germain-en-Laye","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'arch\u00e9ologie nationale (des origines \u00e0 l'an mille) - ch\u00e2teau de Saint-Germain-en-Laye","adresse":"Place Charles de Gaulle","lieu":"Ch\u00e2teau","code_postal":"78100","telephone":"01 39 10 13 00","url":"musee-archeologienationale.fr\/","latitude":48.897879,"longitude":2.094936,"ref_deps":"7855103","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.130624,48.808966]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Yvelines","identifiant_museofile":"M0400","commune":"Versailles","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Lambinet","adresse":"54, boulevard de la Reine","lieu":null,"code_postal":"78000","telephone":"01 39 50 30 32","url":"www.versailles.fr\/museelambinet\/","latitude":48.808966,"longitude":2.130624,"ref_deps":"7864601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.62156,49.339971]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Calvados","identifiant_museofile":"M0654","commune":"Arromanches","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du D\u00e9barquement","adresse":"Place du 6 juin","lieu":null,"code_postal":"14117","telephone":"02 31 22 34 31","url":"www.musee-arromanches.fr","latitude":49.339971,"longitude":-0.62156,"ref_deps":"1402101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.904606,49.227605]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Calvados","identifiant_museofile":"M0664","commune":"Le Molay-Littry","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la meunerie - moulin de Marcy","adresse":"Moulin de Marcy","lieu":null,"code_postal":"14330","telephone":"02 31 21 42 13","url":"www.ville-molay-littry.fr\/tourisme\/musees\/","latitude":49.227605,"longitude":-0.904606,"ref_deps":"1437002","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.587689,48.896128]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Calvados","identifiant_museofile":"M0667","commune":"Pont\u00e9coulant","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du ch\u00e2teau","adresse":"Ch\u00e2teau de Pont\u00e9coulant","lieu":null,"code_postal":"14110","telephone":"02 31 69 62 54","url":"chateaupontecoulant.wixsite.com\/pontecoulant","latitude":48.896128,"longitude":-0.587689,"ref_deps":"1451201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.191032,49.074299]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Calvados","identifiant_museofile":"M0668","commune":"Saint-Germain-de-Livet","nom_officiel_du_musee":"ch\u00e2teau","adresse":"D 268","lieu":"Ch\u00e2teau de Saint-Germain-de-Livet","code_postal":"14100","telephone":"02 31 31 00 03","url":"lisieux-normandie.fr\/culture\/chateau-musee-de-saint-germain-de-livet\/","latitude":49.074299,"longitude":0.191032,"ref_deps":"1458201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.033249,49.0196]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Calvados","identifiant_museofile":"M0669","commune":"Saint-Pierre-sur-Dives","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des techniques fromag\u00e8res","adresse":"rue Saint-Beno\u00eet","lieu":null,"code_postal":"14170","telephone":"02 31 20 97 90","url":null,"latitude":49.0196,"longitude":-0.033249,"ref_deps":"1465401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.598806,49.088944]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Eure","identifiant_museofile":"M0701","commune":"Bernay","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"Place Guillaume-de-Volpiano","lieu":"Ancien Palais abbatial","code_postal":"27300","telephone":"02 32 46 63 23","url":"www.bernay27.fr\/pole-culture\/le-musee\/","latitude":49.088944,"longitude":0.598806,"ref_deps":"2705601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.386877,48.908972]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Eure","identifiant_museofile":"M0704","commune":"La Couture-Boussey","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des instruments \u00e0 vent","adresse":"Place de l'Eglise","lieu":null,"code_postal":"27750","telephone":"02 32 36 28 80","url":"www.lacoutureboussey.fr\/lcb-mairie\/index.php\/fr\/musee","latitude":48.908972,"longitude":1.386877,"ref_deps":"2718301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.168552,49.215649]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Eure","identifiant_museofile":"M0706","commune":"Louviers","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"Place Ernest Thorel","lieu":null,"code_postal":"27400","telephone":"02 32 09 58 54","url":"\/www.ville-louviers.fr\/ma-ville\/culture\/le-musee\/","latitude":49.215649,"longitude":1.168552,"ref_deps":"2737501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.806137,48.587979]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Manche","identifiant_museofile":"M0674","commune":"Barenton","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du Poir\u00e9","adresse":"La Logeraie","lieu":"La Logeraie","code_postal":"50720","telephone":"02 33 59 56 22","url":"www.parc-naturel-normandie-maine.fr\/musee-du-poire-barenton.html","latitude":48.587979,"longitude":-0.806137,"ref_deps":"5002901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.625439,49.638452]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Manche","identifiant_museofile":"M0677","commune":"Cherbourg","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Thomas Henry","adresse":"Esplanade de la La\u00efcit\u00e9","lieu":"Le Quasar","code_postal":"50100","telephone":"02 33 23 39 30","url":"www.cherbourg.fr\/infos-services\/culture-et-loisirs\/musees\/musee-thomas-henry-318.html","latitude":49.638452,"longitude":-1.625439,"ref_deps":"5012902","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.6526443524701655,49.64899337142963]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Manche","identifiant_museofile":"M0681","commune":"Equeurdreville-Hainneville","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"H\u00f4tel de Ville","lieu":"CD d'Equeurdreville-Hainneville","code_postal":"50120","telephone":"02 33 53 96 45","url":"www.cherbourg.fr\/infos-services\/culture-et-loisirs\/centre-d-art-artotheque-et-lieux-d-exposition\/espace-culturel-hippolyte-mars-1703.html?L=330","latitude":49.64899337142963,"longitude":-1.6526443524701655,"ref_deps":"5017301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.074964,49.114654]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Manche","identifiant_museofile":"M0686","commune":"Saint-L\u00f4","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du bocage normand, ferme du bois Jugan","adresse":"Boulevard de la Commune","lieu":"Ferme de Boisjugan","code_postal":"50000","telephone":"02 33 72 52 55","url":"www.saint-lo.fr\/decouvrir-bouger\/culture\/musee-du-bocage-normand","latitude":49.114654,"longitude":-1.074964,"ref_deps":"5050203","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.037895,48.774021]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Manche","identifiant_museofile":"M0687","commune":"Saint-Michel-de-Montjoie","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du Granit","adresse":"Le bourg - 50670 Saint-Michel-de-Montjoie","lieu":"Le haut-du-Bourg","code_postal":"50670","telephone":"02 33 59 02 22","url":"www.manche.fr\/patrimoine\/parc-musee-granit-N.aspx","latitude":48.774021,"longitude":-1.037895,"ref_deps":"5052501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.083508,48.431484]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Orne","identifiant_museofile":"M0694","commune":"Alen\u00e7on","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des beaux-arts et de la dentelle","adresse":"12 rue Charles Aveline","lieu":"Cour carr\u00e9e de la Dentelle","code_postal":"61000","telephone":"02 33 32 40 07","url":"museedentelle.cu-alencon.fr\/","latitude":48.431484,"longitude":0.083508,"ref_deps":"6100101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.5149048823720657,48.76963604017967]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Orne","identifiant_museofile":"M0695","commune":"Flers","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du ch\u00e2teau de Flers","adresse":"BP 229","lieu":"Ch\u00e2teau","code_postal":"61104","telephone":"02 33 64 66 49","url":"www.flers-agglo.fr\/culture-sports-et-loisirs\/vie-culturelle\/visiter-une-exposition\/musee-du-chateau-de-flers-decouverte-de-lart-expositions-animations-pour-tous-les-ages\/","latitude":48.76963604017967,"longitude":-0.5149048823720657,"ref_deps":"6116901","date_arrete_attribution_appellation":"2002-11-11"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.547043,48.521951]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Orne","identifiant_museofile":"M0698","commune":"Mortagne-au-Perche","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e percheron","adresse":"Rue du Portail Saint-Denis","lieu":null,"code_postal":"61400","telephone":"02 33 25 25 87","url":null,"latitude":48.521951,"longitude":0.547043,"ref_deps":"6129301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.952073,49.545218]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Seine-Maritime","identifiant_museofile":"M0709","commune":"Barentin","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"Rue Madeleine Vernet","lieu":"Th\u00e9\u00e2tre Montdory","code_postal":"76360","telephone":"02 32 94 90 20","url":"ville-barentin.fr\/patrimoine\/musee-dans-la-rue\/","latitude":49.545218,"longitude":0.952073,"ref_deps":"7605701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.071756,49.923908]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Seine-Maritime","identifiant_museofile":"M0712","commune":"Dieppe","nom_officiel_du_musee":"ch\u00e2teau-mus\u00e9e","adresse":"Rue de Chastes","lieu":"Ch\u00e2teau de Dieppe","code_postal":"76200","telephone":"02 35 06 61 99","url":"www.dieppe.fr\/mini-sites\/musee-de-dieppe","latitude":49.923908,"longitude":1.071756,"ref_deps":"7621701","date_arrete_attribution_appellation":"2002-05-25"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.006479,49.285546]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Seine-Maritime","identifiant_museofile":"M1099","commune":"Elbeuf","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"7 cours Gambetta","lieu":null,"code_postal":"76500","telephone":"02 32 96 30 40","url":"lafabriquedessavoirs.fr\/fr","latitude":49.285546,"longitude":1.006479,"ref_deps":"7623101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.081736,49.445232]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Seine-Maritime","identifiant_museofile":"M0734","commune":"Rouen","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Flaubert et d'histoire de la m\u00e9decine","adresse":"51 rue de Lecat","lieu":"Ancien H\u00f4tel-Dieu","code_postal":"76000","telephone":"02 35 15 59 95","url":"rouen.fr\/medecine","latitude":49.445232,"longitude":1.081736,"ref_deps":"7654003","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.754906,49.617332]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Seine-Maritime","identifiant_museofile":"M0737","commune":"Yvetot","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal des ivoires","adresse":"8 Place du Mar\u00e9chal Joffre","lieu":"Mairie","code_postal":"76190","telephone":"02 35 95 08 40","url":"www.yvetot.fr\/le-musee-des-ivoires\/","latitude":49.617332,"longitude":0.754906,"ref_deps":"7675801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.149932,45.653356]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Charente","identifiant_museofile":"M0819","commune":"Angoul\u00eame","nom_officiel_du_musee":"atelier-mus\u00e9e du papier","adresse":"134, rue de Bordeaux","lieu":"134, rue de Bordeaux","code_postal":"16000","telephone":"05 45 92 73 43","url":"maam.angouleme.fr\/musee-du-papier\/","latitude":45.653356,"longitude":0.149932,"ref_deps":"1601502","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.160838,45.647813]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Charente","identifiant_museofile":"M0821","commune":"Angoul\u00eame","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e arch\u00e9ologique et historique","adresse":"44 rue de Montmoreau","lieu":null,"code_postal":"16000","telephone":"05 45 94 90 75","url":"sahcharente.fr\/","latitude":45.647813,"longitude":0.160838,"ref_deps":"1601503","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.15122268049296822,45.65559977477438]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Charente","identifiant_museofile":"M0820","commune":"Angoul\u00eame","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la bande dessin\u00e9e - centre national de la bande dessin\u00e9e et de l'image","adresse":"Quai de la Charente","lieu":"Angoul\u00eame Cedex","code_postal":"16012","telephone":"05 45 38 65 65","url":"www.citebd.org\/","latitude":45.65559977477438,"longitude":0.15122268049296822,"ref_deps":"1601504","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.152569,45.6493]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Charente","identifiant_museofile":"M0818","commune":"Angoul\u00eame","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des beaux-arts","adresse":"1, rue de  Friedland","lieu":null,"code_postal":"16000","telephone":"05 45 95 07 69","url":"maam.angouleme.fr\/","latitude":45.6493,"longitude":0.152569,"ref_deps":"1601501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.627956,45.741605]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Charente-Maritime","identifiant_museofile":"M0835","commune":"Saintes","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e arch\u00e9ologique","adresse":"Esplanade Andr\u00e9-Malraux","lieu":null,"code_postal":"17100","telephone":"05 46 74 20 97","url":"www.ville-saintes.fr\/decouvrir-sortir\/culture\/musees\/","latitude":45.741605,"longitude":-0.627956,"ref_deps":"1741503","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.535911,45.158512]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Corr\u00e8ze","identifiant_museofile":"M0499","commune":"Brive","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Labenche","adresse":"26 bis boulevard Jules Ferry","lieu":"H\u00f4tel Labenche","code_postal":"19100","telephone":"05 55 18 17 70","url":"www.museelabenche.fr\/","latitude":45.158512,"longitude":1.535911,"ref_deps":"1903101","date_arrete_attribution_appellation":"2002-08-15"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.770791,45.267654]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Corr\u00e8ze","identifiant_museofile":"M0500","commune":"Tulle","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du clo\u00eetre","adresse":"Place Monseigneur Berteaud","lieu":"Ancienne abbaye Saint Martin","code_postal":"19000","telephone":"05 55 26 91 05","url":"www.agglo-tulle.fr\/vie-pratique\/culture\/musees-de-tulle\/musee-du-cloitre","latitude":45.267654,"longitude":1.770791,"ref_deps":"1927201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.454351,46.321168]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Deux-S\u00e8vres","identifiant_museofile":"M7052","commune":"Niort","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'histoire naturelle","adresse":"26 avenue de Limoges","lieu":null,"code_postal":"79000","telephone":"05 49 78 72 00","url":"www.niortagglo.fr\/fr\/sortir-visiter\/patrimoine-et-musees\/musee-bernard-dagesci\/index.html","latitude":46.321168,"longitude":-0.454351,"ref_deps":"7919102","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.720943,45.183285]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Dordogne","identifiant_museofile":"M0056","commune":"P\u00e9rigueux","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e militaire - souvenirs du P\u00e9rigord","adresse":"32, rue des Farges","lieu":null,"code_postal":"24000","telephone":"05 53 53 47 36","url":"www.museemilitaire-perigord.fr\/","latitude":45.183285,"longitude":0.720943,"ref_deps":"2432202","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.815624,44.77393]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Dordogne","identifiant_museofile":"M0058","commune":"Saint-Avit-Senieur","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de site m\u00e9di\u00e9val","adresse":null,"lieu":null,"code_postal":"24440","telephone":"05 53 22 32 27","url":null,"latitude":44.77393,"longitude":0.815624,"ref_deps":"2437901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.579413,44.838056]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Gironde","identifiant_museofile":"M0065","commune":"Bordeaux","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des beaux-arts","adresse":"20, cours d'Albret","lieu":"Jardins de la Mairie","code_postal":"33000","telephone":"05 56 10 20 56","url":"\/www.musba-bordeaux.fr\/","latitude":44.838056,"longitude":-0.579413,"ref_deps":"3306303","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.580085,44.848154]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Gironde","identifiant_museofile":"M7026","commune":"Bordeaux","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9um d'histoire naturelle","adresse":"5, place Bardineau","lieu":"H\u00f4tel de Lisleferme","code_postal":"33000","telephone":"05 56 48 26 37 - 05 56 48 29 86","url":"www.museum-bordeaux.fr","latitude":44.848154,"longitude":-0.580085,"ref_deps":"3306305","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.274322,46.13125]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Haute-Vienne","identifiant_museofile":"M0504","commune":"Ch\u00e2teauponsac","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Ren\u00e9 Baub\u00e9rot","adresse":"1 place Saint-Thyrse","lieu":"Ancien Prieur\u00e9","code_postal":"87290","telephone":"05 55 76 39 52","url":"www.museechateauponsac.fr\/","latitude":46.13125,"longitude":1.274322,"ref_deps":"8704101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.252114,45.832531]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Haute-Vienne","identifiant_museofile":"M5015","commune":"Limoges","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la porcelaine Adrien Dubouch\u00e9","adresse":"8 place Winston Churchill","lieu":null,"code_postal":"87000","telephone":"05 55 33 08 50","url":"www.musee-adriendubouche.fr\/","latitude":45.832531,"longitude":1.252114,"ref_deps":"8708502","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.256362,44.056939]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Lot-et-Garonne","identifiant_museofile":"M1163","commune":"M\u00e9zin","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du li\u00e8ge et du bouchon","adresse":"Rue du puits saint C\u00f4me","lieu":null,"code_postal":"47170","telephone":"05 53 65 68 16","url":"ville-mezin.fr\/sortir-decouvrir\/culture\/le-musee-du-liege.html","latitude":44.056939,"longitude":0.256362,"ref_deps":"4716701","date_arrete_attribution_appellation":"2006-08-29"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.339995,44.135038]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Lot-et-Garonne","identifiant_museofile":"M0089","commune":"N\u00e9rac","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du ch\u00e2teau","adresse":"Rue Henri IV","lieu":"Ch\u00e2teau de N\u00e9rac","code_postal":"47600","telephone":"05 53 65 21 11","url":"chateau-nerac.fr\/venir-au-musee\/","latitude":44.135038,"longitude":0.339995,"ref_deps":"4719501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.427534,43.105742]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","identifiant_museofile":"M0092","commune":"Arudy","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"rue des Eglises","lieu":"Parc national des Pyr\u00e9n\u00e9es occidentales","code_postal":"64260","telephone":"05 59 05 61 71","url":"www.museearudy.com\/?page=decouverte","latitude":43.105742,"longitude":-0.427534,"ref_deps":"6406201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.41606,43.366872]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","identifiant_museofile":"M0095","commune":"Cambo-les-Bains","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Edmond Rostand","adresse":"route du Docteur Camino","lieu":null,"code_postal":"64250","telephone":"05 59 29 83 92","url":"www.arnaga.com\/","latitude":43.366872,"longitude":-1.41606,"ref_deps":"6416001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.303415,43.514297]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","identifiant_museofile":"M1198","commune":"Claracq","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e gallo-romain","adresse":"Route du Ch\u00e2teau","lieu":null,"code_postal":"64330","telephone":"09 67 13 86 69","url":"www.musee-claracq.com\/","latitude":43.514297,"longitude":-0.303415,"ref_deps":"6419001","date_arrete_attribution_appellation":"2017-07-10"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.609198,43.425653]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","identifiant_museofile":"M0096","commune":"Gu\u00e9thary","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":null,"lieu":"Parc municipal Saraleguinea","code_postal":"64210","telephone":"05 59 54 86 37","url":"www.musee-de-guethary.fr\/","latitude":43.425653,"longitude":-1.609198,"ref_deps":"6424901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.6478487283875319,46.57103543157692]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Vienne","identifiant_museofile":"M0848","commune":"Chauvigny","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e arch\u00e9ologique et d'ethnographie locale","adresse":"Place du Vieux March\u00e9, cit\u00e9 m\u00e9di\u00e9vale","lieu":"BP 24","code_postal":"86300","telephone":"05 49 46 35 45","url":"www.chauvigny-patrimoine.fr\/Musees\/musee_traditions_populaires_archeologie.php","latitude":46.57103543157692,"longitude":0.6478487283875319,"ref_deps":"8607001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.116173,43.243772]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Aude","identifiant_museofile":"M1176","commune":"Bram","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal \"Eburomagus, mus\u00e9e arch\u00e9ologique\"","adresse":"2 avenue du Raz\u00e8s","lieu":null,"code_postal":"11150","telephone":"04 68 78 91 19","url":"www.villedebram.fr\/eburomagus\/","latitude":43.243772,"longitude":2.116173,"ref_deps":"1104901","date_arrete_attribution_appellation":"2012-07-05"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.355531,43.211552]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Aude","identifiant_museofile":"M0440","commune":"Carcassonne","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des beaux-arts","adresse":"15 boulevard Camille Pelletan","lieu":null,"code_postal":"11000","telephone":"04 68 77 73 70","url":"www.carcassonne.org\/article-page\/musee-des-beaux-arts-de-carcassonne","latitude":43.211552,"longitude":2.355531,"ref_deps":"1106901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.0261852745179603,43.17593363663495]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Aude","identifiant_museofile":"M1214","commune":"Narbonne","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Narbo Via","adresse":"2, avenue Andr\u00e9 M\u00e8cle","lieu":"Anciennement 50, avenue de Gruissan","code_postal":"11100","telephone":"04 68 90 28 90","url":"narbovia.fr\/","latitude":43.17593363663495,"longitude":3.0261852745179603,"ref_deps":null,"date_arrete_attribution_appellation":"2020-12-10"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.576408,44.349201]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Aveyron","identifiant_museofile":"M0551","commune":"Rodez","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Fenaille","adresse":"14 place Raynaldy","lieu":null,"code_postal":"12000","telephone":"05 65 73 84 30","url":"musee-fenaille.rodezagglo.fr\/","latitude":44.349201,"longitude":2.576408,"ref_deps":"1220201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.587674,44.202302]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Aveyron","identifiant_museofile":"M0554","commune":"Salmiech-Cassagnes","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du charroi rural","adresse":"Le placet","lieu":null,"code_postal":"12120","telephone":"05 65 74 23 55","url":"www.musee-charroi-rural-salmiech.fr\/","latitude":44.202302,"longitude":2.587674,"ref_deps":"1225501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.036793,44.351353]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Aveyron","identifiant_museofile":"M0555","commune":"Villefranche-de-Rouergue","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Urbain Cabrol","adresse":"place de la Fontaine","lieu":null,"code_postal":"12200","telephone":"05 65 45 44 37","url":"www.villefranchederouergue.fr\/spip.php?rubrique75","latitude":44.351353,"longitude":2.036793,"ref_deps":"1230001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.606934,43.988997]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Gard","identifiant_museofile":"M0452","commune":"Le Vigan","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e c\u00e9venol","adresse":"1 rue des Calqui\u00e8res","lieu":null,"code_postal":"30120","telephone":"04 67 81 06 86","url":"musee-cevenol.fr","latitude":43.988997,"longitude":3.606934,"ref_deps":"3035001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.362815,43.837616]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Gard","identifiant_museofile":"M0455","commune":"N\u00eemes","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la Romanit\u00e9","adresse":"16, Boulevard des Ar\u00e8nes","lieu":null,"code_postal":"30000","telephone":"04 66 76 74 80","url":"museedelaromanite.fr\/","latitude":43.837616,"longitude":4.362815,"ref_deps":"3018903","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.359619,43.838204]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Gard","identifiant_museofile":"M0458","commune":"N\u00eemes","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du vieux N\u00eemes","adresse":"place aux Herbes","lieu":"Palais Episcopal","code_postal":"30000","telephone":"04 66 76 71 82","url":"www.nimes.fr\/culture\/musees-planetarium\/musee-du-vieux-nimes.html","latitude":43.838204,"longitude":4.359619,"ref_deps":"3018904","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.650869,44.255204]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Gard","identifiant_museofile":"M0461","commune":"Pont-Saint-Esprit","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d\u00e9partemental d'art sacr\u00e9","adresse":"2 rue Saint-Jacques","lieu":"Maison des Chevaliers","code_postal":"30130","telephone":"04 66 39 17 61","url":"musees.gard.fr\/decouvrir-les-musees\/musee-dart-sacre-du-gard\/presentation.html","latitude":44.255204,"longitude":4.650869,"ref_deps":"3020202","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.431238,43.676985]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Gard","identifiant_museofile":"M0462","commune":"Saint-Gilles-du-Gard","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la maison Romane","adresse":"Place de la Maison Romane","lieu":"Maison Romane","code_postal":"30800","telephone":"04 66 87 40 42","url":"saint-gilles.fr\/musee-de-la-maison-romane","latitude":43.676985,"longitude":4.431238,"ref_deps":"3025801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.468587,43.311837]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"H\u00e9rault","identifiant_museofile":"M0466","commune":"Agde","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e agathois","adresse":"5 rue de la Fraternit\u00e9","lieu":"h\u00f4tel de la Charit\u00e9","code_postal":"34300","telephone":"04 67 94 82 51","url":"www.museeagathois.fr\/","latitude":43.311837,"longitude":3.468587,"ref_deps":"3400301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.215208,43.338908]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"H\u00e9rault","identifiant_museofile":"M0468","commune":"B\u00e9ziers","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du biterrois","adresse":"Rampe du 96e","lieu":"Caserne Saint-Jacques","code_postal":"34500","telephone":"04 67 36 81 60","url":"www.ville-beziers.fr\/culture\/musee-du-biterrois","latitude":43.338908,"longitude":3.215208,"ref_deps":"3403202","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.133656,43.675458]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"H\u00e9rault","identifiant_museofile":"M1205","commune":"Lunel","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Louis M\u00e9dard","adresse":"Place des Martyrs de la R\u00e9sistance","lieu":null,"code_postal":"34400","telephone":"04 67 87 83 95","url":"www.museemedard.fr\/","latitude":43.675458,"longitude":4.133656,"ref_deps":"3414501","date_arrete_attribution_appellation":"2017-04-03"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.880183,43.611112]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"H\u00e9rault","identifiant_museofile":"M0477","commune":"Montpellier","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'h\u00f4tel d'Espeyran","adresse":"6 bis rue Montpelli\u00e9ret","lieu":null,"code_postal":"34000","telephone":"04 67 66 83 00","url":"www.montpellier3m.fr\/equipement\/musee-des-arts-decoratifs-sabatier-despeyran","latitude":43.611112,"longitude":3.880183,"ref_deps":"3417910","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.878349,43.610788]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"H\u00e9rault","identifiant_museofile":"M0478","commune":"Montpellier","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du vieux Montpellier","adresse":"2 Place P\u00e9trarque","lieu":"H\u00f4tel de Varennes","code_postal":"34000","telephone":"04 67 66 02 94","url":"www.montpellier.fr\/468-musee-du-vieux-montpellier.htm","latitude":43.610788,"longitude":3.878349,"ref_deps":"3417209","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.422892,43.461352]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"H\u00e9rault","identifiant_museofile":"M0482","commune":"P\u00e9zenas","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Vulliod de Saint-Germain","adresse":"3, rue Albert-Paul Alli\u00e8s","lieu":null,"code_postal":"34120","telephone":"04 67 98 90 59","url":"www.ville-pezenas.fr\/sepanouir\/culture-theatre-et-expos\/les-lieux-de-culture\/ville-de-culture\/","latitude":43.461352,"longitude":3.422892,"ref_deps":"3419901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.653939,44.505455]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Lot","identifiant_museofile":"M0575","commune":"Cabrerets","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de pr\u00e9histoire Am\u00e9d\u00e9e L\u00e9mozi","adresse":null,"lieu":"Pech Merle","code_postal":"46330","telephone":"05 65 31 23 33","url":"www.pechmerle.com\/","latitude":44.505455,"longitude":1.653939,"ref_deps":"4604001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.47721,44.893995]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Lot","identifiant_museofile":"M0584","commune":"Souillac","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'automate","adresse":"Place de l'abbaye","lieu":null,"code_postal":"46200","telephone":"05 65 37 07 07","url":"www.musee-automate.fr","latitude":44.893995,"longitude":1.47721,"ref_deps":"4630901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.499291,44.518396]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Loz\u00e8re","identifiant_museofile":"M0486","commune":"Mende","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du G\u00e9vaudan","adresse":"3 rue de l'Epine","lieu":"H\u00f4tel de Ressouches","code_postal":"48000","telephone":"04 66 49 85 95","url":"www.mende.fr\/7034-musee-du-gevaudan.html","latitude":44.518396,"longitude":3.499291,"ref_deps":"4809501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.74849,42.485799]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","identifiant_museofile":"M0488","commune":"C\u00e9ret","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'art moderne","adresse":"8, boulevard du Mar\u00e9chal Joffre","lieu":null,"code_postal":"66400","telephone":"04 68 87 27 76","url":"www.musee-ceret.com\/","latitude":42.485799,"longitude":2.74849,"ref_deps":"6604902","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.089905,42.524426]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","identifiant_museofile":"M0489","commune":"Collioure","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal Jean Pesk\u00e9","adresse":"route de Port-Vendres","lieu":"Villa Pams","code_postal":"66190","telephone":"04 68 82 10 19","url":"museecollioure.com\/","latitude":42.524426,"longitude":3.089905,"ref_deps":"6605301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.143551,43.928096]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Tarn","identifiant_museofile":"M0592","commune":"Albi","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Toulouse-Lautrec","adresse":"Place Sainte-C\u00e9cile","lieu":"Palais de la Berbie","code_postal":null,"telephone":"05 63 49 48 70","url":"musee-toulouse-lautrec.com\/","latitude":43.928096,"longitude":2.143551,"ref_deps":"8100401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.811377,43.852892]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Tarn","identifiant_museofile":"M0602","commune":"L'Isle-sur-Tarn","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Raymond Lafage","adresse":"10, rue Victor Mazi\u00e8s","lieu":null,"code_postal":"81310","telephone":"05 63 40 45 45","url":"museeraymondlafage.wifeo.com\/","latitude":43.852892,"longitude":1.811377,"ref_deps":"8114501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.294738,43.827651]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Tarn-et-Garonne","identifiant_museofile":"M0605","commune":"Grisolles","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Th\u00e9odore Calbet","adresse":"15 rue Jean Com\u00e8re","lieu":null,"code_postal":"82170","telephone":"05 63 02 83 06","url":"musees-occitanie.fr\/musees\/musee-calbet\/","latitude":43.827651,"longitude":1.294738,"ref_deps":"8207501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.085296,44.105697]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Tarn-et-Garonne","identifiant_museofile":"M0606","commune":"Moissac","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des arts et traditions populaires","adresse":"4 rue de l'Abbaye","lieu":null,"code_postal":"82200","telephone":"05 63 04 03 08","url":"www.moissac.fr\/exposition-temporaire\/","latitude":44.105697,"longitude":1.085296,"ref_deps":"8211202","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.351385,44.017099]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Tarn-et-Garonne","identifiant_museofile":"M7046","commune":"Montauban","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'histoire naturelle Victor-Brun","adresse":"2 place Antoine Bourdelle","lieu":null,"code_postal":"82000","telephone":"05 63 22 13 85","url":"www.museum.montauban.com\/Accueil-1.html","latitude":44.017099,"longitude":1.351385,"ref_deps":"8212101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.756727,44.15188]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Tarn-et-Garonne","identifiant_museofile":"M0608","commune":"Saint-Antoine-Noble-Val","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de pr\u00e9histoire","adresse":"Place de la Halle","lieu":"Maison romane","code_postal":"82140","telephone":"05 63 30 60 23","url":null,"latitude":44.15188,"longitude":1.756727,"ref_deps":"8215501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.555485,47.469659]},"properties":{"region_administrative":"Pays-de-la-Loire","departement":"Maine-et-Loire","identifiant_museofile":"M0748","commune":"Angers","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des beaux-arts et galerie David-d'Angers","adresse":"14 rue du mus\u00e9e, 33 bis rue Toussaint","lieu":"Logis Barrault","code_postal":"49100","telephone":"02 41 05 38 94 ; 02 41 05 38 90","url":"musees.angers.fr\/accueil\/index.html","latitude":47.469659,"longitude":-0.555485,"ref_deps":"4900701","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.551841,47.471767]},"properties":{"region_administrative":"Pays-de-la-Loire","departement":"Maine-et-Loire","identifiant_museofile":"M0749","commune":"Angers","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Pinc\u00e9","adresse":"32 bis rue Lenepveu","lieu":null,"code_postal":"49100","telephone":"02 41 05 38 00","url":"musees.angers.fr\/les-lieux\/musee-pince\/index.html","latitude":47.471767,"longitude":-0.551841,"ref_deps":"4900702","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.546399,47.473467]},"properties":{"region_administrative":"Pays-de-la-Loire","departement":"Maine-et-Loire","identifiant_museofile":"M7017","commune":"Angers","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9um des sciences naturelles","adresse":"43 rue Jules Guitton","lieu":null,"code_postal":"49100","telephone":"02 41 05 48 50","url":"www.angers.fr\/vivre-a-angers\/culture\/culture-scientifique\/museum-des-sciences-naturelles\/le-museum-des-sciences-naturelles\/index.html","latitude":47.473467,"longitude":-0.546399,"ref_deps":"4900708","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.05295,47.18198]},"properties":{"region_administrative":"Pays-de-la-Loire","departement":"Maine-et-Loire","identifiant_museofile":"M1211","commune":"Fontevraud","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'art moderne de Fontevraud - collection Martine et L\u00e9on Cligman","adresse":null,"lieu":"Abbaye Royale de Fontevraud","code_postal":"49590","telephone":null,"url":"www.fontevraud.fr\/musee-dart-moderne\/decouvrir\/","latitude":47.18198,"longitude":0.05295,"ref_deps":null,"date_arrete_attribution_appellation":"2019-08-20"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.491518,47.450792]},"properties":{"region_administrative":"Pays-de-la-Loire","departement":"Maine-et-Loire","identifiant_museofile":"M0760","commune":"Tr\u00e9laz\u00e9","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'ardoise","adresse":"32 chemin de La Mara\u00eech\u00e8re","lieu":null,"code_postal":"49800","telephone":"02 41 69 04 71","url":"www.lemuseedelardoise.fr","latitude":47.450792,"longitude":-0.491518,"ref_deps":"4935301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.630644,48.402909]},"properties":{"region_administrative":"Pays-de-la-Loire","departement":"Mayenne","identifiant_museofile":"M0761","commune":"Ambri\u00e8res-les-Vall\u00e9es","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des tisserands mayennais","adresse":"place Billard-de-Vaux","lieu":null,"code_postal":"53300","telephone":"02 43 04 96 19","url":"www.ambriereslesvallees.mairie53.fr\/musee-des-tisserands","latitude":48.402909,"longitude":-0.630644,"ref_deps":"5300301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.7039436064897823,47.82914894790312]},"properties":{"region_administrative":"Pays-de-la-Loire","departement":"Mayenne","identifiant_museofile":"M0762","commune":"Ch\u00e2teau-Gontier","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'art et d'arch\u00e9ologie","adresse":"rue Jean Bourr\u00e9","lieu":"BP 402","code_postal":"53204","telephone":"02 43 70 42 74","url":"patrimoine.chateaugontier.fr\/","latitude":47.82914894790312,"longitude":-0.7039436064897823,"ref_deps":"5306201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.1977,48.008953]},"properties":{"region_administrative":"Pays-de-la-Loire","departement":"Sarthe","identifiant_museofile":"M0771","commune":"Le Mans","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la reine B\u00e9reng\u00e8re","adresse":"9-13 rue de la Reine B\u00e9reng\u00e8re","lieu":null,"code_postal":"72000","telephone":"02 43 47 38 80","url":"www.lemans.fr\/dynamique\/des-idees-de-visite\/les-musees\/le-musee-de-la-reine-berengere\/","latitude":48.008953,"longitude":0.1977,"ref_deps":"7218102","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.208417,47.986868]},"properties":{"region_administrative":"Pays-de-la-Loire","departement":"Sarthe","identifiant_museofile":"M1192","commune":"Le Mans","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e vert V\u00e9ron-de-Forbonnais","adresse":"204 avenue Jean Jaur\u00e8s","lieu":null,"code_postal":"72100","telephone":"02 43 47 39 94","url":"www.lemans.fr\/dynamique\/des-idees-de-visite\/les-musees\/le-musee-vert\/","latitude":47.986868,"longitude":0.208417,"ref_deps":"7218199","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.630566,46.55525]},"properties":{"region_administrative":"Pays-de-la-Loire","departement":"Vend\u00e9e","identifiant_museofile":"M0772","commune":"Faymoreau-les-Mines","nom_officiel_du_musee":"centre minier","adresse":"La cour","lieu":null,"code_postal":"85240","telephone":"02 51 00 48 48","url":"www.centreminier-vendee.fr\/","latitude":46.55525,"longitude":-0.630566,"ref_deps":"8508701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.806809739064941,46.46746223448963]},"properties":{"region_administrative":"Pays-de-la-Loire","departement":"Vend\u00e9e","identifiant_museofile":"M0773","commune":"Fontenay-le-Comte","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de Fontenay-le-Comte","adresse":"Place du 137e R\u00e9giment d'Infanterie","lieu":null,"code_postal":"85200","telephone":"02 51 53 40 04","url":"www.fontenay-le-comte.fr\/musee-fontenay","latitude":46.46746223448963,"longitude":-0.806809739064941,"ref_deps":"8509201","date_arrete_attribution_appellation":"2002-12-14"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.428828,46.669265]},"properties":{"region_administrative":"Pays-de-la-Loire","departement":"Vend\u00e9e","identifiant_museofile":"M0776","commune":"La Roche-sur-Yon","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"10 rue Salvador Allende","lieu":"Service mus\u00e9e et Patrimoine - Salle d'exposition du Cyel","code_postal":"85000","telephone":"02 51 47 48 35","url":"www.larochesuryon.fr\/musee\/","latitude":46.669265,"longitude":-1.428828,"ref_deps":"8519101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.849535,46.675283]},"properties":{"region_administrative":"Pays-de-la-Loire","departement":"Vend\u00e9e","identifiant_museofile":"M5049","commune":"Mouilleron-en-Pareds","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Cl\u00e9menceau et de Lattre de Tassigny","adresse":"18 rue du Temple (Maison natale de Clemenceau)","lieu":"1 rue Plante-Choux (maison natale du mar\u00e9chal de Lattre de Tassigny)","code_postal":"85390","telephone":"02 51 00 31 49","url":"musee-clemenceau-delattre.fr\/","latitude":46.675283,"longitude":-0.849535,"ref_deps":"8515401","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.76727,43.93798]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Alpes-de-Haute-Provence","identifiant_museofile":"M0859","commune":"Mane","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de Salagon","adresse":"Route nationale","lieu":"Prieur\u00e9 de Salagon","code_postal":"04300","telephone":"04 92 75 70 50","url":"www.musee-de-salagon.com\/accueil.html","latitude":43.93798,"longitude":5.76727,"ref_deps":"0411101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.040734,43.709854]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Alpes-de-Haute-Provence","identifiant_museofile":"M0861","commune":"Quinson","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d\u00e9partemental de pr\u00e9histoire","adresse":"Route de Montmeyan","lieu":null,"code_postal":"04500","telephone":"04 92 74 09 59","url":"www.museeprehistoire.com\/accueil.html","latitude":43.709854,"longitude":6.040734,"ref_deps":"0415801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.654370035822609,43.93598226424194]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Alpes-de-Haute-Provence","identifiant_museofile":"M0864","commune":"Reillanne (Vach\u00e8res)","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e arch\u00e9ologique","adresse":"Ecole publique","lieu":null,"code_postal":"04110","telephone":"04 92 75 61 16 ( mairie)","url":"www.mairie-vacheres.fr\/fr\/musee","latitude":43.93598226424194,"longitude":5.654370035822609,"ref_deps":"0422701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.944839,44.197595]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Alpes-de-Haute-Provence","identifiant_museofile":"M0863","commune":"Sisteron","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e gallo-romain Sisteron","adresse":"8 rue saunerie","lieu":null,"code_postal":"04200","telephone":"04 92 61 58 40","url":"www.sisteron.com\/mes-loisirs\/culture-patrimoine\/equipements-culturels\/musees-expositions","latitude":44.197595,"longitude":5.944839,"ref_deps":"0420901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.112317,43.620705]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Alpes-Maritimes","identifiant_museofile":"M5028","commune":"Biot","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e national Fernand L\u00e9ger","adresse":"Chemin du Val-de-Pome","lieu":null,"code_postal":"06410","telephone":"04 92 91 50 30","url":"musees-nationaux-alpesmaritimes.fr\/fleger\/","latitude":43.620705,"longitude":7.112317,"ref_deps":"0601801","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.145213,43.666892]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Alpes-Maritimes","identifiant_museofile":"M0870","commune":"Cagnes-sur-Mer","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e-ch\u00e2teau","adresse":"Place Grimaldi, Haut-de-Cagnes","lieu":"Ch\u00e2teau","code_postal":"06800","telephone":"04 92 02 47 30","url":"www.cagnes-sur-mer.fr\/culture\/chateau-musee-grimaldi\/","latitude":43.666892,"longitude":7.145213,"ref_deps":"0602701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.921091,43.656739]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Alpes-Maritimes","identifiant_museofile":"M0876","commune":"Grasse","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Fragonard","adresse":"23 boulevard Fragonard","lieu":null,"code_postal":"06130","telephone":"04 97 05 58 00","url":"www.museesdegrasse.com\/vmjhf\/presentation","latitude":43.656739,"longitude":6.921091,"ref_deps":"0606901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.922,43.658385]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Alpes-Maritimes","identifiant_museofile":"M0877","commune":"Grasse","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e international de la parfumerie","adresse":"2 boulevard du Jeu de Ballon","lieu":null,"code_postal":"06130","telephone":"04 97 05 58 00","url":"www.museesdegrasse.com\/presentation-du-musee-0","latitude":43.658385,"longitude":6.922,"ref_deps":"0606903","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.019853,43.576273]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Alpes-Maritimes","identifiant_museofile":"M1135","commune":"Le Cannet","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Bonnard","adresse":"16 boulevard Sadi Carnot","lieu":null,"code_postal":"06110","telephone":"04 93 94 06 06 - 04 92 18 24 42 - 04 92 18 24 43","url":"www.museebonnard.fr\/","latitude":43.576273,"longitude":7.019853,"ref_deps":"0603001","date_arrete_attribution_appellation":"2006-12-13"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.215461,43.678077]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Alpes-Maritimes","identifiant_museofile":"M0889","commune":"Nice","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d\u00e9partemental des arts asiatiques","adresse":"405 promenade des Anglais","lieu":null,"code_postal":"06200","telephone":"04 92 29 37 00","url":"maa.departement06.fr\/musee-des-arts-asiatiques-13422.html","latitude":43.678077,"longitude":7.215461,"ref_deps":"0608816","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.191059,43.703829]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Alpes-Maritimes","identifiant_museofile":"M5027","commune":"Nice","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e national du sport","adresse":"Boulevard des jardiniers - Stade Allianz Riviera","lieu":null,"code_postal":"06200","telephone":"04 89 22 44 00","url":"www.museedusport.fr\/","latitude":43.703829,"longitude":7.191059,"ref_deps":"0608817","date_arrete_attribution_appellation":"2004-04-19"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.593216,44.088854]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Alpes-Maritimes","identifiant_museofile":"M0891","commune":"Tende","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des merveilles","adresse":"Avenue du 16 septembre 1947","lieu":null,"code_postal":"06430","telephone":"04 93 04 32 50","url":"museedesmerveilles.departement06.fr\/musee-des-merveilles-13336.html","latitude":44.088854,"longitude":7.593216,"ref_deps":"0616301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.052887,43.579971]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Alpes-Maritimes","identifiant_museofile":"M5047","commune":"Vallauris","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e national de Vallauris (la Guerre et la Paix de Picasso)","adresse":"Place de la Lib\u00e9ration","lieu":"Ch\u00e2teau-Mus\u00e9e de Vallauris","code_postal":"06220","telephone":"04 93 64 71 83","url":"musees-nationaux-alpesmaritimes.fr\/picasso\/","latitude":43.579971,"longitude":7.052887,"ref_deps":"0615502","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.311425,43.701093]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Alpes-Maritimes","identifiant_museofile":"M0893","commune":"Villefranche-sur-Mer","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'art et d'histoire","adresse":"La Citadelle","lieu":"La Citadelle","code_postal":"06230","telephone":"04 93 76 33 27","url":"villefranche-sur-mer.fr\/musees\/","latitude":43.701093,"longitude":7.311425,"ref_deps":"0615901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.423327,43.533792]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M7064","commune":"Aix-en-Provence","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9um d'histoire naturelle","adresse":"7 all\u00e9e des robiniers","lieu":"Parc Saint Mitre","code_postal":"13090","telephone":"04 88 71 81 81","url":"www.aixenprovence.fr\/Museum-d-histoire-naturelle-1039","latitude":43.533792,"longitude":5.423327,"ref_deps":"1300107","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.540037,43.214464]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M0904","commune":"Cassis","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal d'arts et traditions populaires","adresse":"rue Xavier d'Authier","lieu":"ancien presbyt\u00e8re","code_postal":"13260","telephone":"04 42 18 36 78","url":"www.cassis.fr\/culture-festivites\/le-musee\/","latitude":43.214464,"longitude":5.540037,"ref_deps":"1302201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.261964,43.651927]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M0908","commune":"Lambesc","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e folklorique du vieux Lambesc","adresse":"2 rue du Jas","lieu":null,"code_postal":"13410","telephone":"04 42 57 03 01","url":"www.lambesc.fr\/mes-sorties\/loisirs-et-culture\/musee-du-vieux-lambesc\/","latitude":43.651927,"longitude":5.261964,"ref_deps":"1305001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.367602,43.300172]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M0919","commune":"Marseille","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'arch\u00e9ologie m\u00e9diterran\u00e9enne","adresse":"2 rue de La Charit\u00e9","lieu":"Centre de la Vieille Charit\u00e9","code_postal":"13002","telephone":"04 91 14 58 80","url":"musees.marseille.fr\/musee-darcheologie-mediterraneenne-mam","latitude":43.300172,"longitude":5.367602,"ref_deps":"1305507","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.389874,43.250815]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M1094","commune":"Marseille","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'art contemporain - galeries contemporaines","adresse":"69 avenue d'Ha\u00effa","lieu":null,"code_postal":"13008","telephone":"04 91 25 01 07","url":"musees.marseille.fr\/musee-dart-contemporain-mac","latitude":43.250815,"longitude":5.389874,"ref_deps":"1320691","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.394041457684137,43.30471863787663]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M0913","commune":"Marseille","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des beaux-arts","adresse":"Mus\u00e9e des Beaux-Arts","lieu":"Palais Longchamp","code_postal":"13233","telephone":"04 91 14 59 30","url":"musees.marseille.fr\/musee-des-beaux-arts-mba","latitude":43.30471863787663,"longitude":5.394041457684137,"ref_deps":"1320401","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.361071769324869,43.29690491040561]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M5002","commune":"Marseille","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des civilisations de l'Europe et de la m\u00e9diterran\u00e9e","adresse":"Esplanade J4 - 7 promenade Robert Laffont","lieu":null,"code_postal":"13213","telephone":"04 84 35 13 00","url":"www.mucem.org\/","latitude":43.29690491040561,"longitude":5.361071769324869,"ref_deps":"1320201","date_arrete_attribution_appellation":"2013-02-21"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.374162,43.298168]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M0918","commune":"Marseille","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'histoire de Marseille","adresse":"2, rue Henri Barbusse","lieu":null,"code_postal":"13001","telephone":"04 91 55 36 00","url":"musees.marseille.fr\/musee-dhistoire-de-marseille-mhm","latitude":43.298168,"longitude":5.374162,"ref_deps":"1305505","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.392866,43.303412]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M0917","commune":"Marseille","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Grobet-Labadi\u00e9","adresse":"140 boulevard Lonchamp","lieu":null,"code_postal":"13001","telephone":"04 91 62 21 82","url":"musees.marseille.fr\/musee-grobet-labadie-mgl-0","latitude":43.303412,"longitude":5.392866,"ref_deps":"1320101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.295178,43.621602]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M0924","commune":"Saint-Cannat","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Suffren et du vieux Saint-Cannat","adresse":"3 Avenue Pasteur","lieu":"Espace Suffren","code_postal":"13760","telephone":"04 42 57 36 03","url":"www.saint-cannat.fr\/tourisme-loisirs\/culture\/musee-suffren.html","latitude":43.621602,"longitude":5.295178,"ref_deps":"1309101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.072251,43.554245]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M0925","commune":"Saint-Chamas","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du vieux Saint-Chamas","adresse":"Saint-Chamas","lieu":"Mont\u00e9e des P\u00e9nitents","code_postal":"13250","telephone":"04 90 50 85 61","url":"musee.paullafran.free.fr\/","latitude":43.554245,"longitude":5.072251,"ref_deps":"1309201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.340584,43.150793]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Var","identifiant_museofile":"M0931","commune":"Bormes-les-Mimosas","nom_officiel_du_musee":"MHAB, mus\u00e9e d\u2019histoire et d\u2019art de Bormes","adresse":"103 rue Carnot","lieu":null,"code_postal":"83230","telephone":"04 94 71 56 60","url":"www.bormeslesmimosas.com\/sites\/default\/files\/upload\/Quoi Faire\/Visites et Patrimoine\/Arts et histoire\/musee-arts-et-histoire.jpg","latitude":43.150793,"longitude":6.340584,"ref_deps":"8301901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.721402172498896,43.47210158572287]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Var","identifiant_museofile":"M9008","commune":"Fr\u00e9jus","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des troupes de marine","adresse":"Avenue des Troupes de Marine","lieu":"Quartier Colonel Le Coq","code_postal":"83608","telephone":"04 94 17 86 88","url":"www.defense.gouv.fr\/terre\/histoire-et-patrimoine\/patrimoine\/musees\/musee-des-troupes-de-marine","latitude":43.47210158572287,"longitude":6.721402172498896,"ref_deps":"8306102","date_arrete_attribution_appellation":"2006-08-29"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.130519,43.119997]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Var","identifiant_museofile":"M0937","commune":"Hy\u00e8res","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"14 avenue Joseph Clotis","lieu":null,"code_postal":"83400","telephone":"04 94 00 78 80","url":"www.hyeres.fr\/musee-des-cultures-et-du-paysage","latitude":43.119997,"longitude":6.130519,"ref_deps":"8306901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.931994,43.131242]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Var","identifiant_museofile":"M0938","commune":"La Garde","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Jean Aicard","adresse":"Avenue du 11 mai 1945","lieu":"Villa \u00abLes lauriers roses\u00bb","code_postal":"83000","telephone":"04 94 14 33 78","url":"toulon.fr\/envie-bouger\/article\/musee-jean-aicard-paulin-bertrand","latitude":43.131242,"longitude":5.931994,"ref_deps":"8306201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.910861,43.143305]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Var","identifiant_museofile":"M7061","commune":"Toulon","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9um d'histoire naturelle","adresse":"737, chemin du Jonquet","lieu":"Jardin du Las","code_postal":"83200","telephone":"04 83 95 44 20","url":"museum.var.fr\/ws\/home\/app\/collection\/expo","latitude":43.143305,"longitude":5.910861,"ref_deps":"8313701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.803388,43.946985]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Vaucluse","identifiant_museofile":"M0946","commune":"Avignon","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Calvet (et mus\u00e9e lapidaire)","adresse":"65 rue Joseph Vernet","lieu":null,"code_postal":"84000","telephone":"04 90 86 33 84","url":"www.musee-calvet.org\/","latitude":43.946985,"longitude":4.803388,"ref_deps":"8400704","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.046269,44.054477]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Vaucluse","identifiant_museofile":"M0951","commune":"Carpentras","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Sobirats","adresse":"112 rue du Coll\u00e8ge","lieu":"H\u00f4tel","code_postal":"84200","telephone":"04 90 63 04 92","url":"inguimbertine.carpentras.fr\/","latitude":44.054477,"longitude":5.046269,"ref_deps":"8403105","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.038553,43.836842]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Vaucluse","identifiant_museofile":"M0954","commune":"Cavaillon","nom_officiel_du_musee":"synagogue mus\u00e9e juif comtadin","adresse":"Rue H\u00e9bra\u00efque","lieu":"Synagogue","code_postal":"84300","telephone":"04 90 71 21 06","url":"www.cavaillon.fr\/le-musee-juif-contadin.html","latitude":43.836842,"longitude":5.038553,"ref_deps":"8403501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.3636267092803775,43.76316809302446]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Vaucluse","identifiant_museofile":"M0957","commune":"Lourmarin","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Philippe de Girard","adresse":"S'adresser \u00e0 la mairie","lieu":null,"code_postal":"84160","telephone":null,"url":null,"latitude":43.76316809302446,"longitude":5.3636267092803775,"ref_deps":"8406801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-61.537737,16.237697]},"properties":{"region_administrative":"Territoires et d\u00e9partements d'outre-mer","departement":"Guadeloupe","identifiant_museofile":"M1061","commune":"Pointe-\u00e0-Pitre","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Schoelcher","adresse":"24 rue Peynier","lieu":null,"code_postal":"97110","telephone":"00 590 82 08 04","url":null,"latitude":16.237697,"longitude":-61.537737,"ref_deps":"9712002","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-52.32837,4.94156]},"properties":{"region_administrative":"Territoires et d\u00e9partements d'outre-mer","departement":"Guyane","identifiant_museofile":"M1064","commune":"Cayenne","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des arts et traditions populaires de la Guyane","adresse":"78 rue Madame Pay\u00e9","lieu":null,"code_postal":"97300","telephone":"05 94 31 41 72","url":"amazonian-museum-network.org\/fr\/les-musees-d-amazonie\/musee-des-cultures-guyanaises","latitude":4.94156,"longitude":-52.32837,"ref_deps":"9730901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[55.451452,-20.887712]},"properties":{"region_administrative":"Territoires et d\u00e9partements d'outre-mer","departement":"La R\u00e9union","identifiant_museofile":"M7014","commune":"Saint-Denis-de-la-R\u00e9union","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9um d'histoire naturelle","adresse":"1 rue Poivre","lieu":null,"code_postal":"97400","telephone":"02 62 20 02 19","url":"www.departement974.fr\/museum","latitude":-20.887712,"longitude":55.451452,"ref_deps":"9741102","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[55.264409385729984,-21.055917761556145]},"properties":{"region_administrative":"Territoires et d\u00e9partements d'outre-mer","departement":"La R\u00e9union","identifiant_museofile":"M1070","commune":"Saint-Gilles-les-Hauts","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de Vill\u00e8le","adresse":"Domaine de Panon-Desbassayns","lieu":null,"code_postal":"97435","telephone":"02 62 55 64 10","url":"www.musee-villele.re\/fr\/","latitude":-21.055917761556145,"longitude":55.264409385729984,"ref_deps":"9743501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-60.909569,14.463029]},"properties":{"region_administrative":"Territoires et d\u00e9partements d'outre-mer","departement":"Martinique","identifiant_museofile":"M1081","commune":"Rivi\u00e8re-Pilote","nom_officiel_du_musee":"\u00e9comus\u00e9e de la Martinique","adresse":"quai Anse-du-figuier","lieu":null,"code_postal":"97211","telephone":"05 96 62 79 14","url":"www.martinique.org\/node\/24376\/PCUMAR972V5000OU\/detail\/riviere-pilote\/ecomusee","latitude":14.463029,"longitude":-60.909569,"ref_deps":"9722001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[45.282721,-12.774184]},"properties":{"region_administrative":"Territoires et d\u00e9partements d'outre-mer","departement":"Mayotte","identifiant_museofile":"M1209","commune":"Mayotte","nom_officiel_du_musee":"MuMa - mus\u00e9e de Mayotte","adresse":null,"lieu":null,"code_postal":"97615","telephone":null,"url":"www.cg976.fr\/actualite\/355\/le-musee-de-mayotte-muma-premier-musee-de-france-a-mayotte","latitude":-12.774184,"longitude":45.282721,"ref_deps":"9760801","date_arrete_attribution_appellation":"2018-12-20"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.219217,46.196543]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Ain","identifiant_museofile":"M0964","commune":"Bourg-en-Bresse","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9es des pays de l'Ain","adresse":"34, rue G\u00e9n\u00e9ral Delestraint","lieu":null,"code_postal":"01000","telephone":"04 74 32 10 60","url":"www.ain.fr\/solutions-services-infos-pratiques\/culture-patrimoine\/visiter-musees\/","latitude":46.196543,"longitude":5.219217,"ref_deps":"0105302","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.727664,45.930633]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Ain","identifiant_museofile":"M0967","commune":"Lochieu","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du Bugey-Valromey","adresse":"3 rue Centrale","lieu":null,"code_postal":"01260","telephone":"04 79 87 52 23","url":"patrimoines.ain.fr\/n\/musee-du-bugey-valromey\/n:970","latitude":45.930633,"longitude":5.727664,"ref_deps":"0121801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.608744,46.152378]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Ain","identifiant_museofile":"M0968","commune":"Nantua","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la r\u00e9sistance et de la d\u00e9portation de l'Ain","adresse":"3 mont\u00e9e de l'abbaye","lieu":null,"code_postal":"01130","telephone":"04 74 75 07 50","url":"patrimoines.ain.fr\/n\/musee-de-la-resistance-et-de-la-deportation\/n:809","latitude":46.152378,"longitude":5.608744,"ref_deps":"0126901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.131418,44.404332]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Ard\u00e8che","identifiant_museofile":"M0977","commune":"Les Vans","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e r\u00e9gional","adresse":null,"lieu":null,"code_postal":"07140","telephone":"04 75 37 24 48","url":"www.les-vans.fr\/vivre-ici\/structures-culturelles\/musee\/","latitude":44.404332,"longitude":4.131418,"ref_deps":"0733401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.763253,45.317802]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Ard\u00e8che","identifiant_museofile":"M0979","commune":"Serri\u00e8res","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la batellerie du Rh\u00f4ne","adresse":"154 rue Auguste Vincent","lieu":"Ancienne \u00e9glise Saint-Sornin","code_postal":"07340","telephone":"04 75 34 00 46","url":"www.serrieres.fr\/Musee-des-Mariniers-et-de-la","latitude":45.317802,"longitude":4.763253,"ref_deps":"0731301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.873189,44.439013]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Dr\u00f4me","identifiant_museofile":"M0983","commune":"Grignan","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d\u00e9partemental du ch\u00e2teau","adresse":"Le village","lieu":null,"code_postal":"26230","telephone":"04 75 91 83 50","url":"www.chateaux-ladrome.fr\/fr\/","latitude":44.439013,"longitude":4.873189,"ref_deps":"2614601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.889563,44.931125]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Dr\u00f4me","identifiant_museofile":"M0988","commune":"Valence","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des beaux-arts","adresse":"4 place des Ormeaux","lieu":"Ancien palais \u00e9piscopal","code_postal":"26000","telephone":"04 75 79 20 80","url":"www.museedevalence.fr\/","latitude":44.931125,"longitude":4.889563,"ref_deps":"2636201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.402324,45.148133]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Haute-Loire","identifiant_museofile":"M7031","commune":"Chilhac","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de pal\u00e9ontologie","adresse":"Place de l'Eglise","lieu":null,"code_postal":"43380","telephone":"04 71 77 47 26","url":"www.museechilhac.com","latitude":45.148133,"longitude":3.402324,"ref_deps":"4307001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.871049,45.923429]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Haute-Savoie","identifiant_museofile":"M1053","commune":"Chamonix","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e alpin","adresse":"89 avenue Michel Croz","lieu":"La R\u00e9sidence","code_postal":"74400","telephone":"04 50 55 29 46","url":"musee-alpin-chamonix.fr\/fr\/infos-pratiques","latitude":45.923429,"longitude":6.871049,"ref_deps":"7405601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.48177,46.37487]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Haute-Savoie","identifiant_museofile":"M1057","commune":"Thonon-les-Bains","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de Thonon-les-Bains","adresse":"Square Eberbach","lieu":"Ch\u00e2teau de Sonnaz","code_postal":"74200","telephone":"04 50 70 69 49","url":"www.thononlesbains.com\/patrimoine-culturel\/musee-du-chablais-thonon-les-bains\/","latitude":46.37487,"longitude":6.48177,"ref_deps":"7428102","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.60661,45.587605]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Is\u00e8re","identifiant_museofile":"M0990","commune":"Aoste","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des antiquit\u00e9s gallo-romaines","adresse":"43 place du mus\u00e9e","lieu":null,"code_postal":"38490","telephone":"04 76 32 58 27","url":"www.mairie-aoste.org\/newpage1","latitude":45.587605,"longitude":5.60661,"ref_deps":"3801201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.699614,45.14935]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Is\u00e8re","identifiant_museofile":"M0992","commune":"Echirolles","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e G\u00e9o-Charles","adresse":"1 rue G\u00e9o-Charles","lieu":null,"code_postal":"38130","telephone":"04 76 22 58 63","url":"www.echirolles.fr\/culture-sports-loisirs\/expos-et-musees\/musee-geo-charles","latitude":45.14935,"longitude":5.699614,"ref_deps":"3815101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.735245,45.190041]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Is\u00e8re","identifiant_museofile":"M0998","commune":"Grenoble","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la r\u00e9sistance et de la d\u00e9portation","adresse":"14 rue H\u00e9bert","lieu":null,"code_postal":"38000","telephone":"04 76 42 38 53","url":"musees.isere.fr\/musee\/musee-de-la-resistance-et-de-la-deportation-de-lisere","latitude":45.190041,"longitude":5.735245,"ref_deps":"3818508","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.728083,45.191481]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Is\u00e8re","identifiant_museofile":"M0995","commune":"Grenoble","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Stendhal","adresse":"20 Grande Rue","lieu":null,"code_postal":"38000","telephone":"04 76 86 52 08","url":"www.bm-grenoble.fr\/1083-musee-stendhal.htm","latitude":45.191481,"longitude":5.728083,"ref_deps":"3818507","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.751334,45.205613]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Is\u00e8re","identifiant_museofile":"M1003","commune":"La Tronche","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e H\u00e9bert - d'Uckermann","adresse":"Chemin H\u00e9bert","lieu":null,"code_postal":"38700","telephone":"04 76 42 46 12","url":"musees.isere.fr\/musee\/musee-hebert","latitude":45.205613,"longitude":5.751334,"ref_deps":"3851601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.376487,45.438944]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Loire","identifiant_museofile":"M1025","commune":"Saint-Etienne","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la mine","adresse":"3 Boulevard Franchet d'Esperey","lieu":"Puits Couriot \/ Parc-Mus\u00e9e de la Mine ; Parc Joseph Sanguedolce","code_postal":"42000","telephone":"04 77 43 83 23","url":"www.musee-mine.saint-etienne.fr\/","latitude":45.438944,"longitude":4.376487,"ref_deps":"4221804","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.242057,45.500657]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Loire","identifiant_museofile":"M1028","commune":"Saint-Just-Saint-Rambert","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des civilisations : Daniel Pouget","adresse":"Place Madeleine Rousseau","lieu":null,"code_postal":"42170","telephone":"04 77 52 03 11","url":"www.stjust-strambert.fr\/sorties-et-loisirs\/culture-et-evenements\/musee-des-civilisations-daniel-pouget\/","latitude":45.500657,"longitude":4.242057,"ref_deps":"4227901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.943885,45.392445]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Loire","identifiant_museofile":"M1029","commune":"Usson-en-Forez","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e rural","adresse":"Quartier Saint-Joseph Place Alex Foll\u00e9as","lieu":null,"code_postal":"42550","telephone":"04 77 50 67 97","url":"www.ecomusee-usson-en-forez.fr\/","latitude":45.392445,"longitude":3.943885,"ref_deps":"4231801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.724421,45.414373]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Puy-de-D\u00f4me","identifiant_museofile":"M0119","commune":"Arlanc","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la dentelle","adresse":"53 route nationale","lieu":"H\u00f4tel de ville","code_postal":"63220","telephone":"04 73 95 00 03","url":"arlanc.fr\/accueil\/20-le-musee-de-la-dentelle.html","latitude":45.414373,"longitude":3.724421,"ref_deps":"6301001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.088299,45.774138]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Puy-de-D\u00f4me","identifiant_museofile":"M7032","commune":"Clermont-Ferrand","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9um d'histoire naturelle Lecoq","adresse":"15, rue Bardoux","lieu":"H\u00f4tel particulier Henri Lecoq","code_postal":"63000","telephone":"04 43 76 25 60","url":"www.clermontmetropole.eu\/bouger-se-divertir\/le-dynamisme-culturel\/les-musees-de-clermont-auvergne-metropole\/museum-henri-lecoq\/","latitude":45.774138,"longitude":3.088299,"ref_deps":"6311303","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.094609,45.892133]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Puy-de-D\u00f4me","identifiant_museofile":"M0125","commune":"Mozac","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e lapidaire","adresse":"place de l'Abbaye","lieu":"Abbaye","code_postal":"63200","telephone":"04 73 38 18 53","url":"www.ville-mozac.com\/La-crypte-et-le-musee-lapidaire.html","latitude":45.892133,"longitude":3.094609,"ref_deps":"6324501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.797411,45.790491]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M1128","commune":"Lyon","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des sapeurs-pompiers de Lyon","adresse":"358 avenue de Champagne","lieu":"Centre de secours principal","code_postal":"69009","telephone":"04 72 17 54 54","url":"museepompiers.com\/","latitude":45.790491,"longitude":4.797411,"ref_deps":"6938901","date_arrete_attribution_appellation":"2005-07-19"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.827749,45.763856]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M1032","commune":"Lyon","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Gadagne","adresse":"1 place du Petit Coll\u00e8ge","lieu":"H\u00f4tel de Gadagne","code_postal":"69005","telephone":"04 78 42 03 61","url":"www.gadagne-lyon.fr\/","latitude":45.763856,"longitude":4.827749,"ref_deps":"6938501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.916266,45.563911]},"properties":{"region_administrative":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","departement":"Savoie","identifiant_museofile":"M7029","commune":"Chamb\u00e9ry","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9um d'histoire naturelle","adresse":"208 avenue de Lyon","lieu":null,"code_postal":"73000","telephone":"04 79 33 39 44","url":null,"latitude":45.563911,"longitude":5.916266,"ref_deps":"7306504","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.260891,47.649485]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"C\u00f4te-d'Or","identifiant_museofile":"M0135","commune":"Buffon","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la sid\u00e9rurgie en Bourgogne du Nord","adresse":"La Grande Forge","lieu":null,"code_postal":"21500","telephone":"03 80 92 10 35","url":"www.grandeforgedebuffon.fr\/","latitude":47.649485,"longitude":4.260891,"ref_deps":"2111401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.962515,47.245363]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"C\u00f4te-d'Or","identifiant_museofile":"M0141","commune":"Fixin","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Noisot","adresse":"Parc Noisot","lieu":"Parc Noisot","code_postal":"21220","telephone":"03 80 52 45 52","url":"www.mairiedefixin.fr\/musee-noisot","latitude":47.245363,"longitude":4.962515,"ref_deps":"2126501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.950405,47.138661]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"C\u00f4te-d'Or","identifiant_museofile":"M0144","commune":"Nuits-Saint-Georges","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"12, rue Camille Rodier","lieu":"Ancienne Maison de Vins","code_postal":"21700","telephone":"03 80 62 01 37","url":"www.ot-nuits-st-georges.fr\/accueil\/","latitude":47.138661,"longitude":4.950405,"ref_deps":"2146401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.895293,47.187026]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"C\u00f4te-d'Or","identifiant_museofile":"M0145","commune":"Reulle-Vergy","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des arts et traditions des Hautes-C\u00f4tes","adresse":"Place de la Fontaine","lieu":null,"code_postal":"21220","telephone":"03 80 61 42 93\/40 95","url":null,"latitude":47.187026,"longitude":4.895293,"ref_deps":"2125401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.517093,47.617066]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Haute-Sa\u00f4ne","identifiant_museofile":"M0354","commune":"Champlitte","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d\u00e9partemental Albert Demard","adresse":"Ch\u00e2teau de Champlitte","lieu":null,"code_postal":"70600","telephone":"03 84 95 76 00","url":"musees.haute-saone.fr\/","latitude":47.617066,"longitude":5.517093,"ref_deps":"7012201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.734944,47.836247]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Haute-Sa\u00f4ne","identifiant_museofile":"M0355","commune":"Ch\u00e2teau-Lambert","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d\u00e9partemental de la montagne Albert Demard","adresse":"3 place du 19 mars 1962","lieu":"Ch\u00e2teau-Lambert","code_postal":"70440","telephone":"03 84 20 43 09","url":"musees.haute-saone.fr\/chateau-lambert\/","latitude":47.836247,"longitude":6.734944,"ref_deps":"7013901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.380482,47.816821]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Haute-Sa\u00f4ne","identifiant_museofile":"M0358","commune":"Luxeuil-les-Bains","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la Tour des \u00e9chevins","adresse":"36, rue Victor-Genoux","lieu":"Tour des Echevins","code_postal":"70300","telephone":"03 84 40 00 07","url":"www.ville-luxeuil-les-bains.fr\/musees.htm","latitude":47.816821,"longitude":6.380482,"ref_deps":"7031101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.648585,46.70795]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Jura","identifiant_museofile":"M0343","commune":"Baume-les-Messieurs","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'artisanat jurassien","adresse":"22 Rue de l'Abbaye","lieu":null,"code_postal":"39210","telephone":"03 84 87 35 91","url":null,"latitude":46.70795,"longitude":5.648585,"ref_deps":"3904101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.300179,46.955328]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Sa\u00f4ne-et-Loire","identifiant_museofile":"M0160","commune":"Autun","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e lapidaire Saint-Nicolas","adresse":"10, rue Saint-Nicolas","lieu":null,"code_postal":"71400","telephone":"03 85 54 21 60","url":"www.museerolin.fr\/node\/132","latitude":46.955328,"longitude":4.300179,"ref_deps":"7101403","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.853082,46.78105]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Sa\u00f4ne-et-Loire","identifiant_museofile":"M0165","commune":"Chalon-sur-Sa\u00f4ne","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Vivant Denon","adresse":"Place de l'H\u00f4tel de Ville","lieu":null,"code_postal":"71100","telephone":"03 85 94 74 41\/48 29 52","url":"www.museedenon.com\/","latitude":46.78105,"longitude":4.853082,"ref_deps":"7107601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.273059,46.431434]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Sa\u00f4ne-et-Loire","identifiant_museofile":"M0167","commune":"Charolles","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Ren\u00e9 Davoine","adresse":"32, rue Ren\u00e9 Davoine","lieu":null,"code_postal":"71120","telephone":"385242474","url":"www.ville-charolles.fr\/musee-du-prieure-jean-laronze","latitude":46.431434,"longitude":4.273059,"ref_deps":"7110601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.044451,46.274562]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Sa\u00f4ne-et-Loire","identifiant_museofile":"M0174","commune":"Marcigny","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la tour du moulin","adresse":"Rue de la Tour du Moulin","lieu":null,"code_postal":"71110","telephone":"03 85 25 37 05","url":"www.marcigny.fr\/musee-de-la-tour-du-moulin","latitude":46.274562,"longitude":4.044451,"ref_deps":"7127501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.261603,46.88298]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Sa\u00f4ne-et-Loire","identifiant_museofile":"M0177","commune":"Pierre-de-Bresse","nom_officiel_du_musee":"\u00e9comus\u00e9e de la Bresse bourguignonne","adresse":"BP 12","lieu":"Ch\u00e2teau d\u00e9partemental","code_postal":"71270","telephone":"03 85 76 27 16","url":"www.ecomusee-bresse71.fr\/","latitude":46.88298,"longitude":5.261603,"ref_deps":"7135101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.024918,46.897337]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Sa\u00f4ne-et-Loire","identifiant_museofile":"M0183","commune":"Verdun-sur-le-Doubs","nom_officiel_du_musee":"maison du bl\u00e9 et du pain","adresse":"rue du Pont","lieu":null,"code_postal":"71350","telephone":"03 85 91 57 09","url":"www.ecomusee-bresse71.fr\/","latitude":46.897337,"longitude":5.024918,"ref_deps":"7156601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.920842,47.722575]},"properties":{"region_administrative":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","departement":"Territoire-de-Belfort","identifiant_museofile":"M0362","commune":"Etueffont","nom_officiel_du_musee":"forge-mus\u00e9e","adresse":"2 rue de Lamadeleine","lieu":null,"code_postal":"90170","telephone":"03 84 54 60 41","url":"www.etueffont.fr\/decouvrir\/patrimoine-historique.htm","latitude":47.722575,"longitude":6.920842,"ref_deps":"9004101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-2.515800988211214,48.46953167624482]},"properties":{"region_administrative":"Bretagne","departement":"C\u00f4tes-d'Armor","identifiant_museofile":"M0195","commune":"Lamballe","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Mathurin Meheut","adresse":"Place de Martray","lieu":null,"code_postal":"22404","telephone":"02 96 31 19 99","url":"www.musee-meheut.fr\/fr\/","latitude":48.46953167624482,"longitude":-2.515800988211214,"ref_deps":"2209301","date_arrete_attribution_appellation":"2002-05-02"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-3.747155,47.855497]},"properties":{"region_administrative":"Bretagne","departement":"Finist\u00e8re","identifiant_museofile":"M0205","commune":"Pont-Aven","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e","adresse":"PLACE JULIA","lieu":null,"code_postal":"29930","telephone":"02 98 06 14 43","url":"www.museepontaven.fr\/fr\/","latitude":47.855497,"longitude":-3.747155,"ref_deps":"2921701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.398494,47.081774]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Cher","identifiant_museofile":"M0232","commune":"Bourges","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des meilleurs ouvriers de France","adresse":"H\u00f4tel de Ville - place Etienne Dolet","lieu":"Ancien Archev\u00each\u00e9","code_postal":"18000","telephone":"02 48 57 82 45","url":"www.bourges.fr\/site\/musee-meilleurs-ouvriers-france","latitude":47.081774,"longitude":2.398494,"ref_deps":"1803306","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.981446,47.410737]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Indre-et-Loire","identifiant_museofile":"M0253","commune":"Amboise","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e H\u00f4tel Morin","adresse":null,"lieu":"mairie","code_postal":"37400","telephone":"02 47 23 47 23","url":"www.ville-amboise.fr\/97\/musee-hotel-morin.htm","latitude":47.410737,"longitude":0.981446,"ref_deps":"3700301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.68388,47.394637]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Indre-et-Loire","identifiant_museofile":"M7062","commune":"Tours","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9um d'histoire naturelle","adresse":"3, rue du Pr\u00e9sident-Merville","lieu":null,"code_postal":"37000","telephone":"02 47 21 66 08","url":"www.museum.tours.fr\/","latitude":47.394637,"longitude":0.68388,"ref_deps":"3726101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.869839,46.785983]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Indre-et-Loire","identifiant_museofile":"M0269","commune":"Yzeures-sur-Creuse","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de Minerve","adresse":"place du Mus\u00e9e","lieu":null,"code_postal":"37290","telephone":"02 47 94 55 01","url":null,"latitude":46.785983,"longitude":0.869839,"ref_deps":"3728201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.633585,47.777611]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Loiret","identifiant_museofile":"M0279","commune":"Beaugency","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Daniel Vannier","adresse":"2, place Dunois","lieu":"Ch\u00e2teau Dunois","code_postal":"45190","telephone":"02 38 44 55 23","url":"www.beaugency.fr\/decouvrir-beaugency\/la-ville-2\/au-fil-des-monuments\/le-chateau\/","latitude":47.777611,"longitude":1.633585,"ref_deps":"4502801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3864524975252785,48.299076917985694]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Loiret","identifiant_museofile":"M1218","commune":"Malesherbes","nom_officiel_du_musee":"atelier-mus\u00e9e de l'imprimerie, Le Malesherbois","adresse":"70 avenue du G\u00e9n\u00e9ral Patton","lieu":"Le Malesherbois","code_postal":"45330","telephone":"02 38 33 22 67","url":"http:\/\/a-mi.fr\/","latitude":48.299076917985694,"longitude":2.3864524975252785,"ref_deps":null,"date_arrete_attribution_appellation":"2022-12-26"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.331665,47.585598]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Loir-et-Cher","identifiant_museofile":"M0271","commune":"Blois","nom_officiel_du_musee":"ch\u00e2teau mus\u00e9es","adresse":"6 place du ch\u00e2teau","lieu":"Ch\u00e2teau de Blois","code_postal":"41000","telephone":"02 54 90 33 33","url":"www.chateaudeblois.fr\/2120-le-musee.htm","latitude":47.585598,"longitude":1.331665,"ref_deps":"4101801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.04019,47.795395]},"properties":{"region_administrative":"Centre-Val de Loire","departement":"Loir-et-Cher","identifiant_museofile":"M0274","commune":"Naveil","nom_officiel_du_musee":"atelier mus\u00e9e Louis Leygue","adresse":"rue des Venages","lieu":null,"code_postal":"41100","telephone":"02 54 77 26 13","url":null,"latitude":47.795395,"longitude":1.04019,"ref_deps":"4115801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[8.73795,41.917701]},"properties":{"region_administrative":"Corse","departement":"Corse du Sud","identifiant_museofile":"M5046","commune":"Ajaccio","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e national de la maison Bonaparte","adresse":"Rue saint Charles","lieu":"Rue Saint-Charles","code_postal":"20000","telephone":"04 95 21 43 89","url":"musees-nationaux-malmaison.fr\/musee-maisonbonaparte\/","latitude":41.917701,"longitude":8.73795,"ref_deps":"2A00402","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[9.125161,41.704223]},"properties":{"region_administrative":"Corse","departement":"Corse du Sud","identifiant_museofile":"M0326","commune":"L\u00e9vie","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'Alta-Rocca","adresse":"Quartier Prato","lieu":null,"code_postal":"20170","telephone":"04 95 78 46 34 \/ 47 98","url":"www.corsedusud.fr\/nos-competences\/patrimoine-et-culture\/musee-departemental-de-laltarocca\/","latitude":41.704223,"longitude":9.125161,"ref_deps":"2A14201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.08003,48.300638]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Aube","identifiant_museofile":"M0303","commune":"Troyes","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des beaux-arts et d'arch\u00e9ologie","adresse":"Rue Chrestien de Troyes","lieu":"Abbaye Saint-Loup","code_postal":"10000","telephone":"03 25 42 20 09","url":"www.musees-troyes.com","latitude":48.300638,"longitude":4.08003,"ref_deps":"1038704","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.764645,48.582707]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Bas-Rhin","identifiant_museofile":"M7071","commune":"Strasbourg","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e zoologique de l'universit\u00e9 Louis Pasteur et de la ville de Strasbourg","adresse":"29 Boulevard de la Victoire","lieu":null,"code_postal":"67000","telephone":"03 68 85 04 85","url":"www.musees.strasbourg.eu\/musee-zoologique","latitude":48.582707,"longitude":7.764645,"ref_deps":"6748210","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.331753,47.866417]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Haute-Marne","identifiant_museofile":"M0320","commune":"Langres","nom_officiel_du_musee":"maison des Lumi\u00e8res Denis Diderot","adresse":"1 place Pierre Burelle","lieu":null,"code_postal":"52200","telephone":"03 25 86 86 86","url":"www.musees-langres.fr\/maison-des-lumieres-denis-diderot\/","latitude":47.866417,"longitude":5.331753,"ref_deps":"5226901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.341424,48.02758]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Haute-Marne","identifiant_museofile":"M0322","commune":"Nogent-en-Bassigny","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la coutellerie","adresse":"Place Charles de Gaulle","lieu":null,"code_postal":"52800","telephone":"03 25 31 89 21","url":"www.villedenogent52.fr\/page\/culture\/musee\/","latitude":48.02758,"longitude":5.341424,"ref_deps":"5235301","date_arrete_attribution_appellation":"2002-04-18"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.35872,48.073594]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Haut-Rhin","identifiant_museofile":"M7033","commune":"Colmar","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9um d'histoire naturelle et d'ethnographie","adresse":"11, rue Turenne","lieu":null,"code_postal":"68000","telephone":"03 89 23 84 15","url":"www.colmar.fr\/musee-histoire-naturelle","latitude":48.073594,"longitude":7.35872,"ref_deps":"6806602","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.312824,47.732372]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Haut-Rhin","identifiant_museofile":"M0036","commune":"Mulhouse","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e fran\u00e7ais du chemin de fer","adresse":"2, rue Alfred de Glehn","lieu":null,"code_postal":"68200","telephone":"03 89 42 83 33 \/ 25 67","url":"www.citedutrain.com\/","latitude":47.732372,"longitude":7.312824,"ref_deps":"6822405","date_arrete_attribution_appellation":"2002-11-18"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.525674,48.016144]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Haut-Rhin","identifiant_museofile":"M0040","commune":"Neuf-Brisach","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Vauban","adresse":"Porte de Belfort","lieu":null,"code_postal":"68600","telephone":"03 89 72 03 93","url":"https:\n\/\/www.\nneuf-brisach.\nfr\/Culture-Patrimoine\/Musee.\nHtml","latitude":48.016144,"longitude":7.525674,"ref_deps":"6823101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.029412,49.112985]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Marne","identifiant_museofile":"M0310","commune":"Pourcy","nom_officiel_du_musee":"\u00e9comus\u00e9e de la montagne de Reims","adresse":"Rue du pr\u00e9 Michaux","lieu":"Parc Naturel R\u00e9gional Montagne de Reims","code_postal":"51160","telephone":"03 26 59 44 44","url":"www.parc-montagnedereims.fr\/fr","latitude":49.112985,"longitude":4.029412,"ref_deps":"5144501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.040351,49.243111]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Marne","identifiant_museofile":"M0312","commune":"Reims","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Saint-R\u00e9mi","adresse":"53, rue Simon","lieu":"Ancienne abbaye","code_postal":"51100","telephone":"03 26 35 36 90","url":"musees-reims.fr\/fr\/musees\/musee-saint-remi\/","latitude":49.243111,"longitude":4.040351,"ref_deps":"5145404","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.188467,48.695072]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Meurthe-et-Moselle","identifiant_museofile":"M7048","commune":"Nancy","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9um-aquarium de Nancy","adresse":"34 rue Sainte-Catherine","lieu":null,"code_postal":"54000","telephone":"03 83 32 99 97","url":"www.museumaquariumdenancy.eu\/accueil\/","latitude":48.695072,"longitude":6.188467,"ref_deps":"5439502","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.89134,48.678544]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Meurthe-et-Moselle","identifiant_museofile":"M0515","commune":"Toul","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'art et d'histoire","adresse":"25 rue Gouvion Saint-Cyr","lieu":null,"code_postal":"54200","telephone":"03 83 64 13 38","url":"www.toul.fr\/?actuellement-au-musee","latitude":48.678544,"longitude":5.89134,"ref_deps":"5452801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.352438,48.964935]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Moselle","identifiant_museofile":"M0528","commune":"Meisenthal","nom_officiel_du_musee":"maison du verre et du cristal","adresse":"Place Robert Schuman","lieu":null,"code_postal":"57960","telephone":"03 87 96 91 51","url":"ciav-meisenthal.fr\/rubrique\/apropos","latitude":48.964935,"longitude":7.352438,"ref_deps":"5745601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.458494,47.964095]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Vosges","identifiant_museofile":"M0539","commune":"Plombi\u00e8res-les-Bains","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Louis Fran\u00e7ais","adresse":"30 avenue Louis Fran\u00e7ais","lieu":null,"code_postal":"88370","telephone":"03 29 66 00 24","url":"www.plombieres-les-bains.fr\/fr\/musee-du-paysage-louis-francais.html","latitude":47.964095,"longitude":6.458494,"ref_deps":"8835101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.947961,48.295658]},"properties":{"region_administrative":"Grand Est","departement":"Vosges","identifiant_museofile":"M0542","commune":"Saint-Di\u00e9-des-Vosges","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Pierre No\u00ebl - mus\u00e9e de la vie dans les Hautes-Vosges","adresse":"Place Georges Trimouille","lieu":null,"code_postal":"88100","telephone":"03 29 51 60 35","url":"www.ca-saintdie.fr\/decouvrir\/musee-pierre-noel\/actualites","latitude":48.295658,"longitude":6.947961,"ref_deps":"8841301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.367748,49.661954]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Aisne","identifiant_museofile":"M0789","commune":"La F\u00e8re","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Jeanne d'Aboville","adresse":"5 rue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle","lieu":null,"code_postal":"02800","telephone":"03 23 56 71 91","url":"mjaboville-lafere.fr\/","latitude":49.661954,"longitude":3.367748,"ref_deps":"0230401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.229635,50.17347]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Nord","identifiant_museofile":"M0615","commune":"Cambrai","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"15 rue de L'Ep\u00e9e","lieu":null,"code_postal":"59400","telephone":"33 (0) 3 27 82 27 90","url":"www.villedecambrai.com\/culture\/le-musee-des-beaux-arts\/","latitude":50.17347,"longitude":3.229635,"ref_deps":"5912201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.48621,50.799755]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Nord","identifiant_museofile":"M0617","commune":"Cassel","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de Flandre","adresse":"26 Grand-Place","lieu":"H\u00f4tel de la Noble-Cour","code_postal":"59670","telephone":"03 59 73 45 59","url":"museedeflandre.fr\/","latitude":50.799755,"longitude":2.48621,"ref_deps":"5913501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.410691,50.124558]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Nord","identifiant_museofile":"M1197","commune":"Caudry","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des dentelles et broderies","adresse":null,"lieu":null,"code_postal":"59540","telephone":null,"url":"musee-dentelle.caudry.fr\/fr\/le-musee-et-ses-collections\/presentation-du-musee.html","latitude":50.124558,"longitude":3.410691,"ref_deps":"5913901","date_arrete_attribution_appellation":"2016-05-26"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.383243784876889,51.045271604249905]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Nord","identifiant_museofile":"M0620","commune":"Dunkerque","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'art contemporain","adresse":"Jardin des sculptures","lieu":null,"code_postal":"59240","telephone":"03 28 29 56 00","url":"www.musees-dunkerque.eu\/","latitude":51.045271604249905,"longitude":2.383243784876889,"ref_deps":"5918304","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.375518,51.037327]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Nord","identifiant_museofile":"M0621","commune":"Dunkerque","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des beaux-arts","adresse":null,"lieu":null,"code_postal":"59140","telephone":"03 28 29 56 00","url":"www.musees-dunkerque.eu\/","latitude":51.037327,"longitude":2.375518,"ref_deps":"5918301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.068387,50.621132]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Nord","identifiant_museofile":"M0629","commune":"Lille","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des beaux-arts","adresse":"Place de la R\u00e9publique","lieu":null,"code_postal":"59000","telephone":"03 20 06 78 00","url":"pba.lille.fr\/","latitude":50.621132,"longitude":3.068387,"ref_deps":"5935002","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.427672,50.448711]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Nord","identifiant_museofile":"M0635","commune":"Saint-Amand-les-Eaux","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la Tour abbatiale","adresse":"Grand-Place","lieu":"Tour abbatiale","code_postal":"59230","telephone":"03 27 22 24 55","url":"www.saint-amand-les-eaux.fr\/musee-de-la-tour-abbatiale","latitude":50.448711,"longitude":3.427672,"ref_deps":"5952601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.53105,50.35582]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Nord","identifiant_museofile":"M0638","commune":"Valenciennes","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des beaux-arts","adresse":"Boulevard Watteau","lieu":null,"code_postal":"59300","telephone":"03 27 22 57 20","url":"valenciennesmusee.valenciennes.fr\/","latitude":50.35582,"longitude":3.53105,"ref_deps":"5960601","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.99164,49.371534]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Oise","identifiant_museofile":"M0797","commune":"Auneuil","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la c\u00e9ramique architecturale et industrielle","adresse":"432, avenue du Mar\u00e9chal Foch","lieu":null,"code_postal":"60390","telephone":"03 44 47 78 47","url":null,"latitude":49.371534,"longitude":1.99164,"ref_deps":"6002901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.473388,49.260793]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Oise","identifiant_museofile":"M0805","commune":"Creil","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Gall\u00e9-Juillet","adresse":"place Fran\u00e7ois Mitterrand","lieu":null,"code_postal":"60100","telephone":"03 44 29 51 50","url":"www.creil.fr\/le-musee-galle-juillet","latitude":49.260793,"longitude":2.473388,"ref_deps":"6017501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.585615,49.20653]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Oise","identifiant_museofile":"M0809","commune":"Senlis","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'art et d'arch\u00e9ologie","adresse":"Place Notre-Dame","lieu":null,"code_postal":"60300","telephone":"03 44 24 86 72","url":"musees.ville-senlis.fr\/","latitude":49.20653,"longitude":2.585615,"ref_deps":"6061202","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.316919,49.627157]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Oise","identifiant_museofile":"M0800","commune":"Vendeuil-Caply","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e arch\u00e9ologique de l'Oise","adresse":"Les Marmousets","lieu":null,"code_postal":"60120","telephone":"03 64 58 80 00","url":"m-a-o.org\/fr\/","latitude":49.627157,"longitude":2.316919,"ref_deps":"6066401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.648177,50.53621]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Pas-de-Calais","identifiant_museofile":"M0642","commune":"B\u00e9thune","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'ethnologie r\u00e9gionale","adresse":"211 Avenue du Pr\u00e9sident Kennedy","lieu":null,"code_postal":"62400","telephone":"03 21 68 40 74","url":"www.bethune.fr\/bethune-brille\/lieux-culturels\/musee-d-ethnologie-regionale-931.html","latitude":50.53621,"longitude":2.648177,"ref_deps":"6211901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.860013,50.950474]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Pas-de-Calais","identifiant_museofile":"M1177","commune":"Calais","nom_officiel_du_musee":"cit\u00e9 internationale de la dentelle et de la mode","adresse":"135 quai du commerce","lieu":null,"code_postal":"62100","telephone":"03 21 00 42 30","url":"www.cite-dentelle.fr\/fr\/accueil","latitude":50.950474,"longitude":1.860013,"ref_deps":"6219302","date_arrete_attribution_appellation":"2015-11-16"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.83876,50.666603]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Pas-de-Calais","identifiant_museofile":"M0645","commune":"Desvres","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la c\u00e9ramique","adresse":"Rue Jean Mac\u00e9","lieu":"BP 107","code_postal":"62240","telephone":"03 21 83 23 23","url":"www.musee-ceramique-desvres.com\/","latitude":50.666603,"longitude":1.83876,"ref_deps":"6226801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.637621,50.513895]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Pas-de-Calais","identifiant_museofile":"M0646","commune":"Etaples","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Quentovic","adresse":"8 place du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle","lieu":null,"code_postal":"62630","telephone":"03 21 09 76 20","url":"etaples-sur-mer.fr\/culture\/les-musees\/musee-quentovic\/","latitude":50.513895,"longitude":1.637621,"ref_deps":"6231801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.903226,50.451493]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Pas-de-Calais","identifiant_museofile":"M0647","commune":"Harnes","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'histoire et d'arch\u00e9ologie","adresse":"53 rue des AC d'AFN","lieu":"Maison bourgeoise \"Ch\u00e2teau Deprez\"","code_postal":"62440","telephone":"03 21 49 02 29","url":"www.ville-harnes.fr\/site\/musees-a-harnes\/","latitude":50.451493,"longitude":2.903226,"ref_deps":"6241301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.251197,50.748349]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Pas-de-Calais","identifiant_museofile":"M0651","commune":"Saint-Omer","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Henri Dupuis","adresse":"9 rue Henri Dupuis","lieu":null,"code_postal":"62500","telephone":"03 21 38 24 13","url":"www.musees-saint-omer.fr\/","latitude":50.748349,"longitude":2.251197,"ref_deps":"6276502","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.337066,50.381512]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Pas-de-Calais","identifiant_museofile":"M0652","commune":"Saint-Pol-sur-Ternoise","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"Rue Oscar Ricque","lieu":"Chapelle des S\u0153urs Noires","code_postal":"62130","telephone":"03 21 47 00 10 (mairie)","url":"www.saintpolsurternoise.fr\/articles\/culturel","latitude":50.381512,"longitude":2.337066,"ref_deps":"6276701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.946543,50.132403]},"properties":{"region_administrative":"Hauts-de-France","departement":"Somme","identifiant_museofile":"M0817","commune":"Saint-Riquier","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d\u00e9partemental de la vie rurale","adresse":"BP 3","lieu":"Abbaye de Saint-Riquier","code_postal":"80135","telephone":"03 22 28 20 20","url":"www.abbaye-saint-riquier.fr\/FR\/abbaye.php","latitude":50.132403,"longitude":1.946543,"ref_deps":"8071601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.273453,48.822771]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Hauts-de-Seine","identifiant_museofile":"M0411","commune":"Issy-les-Moulineaux","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e fran\u00e7ais de la carte \u00e0 jouer et galerie d'histoire de la ville","adresse":"16, rue Auguste Gervais","lieu":null,"code_postal":"92130","telephone":"01 41 23 83 60","url":"www.museecarteajouer.com\/","latitude":48.822771,"longitude":2.273453,"ref_deps":"9204001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.252754,48.879608]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Hauts-de-Seine","identifiant_museofile":"M0413","commune":"Neuilly-sur-Seine","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des automates","adresse":"12 rue du centre","lieu":null,"code_postal":"92200","telephone":"01 47 45 29 40","url":"www.neuillysurseine.fr\/details-d-un-acteur?id=240","latitude":48.879608,"longitude":2.252754,"ref_deps":"9205101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.205733,48.817037]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Hauts-de-Seine","identifiant_museofile":"M5019","commune":"S\u00e8vres","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e national de la c\u00e9ramique","adresse":"Place de la Manufacture","lieu":null,"code_postal":"92310","telephone":"01 46 29 38 01","url":null,"latitude":48.817037,"longitude":2.205733,"ref_deps":"9207201","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.366232,48.854808]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Paris","identifiant_museofile":"M1114","commune":"Paris","nom_officiel_du_musee":"maison de Victor Hugo","adresse":"6 place des Vosges","lieu":"H\u00f4tel de Rohan-Gu\u00e9m\u00e9n\u00e9e","code_postal":"75004","telephone":"01 42 72 10 16","url":"www.maisonsvictorhugo.paris.fr\/","latitude":48.854808,"longitude":2.366232,"ref_deps":"7510405","date_arrete_attribution_appellation":"2004-07-08"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.362856,48.85699]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Paris","identifiant_museofile":"M1104","commune":"Paris","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Carnavalet - histoire de Paris","adresse":"23, rue de S\u00e9vign\u00e9","lieu":"H\u00f4tel Carnavalet","code_postal":"75003","telephone":"01 44 59 58 58","url":"www.carnavalet.paris.fr\/","latitude":48.85699,"longitude":2.362856,"ref_deps":"7510307","date_arrete_attribution_appellation":"2004-07-08"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.280339,48.873694]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Paris","identifiant_museofile":"M1204","commune":"Paris","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Yves Saint Laurent Paris","adresse":"5 avenue Marceau","lieu":null,"code_postal":"75116","telephone":null,"url":"museeyslparis.com\/","latitude":48.873694,"longitude":2.280339,"ref_deps":"7511619","date_arrete_attribution_appellation":"2017-07-10"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.313763,48.86609]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Paris","identifiant_museofile":"M1111","commune":"Paris","nom_officiel_du_musee":"Petit Palais, mus\u00e9e des beaux-arts de la ville de Paris","adresse":"Avenue Winston-Churchill","lieu":"Mus\u00e9e","code_postal":"75008","telephone":"01 53 43 40 00","url":"www.petitpalais.paris.fr\/","latitude":48.86609,"longitude":2.313763,"ref_deps":"7510808","date_arrete_attribution_appellation":"2004-07-08"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.293754,48.86425]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Paris","identifiant_museofile":"M5005","commune":"Paris","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des arts asiatiques Guimet","adresse":"6, place d'I\u00e9na","lieu":null,"code_postal":"75116","telephone":"01 56 52 53 00","url":"www.museeguimet.fr","latitude":48.86425,"longitude":2.293754,"ref_deps":"7511603","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.324768,48.860294]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Paris","identifiant_museofile":"M5059","commune":"Paris","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e national de la L\u00e9gion d'honneur et des ordres de chevalerie","adresse":"2, rue de la L\u00e9gion d'honneur","lieu":null,"code_postal":"75007","telephone":"01 40 62 84 25","url":"www.legiondhonneur.fr\/fr","latitude":48.860294,"longitude":2.324768,"ref_deps":"7510706","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.602464,48.446181]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Seine-et-Marne","identifiant_museofile":"M0370","commune":"Barbizon","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'\u00e9cole de Barbizon - auberge Ganne","adresse":"92, Grande Rue","lieu":"Auberge Ganne","code_postal":"77630","telephone":"01 60 66 22 27","url":"www.musee-peintres-barbizon.fr\/fr","latitude":48.446181,"longitude":2.602464,"ref_deps":"7702201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.591845,48.87766]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Seine-et-Marne","identifiant_museofile":"M0371","commune":"Chelles","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Alfred Bonno","adresse":"Place de la R\u00e9publique","lieu":null,"code_postal":"77500","telephone":"01 64 72 65 80","url":"www.chelles.fr\/chelles-a-vivre\/culture\/musee-alfred-bonno\/","latitude":48.87766,"longitude":2.591845,"ref_deps":"7710801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.696858,48.402815]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Seine-et-Marne","identifiant_museofile":"M5013","commune":"Fontainebleau","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e national du ch\u00e2teau de Fontainebleau","adresse":"Ch\u00e2teau de Fontainebleau - Place du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle","lieu":"Ch\u00e2teau de Fontainebleau","code_postal":"77300","telephone":"01 60 71 50 70","url":"www.chateaudefontainebleau.fr\/","latitude":48.402815,"longitude":2.696858,"ref_deps":"7718601","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.87061,48.938016]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Seine-et-Marne","identifiant_museofile":"M0378","commune":"Meaux","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Bossuet","adresse":"5, place Charles-de-Gaulle","lieu":"Palais Episcopal","code_postal":"77100","telephone":"01 64 34 84 45","url":"www.musee-bossuet.fr\/","latitude":48.938016,"longitude":2.87061,"ref_deps":"7728401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.901461,48.955281]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Seine-et-Marne","identifiant_museofile":"M1171","commune":"Meaux","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la Grande Guerre","adresse":"Rue Lazare Ponticelli","lieu":null,"code_postal":"77100","telephone":"01 60 32 14 18","url":"www.museedelagrandeguerre.eu\/","latitude":48.955281,"longitude":2.901461,"ref_deps":"7728402","date_arrete_attribution_appellation":"2007-03-26"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.815046,48.373638]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Seine-et-Marne","identifiant_museofile":"M0380","commune":"Moret-sur-Loing","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"place de Samois","lieu":null,"code_postal":"77250","telephone":"01 60 70 32 30","url":null,"latitude":48.373638,"longitude":2.815046,"ref_deps":"7731601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.714321,48.260312]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Seine-et-Marne","identifiant_museofile":"M0382","commune":"Nemours","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de pr\u00e9histoire d'\u00cele-de-France","adresse":"48 avenue Etienne Dailly","lieu":null,"code_postal":"77140","telephone":"01 64 78 54 80","url":"www.musee-prehistoire-idf.fr\/fr","latitude":48.260312,"longitude":2.714321,"ref_deps":"7733301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.249331,48.946909]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Val d'Oise","identifiant_museofile":"M0432","commune":"Argenteuil","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du vieil Argenteuil","adresse":"12-14 Boulevard L\u00e9on Feix","lieu":"H\u00f4tel de Ville","code_postal":"95100","telephone":"01 34 23 42 11","url":null,"latitude":48.946909,"longitude":2.249331,"ref_deps":"9501801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.849395,49.108589]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Val d'Oise","identifiant_museofile":"M0434","commune":"Guiry-en-Vexin","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e arch\u00e9ologique d\u00e9partemental du Val d'Oise","adresse":"4 place du Ch\u00e2teau","lieu":null,"code_postal":"95450","telephone":"01 34 67 45 07","url":"www.valdoise.fr\/608-le-musee-archeologique-departemental-du-val-d-oise.htm","latitude":49.108589,"longitude":1.849395,"ref_deps":"9529501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.21638,49.112285]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Val d'Oise","identifiant_museofile":"M0435","commune":"L'Isle-Adam","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'art et d'histoire Louis Senlecq","adresse":"31 Grande rue","lieu":null,"code_postal":"95290","telephone":"01 34 69 45 44","url":"ville-isle-adam.fr\/musee","latitude":49.112285,"longitude":2.21638,"ref_deps":"9531301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.320916,48.986892]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Val d'Oise","identifiant_museofile":"M0437","commune":"Montmorency","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Jean-Jacques Rousseau","adresse":"5, rue Jean-Jacques Rousseau","lieu":"5, rue Jean-Jacques Rousseau","code_postal":"95160","telephone":"01 39 64 80 13","url":"museejjrousseau.montmorency.fr\/fr","latitude":48.986892,"longitude":2.320916,"ref_deps":"9542801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.099776,49.050929]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Val d'Oise","identifiant_museofile":"M0438","commune":"Pontoise","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Tavet Delacour","adresse":"4, rue Lemercier","lieu":null,"code_postal":"95300","telephone":"01 30 38 02 40","url":"www.ville-pontoise.fr\/equipement\/musee-tavet-delacour#overlay-context=search\/node\/tavet","latitude":49.050929,"longitude":2.099776,"ref_deps":"9550001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.543144,48.826701]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Val-de-Marne","identifiant_museofile":"M0430","commune":"Villiers-sur-Marne","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Emile Jean","adresse":"31, rue Louis-Lenoir","lieu":null,"code_postal":"94350","telephone":"01 49 30 46 96","url":"www.villiers94.fr\/culture-et-sports\/patrimoine\/musee-emile-jean\/","latitude":48.826701,"longitude":2.543144,"ref_deps":"9407901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.805464,48.776137]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Yvelines","identifiant_museofile":"M0392","commune":"Montfort-l'Amaury","nom_officiel_du_musee":"maison-mus\u00e9e Maurice Ravel","adresse":"5 rue Maurice-Ravel","lieu":"Le Belv\u00e9d\u00e8re","code_postal":"78490","telephone":"01 34 86 00 89","url":"www.montfortlamaury.fr\/culture-tourisme\/sites-et-monuments\/la-maison-musee-de-maurice-ravel\/","latitude":48.776137,"longitude":1.805464,"ref_deps":"7842001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.127681,48.794403]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Yvelines","identifiant_museofile":"M0397","commune":"Saint-Germain-en-Laye","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal Ducastel-Vera de Saint-Germain-en-Laye","adresse":"38 rue au Pain","lieu":null,"code_postal":"78000","telephone":"0134 51 05 12","url":"www.saintgermainenlaye.fr\/736\/musee-municipal.htm?L=ppapagepapage=","latitude":48.794403,"longitude":2.127681,"ref_deps":"7855102","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.134053,48.804537]},"properties":{"region_administrative":"\u00cele-de-France","departement":"Yvelines","identifiant_museofile":"M5077","commune":"Versailles","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e national des ch\u00e2teaux de Versailles et de Trianon","adresse":null,"lieu":"Ch\u00e2teau de Versailles","code_postal":"78000","telephone":"01 30 83 78 00","url":"www.chateauversailles.fr\/","latitude":48.804537,"longitude":2.134053,"ref_deps":"7864602","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.7030630310500277,49.27615187407017]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Calvados","identifiant_museofile":"M0655","commune":"Bayeux","nom_officiel_du_musee":"Tapisserie de Bayeux - MAHB mus\u00e9e d'art et d'histoire Baron G\u00e9rard","adresse":"Centre Guillaume le Conqu\u00e9rant, 13bis rue de Nesmond, 14400 Bayeux (Tapisserie de Bayeux) \/ 37, rue du Bienvenu (MAHB)","lieu":"Ancien s\u00e9minaire (Tapisserie de Bayeux) \/ Ancien palais \u00e9piscopal (MAHB)","code_postal":"14402","telephone":"02 31 51 25 50","url":"www.bayeuxmuseum.com\/","latitude":49.27615187407017,"longitude":-0.7030630310500277,"ref_deps":"1404701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.107383,49.263268]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Calvados","identifiant_museofile":"M0656","commune":"Beaumont-en-Auge","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Langlois","adresse":"A la mairie","lieu":null,"code_postal":"14950","telephone":"02 31 64 85 41","url":null,"latitude":49.263268,"longitude":0.107383,"ref_deps":"1405501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.420009,49.245827]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Eure","identifiant_museofile":"M0705","commune":"Les Andelys","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Nicolas Poussin","adresse":"Rue Sainte-Clotilde","lieu":"Maison","code_postal":"27700","telephone":"02 32 54 31 78","url":"www.ville-andelys.fr\/musee-nicolas-poussin-2\/","latitude":49.245827,"longitude":1.420009,"ref_deps":"2701601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.363384,48.687696]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Manche","identifiant_museofile":"M0673","commune":"Avranches","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal de l'Avranchin","adresse":"place Jean de Saint-Avit","lieu":null,"code_postal":"50300","telephone":"02 31 60 83 29","url":"www.avranches.fr\/musee-darts-et-dhistoire__trashed\/","latitude":48.687696,"longitude":-1.363384,"ref_deps":"5002501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.087574,49.116174]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Manche","identifiant_museofile":"M0685","commune":"Saint-L\u00f4","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des beaux-arts","adresse":"Place du Champ de Mars","lieu":"La Source","code_postal":"50000","telephone":"02 33 72 52 55","url":"www.saint-lo.fr\/decouvrir-bouger\/culture\/musee-d-art-et-d-histoire","latitude":49.116174,"longitude":-1.087574,"ref_deps":"5050201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.725967,49.525351]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Seine-Maritime","identifiant_museofile":"M0710","commune":"Caudebec-en-Caux","nom_officiel_du_musee":"maison des templiers","adresse":"Rue Thomas-Bazin","lieu":null,"code_postal":"76490","telephone":"02 35 96 95 91","url":"www.rives-en-seine.fr\/pcu\/maison-des-templiers\/","latitude":49.525351,"longitude":0.725967,"ref_deps":"7616402","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.031203,49.435017]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Seine-Maritime","identifiant_museofile":"M0713","commune":"Dieppedalle-Croisset","nom_officiel_du_musee":"pavillon Flaubert","adresse":"18 quai Gustave Flaubert","lieu":null,"code_postal":"76380","telephone":"02 76 08 80 76","url":"musees-rouen-normandie.fr\/fr","latitude":49.435017,"longitude":1.031203,"ref_deps":"7615701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.418369,50.049138]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Seine-Maritime","identifiant_museofile":"M0714","commune":"Eu","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Louis Philippe","adresse":"Place d'Orl\u00e9ans","lieu":"Ch\u00e2teau d'Eu","code_postal":"76260","telephone":"02 27 28 20 76","url":"www.chateau-eu.fr\/","latitude":50.049138,"longitude":1.418369,"ref_deps":"7625501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.112815,49.486857]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Seine-Maritime","identifiant_museofile":"M0721","commune":"Le Havre","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'armateur","adresse":"3 quai de l'Ile","lieu":null,"code_postal":"76600","telephone":"02 35 19 09 85","url":"www.lehavre.fr\/annuaire\/maison-de-larmateur","latitude":49.486857,"longitude":0.112815,"ref_deps":"7635105","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.436734,49.730766]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Seine-Maritime","identifiant_museofile":"M0727","commune":"Neufch\u00e2tel-en-Bray","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Mathon-Durand","adresse":"53 Grande Rue Saint-Pierre","lieu":null,"code_postal":"76270","telephone":"02 35 93 06 55","url":"www.neufchatelenbray.fr\/vivre-a-neufchatel-en-bray\/animations-culturelles\/musee\/","latitude":49.730766,"longitude":1.436734,"ref_deps":"7646201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.093846,49.445543]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Seine-Maritime","identifiant_museofile":"M0730","commune":"Rouen","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la c\u00e9ramique","adresse":"1 rue Faucon","lieu":"H\u00f4tel d'Hocqueville","code_postal":"76000","telephone":"02 35 07 31 74","url":"museedelaceramique.fr\/fr","latitude":49.445543,"longitude":1.093846,"ref_deps":"7654010","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.09396,49.44499]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Seine-Maritime","identifiant_museofile":"M0729","commune":"Rouen","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des beaux-arts","adresse":"Esplanade Marcel Duchamp","lieu":null,"code_postal":"76000","telephone":"02 35 71 28 40","url":"mbarouen.fr\/fr","latitude":49.44499,"longitude":1.09396,"ref_deps":"7654005","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.673374,49.511951]},"properties":{"region_administrative":"Normandie","departement":"Seine-Maritime","identifiant_museofile":"M0736","commune":"Villequier","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Victor Hugo","adresse":"Rue Ernest Binet","lieu":null,"code_postal":"76490","telephone":"02 35 56 78 31","url":"www.museevictorhugo.fr\/fr\/home\/","latitude":49.511951,"longitude":0.673374,"ref_deps":"7674201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.326186,45.695744]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Charente","identifiant_museofile":"M0822","commune":"Cognac","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal du Cognac","adresse":"48, boulevard Denfert-Rochereau","lieu":"H\u00f4tel Dupuy d'Angeac","code_postal":"16100","telephone":"05 45 32 07 25","url":"www.ville-cognac.fr\/Les-Musees-de-Cognac-3493.html","latitude":45.695744,"longitude":-0.326186,"ref_deps":"1610201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.150024,46.159482]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Charente-Maritime","identifiant_museofile":"M0828","commune":"La Rochelle","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e protestant","adresse":"2, rue Saint-Michel","lieu":"Temple du Culte R\u00e9form\u00e9","code_postal":"17000","telephone":"05 46 41 32 84","url":"www.protestantisme-museelarochelle.fr\/","latitude":46.159482,"longitude":-1.150024,"ref_deps":"1730005","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.991941,46.309723]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Charente-Maritime","identifiant_museofile":"M0829","commune":"Marans","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Capon","adresse":"62, rue d'Aligre","lieu":null,"code_postal":"17230","telephone":"05 46 01 12 87","url":null,"latitude":46.309723,"longitude":-0.991941,"ref_deps":"1721801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.633096,45.745991]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Charente-Maritime","identifiant_museofile":"M0837","commune":"Saintes","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'Echevinage","adresse":"Rue Alsace-Lorraine","lieu":null,"code_postal":"17100","telephone":"05 46 93 52 39","url":"www.ville-saintes.fr\/decouvrir-sortir\/culture\/musees\/","latitude":45.745991,"longitude":-0.633096,"ref_deps":"1741501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.307498,45.942781]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Charente-Maritime","identifiant_museofile":"M0834","commune":"Saint-Pierre-d'Ol\u00e9ron","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e ol\u00e9ronais Ali\u00e9nor d'Aquitaine","adresse":"9 place Gambetta","lieu":null,"code_postal":"17310","telephone":"05 46 75 05 16","url":"www.ile-oleron-marennes.com\/preparer-mes-vacances\/loisirs\/patrimoine-et-musees\/le-musee-de-l-ile-d-oleron-111708","latitude":45.942781,"longitude":-1.307498,"ref_deps":"1738501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.870758,46.165838]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Creuse","identifiant_museofile":"M0503","commune":"Gu\u00e9ret","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'art et d'arch\u00e9ologie","adresse":"22, avenue de la S\u00e9natorerie","lieu":"H\u00f4tel de la S\u00e9natorerie","code_postal":"23000","telephone":"05 55 52 07 20","url":"www.ville-gueret.fr\/creative\/musee-dart-darcheologie\/","latitude":46.165838,"longitude":1.870758,"ref_deps":"2309601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.493243,46.841873]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Deux-S\u00e8vres","identifiant_museofile":"M0840","commune":"Bressuire","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"Place de l'H\u00f4tel de Ville","lieu":null,"code_postal":"79300","telephone":"05 49 74 32 24","url":"www.agglo2b.fr\/culture\/musees\/musee-de-bressuire","latitude":46.841873,"longitude":-0.493243,"ref_deps":"7904901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.509253,46.329091]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Deux-S\u00e8vres","identifiant_museofile":"M0842","commune":"Niort","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e ethnographique et arch\u00e9ologique du Donjon","adresse":"Rue Du Guesclin","lieu":null,"code_postal":"79000","telephone":"05 49 28 14 28","url":"www.niortagglo.fr\/sortir-visiter\/patrimoine-et-musees\/musee-du-donjon\/index.html","latitude":46.329091,"longitude":-0.509253,"ref_deps":"7919103","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.01363,44.93608]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Dordogne","identifiant_museofile":"M5014","commune":"Les Eyzies","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e national de pr\u00e9histoire","adresse":"1 rue du mus\u00e9e","lieu":null,"code_postal":"24620","telephone":"05 53 06 45 45","url":"musee-prehistoire-eyzies.fr\/","latitude":44.93608,"longitude":1.01363,"ref_deps":"2417204","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.163336,45.063722]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Dordogne","identifiant_museofile":"M0053","commune":"Montignac-sur-V\u00e9z\u00e8re","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Eug\u00e8ne Le Roy","adresse":"Place Bertran-de-Born","lieu":"Office du tourisme","code_postal":"24290","telephone":"05 53 51 82 60","url":null,"latitude":45.063722,"longitude":1.163336,"ref_deps":"2429101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.72395,45.186039]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Dordogne","identifiant_museofile":"M0057","commune":"P\u00e9rigueux","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'art et d'arch\u00e9ologie du P\u00e9rigord","adresse":"22, cours Tourny","lieu":"mus\u00e9e","code_postal":"24000","telephone":"05 53 06 40 70","url":"www.perigueux-maap.fr\/","latitude":45.186039,"longitude":0.72395,"ref_deps":"2432201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.66364,45.126358]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Gironde","identifiant_museofile":"M0063","commune":"Blaye","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'art et d'histoire du pays blayais","adresse":"Citadelle de Blaye","lieu":"Pavillon de La Place","code_postal":"33390","telephone":"06 82 34 72 66","url":"www.blaye.fr\/culture-et-loisirs\/musees\/80-musee-d-histoire-et-d-archeologie.html","latitude":45.126358,"longitude":-0.66364,"ref_deps":"3305801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.579686,44.838956]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Gironde","identifiant_museofile":"M0066","commune":"Bordeaux","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des arts d\u00e9coratifs et du design","adresse":"39 rue Bouffard","lieu":"H\u00f4tel de Lalande","code_postal":"33000","telephone":"05 56 10 14 00","url":"madd-bordeaux.fr\/","latitude":44.838956,"longitude":-0.579686,"ref_deps":"3306306","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.041074,44.581128]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Gironde","identifiant_museofile":"M0071","commune":"La R\u00e9ole","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"Esplanade Charles de Gaulle","lieu":null,"code_postal":"33190","telephone":"05 56 61 10 11","url":null,"latitude":44.581128,"longitude":-0.041074,"ref_deps":"3335201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.245068,44.914487]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Gironde","identifiant_museofile":"M0072","commune":"Libourne","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des beaux-arts et d'arch\u00e9ologie","adresse":"42 Place Abel Surchamp","lieu":"H\u00f4tel de ville","code_postal":"33500","telephone":"05 57 55 33 44","url":"www.libourne.fr\/culturelle\/musee-des-beaux-arts","latitude":44.914487,"longitude":-0.245068,"ref_deps":"3324301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.15570843063469111,44.89461759278015]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Gironde","identifiant_museofile":"M0074","commune":"Saint-Emilion","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'histoire et d'arch\u00e9ologie","adresse":"s'adresser \u00e0 la mairie","lieu":null,"code_postal":"33330","telephone":"05 57 24 72 09","url":"www.saint-emilion-histoire.fr","latitude":44.89461759278015,"longitude":-0.15570843063469111,"ref_deps":"3339401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.12142,43.52735]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Landes","identifiant_museofile":"M0078","commune":"Hastingues","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d\u00e9partemental d'Histoire et d'Arch\u00e9ologie","adresse":"785 route de l'abbaye","lieu":"Abbaye d'Arthous","code_postal":"40300","telephone":"05 58 73 03 89","url":"www.landes.fr\/abbaye-arthous","latitude":43.52735,"longitude":-1.12142,"ref_deps":"4012001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.749433,44.149414]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Landes","identifiant_museofile":"M0080","commune":"Sabres","nom_officiel_du_musee":"\u00e9comus\u00e9e de la Grande Lande","adresse":"Route de Solf\u00e9rino","lieu":null,"code_postal":"40630","telephone":"05 58 08 31 31","url":"www.marqueze.fr\/","latitude":44.149414,"longitude":-0.749433,"ref_deps":"4024601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.166067,44.498918]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Lot-et-Garonne","identifiant_museofile":"M0088","commune":"Marmande","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal Albert Marzelles","adresse":"15 rue Abel Boy\u00e9","lieu":null,"code_postal":"47200","telephone":"05 53 64 42 04","url":"mairie-marmande.fr\/index.php\/le-musee-marzelles","latitude":44.498918,"longitude":0.166067,"ref_deps":"4715701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.017451,44.597987]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Lot-et-Garonne","identifiant_museofile":"M0090","commune":"Sauveterre-la-L\u00e9mance","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"Le bourg","lieu":"Mairie de Sauveterre-La-L\u00e9mance","code_postal":"47500","telephone":"05 53 40 73 03","url":"www.sauveterre-prehistoire.fr\/","latitude":44.597987,"longitude":1.017451,"ref_deps":"4729201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.707815,44.405095]},"properties":{"region_administrative":"Nouvelle-Aquitaine","departement":"Lot-et-Garonne","identifiant_museofile":"M0091","commune":"Villeneuve-sur-Lot","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal de Gajac","adresse":"2, rue des Jardins","lieu":null,"code_postal":"47300","telephone":"05 53 40 48 00","url":"www.ville-villeneuve-sur-lot.fr\/le-musee-de-gajac-78.html","latitude":44.405095,"longitude":0.707815,"ref_deps":"4732301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.845351,42.929968]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Ari\u00e8ge","identifiant_museofile":"M1090","commune":"Lavelanet","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du textile et du peigne en corne","adresse":"65, rue Jean Canal","lieu":null,"code_postal":"09300","telephone":"05 61 03 89 19","url":"www.museedutextileariege.fr\/","latitude":42.929968,"longitude":1.845351,"ref_deps":"0916001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.360358,43.079849]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Ari\u00e8ge","identifiant_museofile":"M0544","commune":"Le Mas-d'Azil","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la pr\u00e9histoire","adresse":"place de l'Eglise","lieu":null,"code_postal":"09290","telephone":"05 61 69 97 22","url":"www.sites-touristiques-ariege.fr\/grotte-du-mas-dazil\/","latitude":43.079849,"longitude":1.360358,"ref_deps":"0918101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.2143,43.053489]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Aude","identifiant_museofile":"M0443","commune":"Limoux","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Petiet","adresse":"32 Promenade du Tivoli","lieu":null,"code_postal":"11300","telephone":"09 63 68 34 54","url":"www.limoux.fr\/services-municipaux\/joomlannuaire\/fiche\/322-musee-petiet\/1-services-municipaux","latitude":43.053489,"longitude":2.2143,"ref_deps":"1120601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.762702,44.521365]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Aveyron","identifiant_museofile":"M0548","commune":"Espalion","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Joseph Vaylet","adresse":"38 rue Droite","lieu":null,"code_postal":"12500","telephone":"05 65 44 09 18","url":"musees.aveyron.fr\/thematiques\/mus%C3%A9e%20joseph%20vaylet%20scaphandre","latitude":44.521365,"longitude":2.762702,"ref_deps":"1209602","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.070265,44.130014]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Gard","identifiant_museofile":"M0448","commune":"Al\u00e8s","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e-biblioth\u00e8que Pierre-Andr\u00e9 Benoit","adresse":"Rue de Brouzen","lieu":"P\u00f4le culturel de Rochebelle","code_postal":"30100","telephone":"04 66 86 98 69","url":"www.museepab.fr","latitude":44.130014,"longitude":4.070265,"ref_deps":"3000701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.642712,43.808182]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Gard","identifiant_museofile":"M0451","commune":"Beaucaire","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal de la Vignasse","adresse":"Ch\u00e2teau de Beaucaire","lieu":"La Vignasse","code_postal":"30300","telephone":"04 66 59 90 07","url":null,"latitude":43.808182,"longitude":4.642712,"ref_deps":"3003201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.887004,44.104188]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Gard","identifiant_museofile":"M1079","commune":"Saint-Jean-du-Gard","nom_officiel_du_musee":"maison Rouge - mus\u00e9e des vall\u00e9es c\u00e9venoles","adresse":"35 grand rue","lieu":null,"code_postal":"30270","telephone":"04 66 85 10 48","url":"www.maisonrouge-musee.fr\/","latitude":44.104188,"longitude":3.887004,"ref_deps":"3026901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.638007,43.933873]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Gers","identifiant_museofile":"M0572","commune":"Lectoure","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'arch\u00e9ologie","adresse":"Place du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle","lieu":"H\u00f4tel de ville","code_postal":"32700","telephone":"05 62 68 70 22","url":"www.patrimoine-musees-gers.fr\/le-reseau\/musee-de-lectoure\/","latitude":43.933873,"longitude":0.638007,"ref_deps":"3220801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.010287,43.199447]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Haute-Garonne","identifiant_museofile":"M0558","commune":"Martres-Tolosane","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"place du Donjon","lieu":null,"code_postal":"31220","telephone":"05 61 98 86 89","url":null,"latitude":43.199447,"longitude":1.010287,"ref_deps":"3132401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.441776,43.608897]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Haute-Garonne","identifiant_museofile":"M0563","commune":"Toulouse","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Saint-Raymond","adresse":"1ter place Saint-Sernin","lieu":null,"code_postal":"31000","telephone":"05 61 22 31 44","url":"saintraymond.toulouse.fr\/","latitude":43.608897,"longitude":1.441776,"ref_deps":"3155502","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.448945,43.594189]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Haute-Garonne","identifiant_museofile":"M7013","commune":"Toulouse","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9um d'histoire naturelle","adresse":"35 all\u00e9es Jules Guesde","lieu":"Jardin des Plantes","code_postal":"31000","telephone":"05 67 73 84 00","url":"www.museum.toulouse.fr\/","latitude":43.594189,"longitude":1.448945,"ref_deps":"3155509","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.282555,43.114294]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es","identifiant_museofile":"M0590","commune":"Mauvezin","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e-ch\u00e2teau Gaston Ph\u00e9bus","adresse":null,"lieu":"Ch\u00e2teau","code_postal":"65130","telephone":"05 62 39 10 27","url":"www.chateaudemauvezin.com\/","latitude":43.114294,"longitude":0.282555,"ref_deps":"6530601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[3.660714,43.446763]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"H\u00e9rault","identifiant_museofile":"M0469","commune":"Bouzigues","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'\u00e9tang de Thau","adresse":"Quai du Port de P\u00eache","lieu":null,"code_postal":"34140","telephone":"04 67 78 33 57","url":"patrimoine.agglopole.fr\/musee-de-letang-de-thau\/","latitude":43.446763,"longitude":3.660714,"ref_deps":"3403901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.746165,43.354299]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"H\u00e9rault","identifiant_museofile":"M0475","commune":"Minerve","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e arch\u00e9ologique","adresse":"Place du Monument-aux-morts","lieu":null,"code_postal":"34210","telephone":"04 68 91 22 92","url":"www.minervois-caroux.com\/fr\/decouvrir\/jardin-musees-et-visites-villages\/3410:musee-d-archeologie-et-de-paleontologie-de-minerve.html","latitude":43.354299,"longitude":2.746165,"ref_deps":"3415801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.438286,44.448506]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Lot","identifiant_museofile":"M0576","commune":"Cahors","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Henri Martin","adresse":"792, rue Emile Zola","lieu":"Ancien Palais Episcopal","code_postal":"46000","telephone":"05 65 20 88 66","url":"cahorsagglo.fr\/musees-et-salles-dexpo?field_categorie_annuaire_tid=885","latitude":44.448506,"longitude":1.438286,"ref_deps":"4604201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.016469,44.613443]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Lot","identifiant_museofile":"M0577","commune":"Figeac","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'histoire de Figeac","adresse":"Espace Henri Vayssettes","lieu":null,"code_postal":"46100","telephone":"05 65 50 31 08","url":"ville-figeac.fr\/culture-sport-loisirs\/culture\/musee-histoire-figeac","latitude":44.613443,"longitude":2.016469,"ref_deps":"4610201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.609271436294827,44.93690534377903]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Lot","identifiant_museofile":"M0581","commune":"Martel","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e gallo-romain d'Uxellodunum","adresse":"Palais de la Raymondie","lieu":"Mairie","code_postal":"46600","telephone":"05 65 37 30 03","url":"www.martel.fr\/musee-martel-lot_fr.html","latitude":44.93690534377903,"longitude":1.609271436294827,"ref_deps":"4618501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.703507,44.952495]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Lot","identifiant_museofile":"M0585","commune":"Vayrac","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"Place Luct\u00e9rius","lieu":null,"code_postal":"46110","telephone":"05 65 32 40 26","url":"www.vayrac.fr\/tourisme\/uxellodunum\/","latitude":44.952495,"longitude":1.703507,"ref_deps":"4633001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.945875,42.709124]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","identifiant_museofile":"M0493","commune":"Perpignan","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e arch\u00e9ologique de Ruscino","adresse":"Ch\u00e2teau Roussillon","lieu":"Site arch\u00e9ologique de Ruscino","code_postal":"66000","telephone":"04 68 67 47 17","url":"www.mairie-perpignan.fr\/culture-patrimoine\/patrimoine\/le-site-archeologique-de-ruscino","latitude":42.709124,"longitude":2.945875,"ref_deps":"6613605","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.899025,44.010155]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Tarn","identifiant_museofile":"M0593","commune":"Andillac (Le Cayla)","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Eug\u00e9nie et Maurice Gu\u00e9rin","adresse":"Ch\u00e2teau du Cayla","lieu":null,"code_postal":"81140","telephone":"05 63 33 01 68","url":"musees-departementaux.tarn.fr\/index.php?id=cayla-presentation","latitude":44.010155,"longitude":1.899025,"ref_deps":"8101201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.895761,43.897983]},"properties":{"region_administrative":"Occitanie","departement":"Tarn","identifiant_museofile":"M0598","commune":"Gaillac","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'abbaye Saint-Michel","adresse":"Place Saint-Michel","lieu":null,"code_postal":"81600","telephone":"05 63 41 03 81\/63 81 20 25","url":"www.ville-gaillac.fr\/culture\/musee-de-labbaye","latitude":43.897983,"longitude":1.895761,"ref_deps":"8109903","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-2.478054,47.278542]},"properties":{"region_administrative":"Pays-de-la-Loire","departement":"Loire-Atlantique","identifiant_museofile":"M1124","commune":"Batz-sur-Mer","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des Marais salants","adresse":"29bis, rue Pasteur","lieu":null,"code_postal":"44740","telephone":"02 40 23 82 95 (Accueil publics - R\u00e9servations) ; 02 40 23 82 79 (Conservation)","url":"www.museedesmaraissalants.fr\/accueil","latitude":47.278542,"longitude":-2.478054,"ref_deps":"4401001","date_arrete_attribution_appellation":"2006-01-24"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.566123,47.211788]},"properties":{"region_administrative":"Pays-de-la-Loire","departement":"Loire-Atlantique","identifiant_museofile":"M0745","commune":"Nantes","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Dobr\u00e9e","adresse":"D\u00e9partement de Loire-Atlantique, Grand-Patrimoine de Loire-Atlantique","lieu":"3 quai Ceineray, CS 94109","code_postal":"44000","telephone":"02 40 71 03 50","url":"grand-patrimoine.loire-atlantique.fr\/jcms\/navigation\/les-sites-a-visiter\/musee-dobree-a-nantes\/musee-dobree-a-nantes-fr-p2_190870","latitude":47.211788,"longitude":-1.566123,"ref_deps":"4410907","date_arrete_attribution_appellation":"2002-09-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.564652,47.212385]},"properties":{"region_administrative":"Pays-de-la-Loire","departement":"Loire-Atlantique","identifiant_museofile":"M7049","commune":"Nantes","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9um d'histoire naturelle","adresse":"12 rue Voltaire","lieu":null,"code_postal":"44000","telephone":"02 40 99 26 20","url":"museum.nantesmetropole.fr\/","latitude":47.212385,"longitude":-1.564652,"ref_deps":"4410901","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-2.198174,47.273813]},"properties":{"region_administrative":"Pays-de-la-Loire","departement":"Loire-Atlantique","identifiant_museofile":"M0747","commune":"Saint-Nazaire","nom_officiel_du_musee":"\u00e9comus\u00e9e","adresse":"avenue de Saint-Hubert","lieu":null,"code_postal":"44600","telephone":"02 51 10 03 03","url":"www.saint-nazaire-tourisme.com\/les-visites\/les-sites-de-visite\/ecomusee\/","latitude":47.273813,"longitude":-2.198174,"ref_deps":"4418401","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.882284,47.058385]},"properties":{"region_administrative":"Pays-de-la-Loire","departement":"Maine-et-Loire","identifiant_museofile":"M0754","commune":"Cholet","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'art et d'histoire","adresse":"27 avenue de l'Abreuvoir","lieu":null,"code_postal":"49300","telephone":"02 41 49 29 00","url":"www.cholet.fr\/chaines\/dossier_55_le+musee+art+histoire.html","latitude":47.058385,"longitude":-0.882284,"ref_deps":"4909901","date_arrete_attribution_appellation":"2002-04-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.897677,47.069473]},"properties":{"region_administrative":"Pays-de-la-Loire","departement":"Maine-et-Loire","identifiant_museofile":"M0756","commune":"Cholet","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du textile","adresse":"rue du Docteur Roux","lieu":null,"code_postal":"49300","telephone":"02 41 75 25 40","url":"www.cholet.fr\/chaines\/dossier_56_le+musee+textile.html","latitude":47.069473,"longitude":-0.897677,"ref_deps":"4909904","date_arrete_attribution_appellation":"2002-04-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.07191750412095592,47.25728921356893]},"properties":{"region_administrative":"Pays-de-la-Loire","departement":"Maine-et-Loire","identifiant_museofile":"M0759","commune":"Saumur","nom_officiel_du_musee":"ch\u00e2teau-mus\u00e9e de Saumur","adresse":"Rue Moli\u00e8re","lieu":"Ch\u00e2teau de Saumur","code_postal":"49408","telephone":"02 41 40 24 40","url":"www.chateau-saumur.fr","latitude":47.25728921356893,"longitude":-0.07191750412095592,"ref_deps":"4932802","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.933518,48.296148]},"properties":{"region_administrative":"Pays-de-la-Loire","departement":"Mayenne","identifiant_museofile":"M0764","commune":"Ern\u00e9e","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":null,"lieu":"Place de l'H\u00f4tel de Ville","code_postal":"53500","telephone":"02 43 08 71 17","url":null,"latitude":48.296148,"longitude":-0.933518,"ref_deps":"5309601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.77221,48.068652]},"properties":{"region_administrative":"Pays-de-la-Loire","departement":"Mayenne","identifiant_museofile":"M0766","commune":"Laval","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du vieux ch\u00e2teau","adresse":"Place de La Tr\u00e9moille","lieu":"Vieux-Ch\u00e2teau","code_postal":"53000","telephone":"02 43 53 39 89","url":"musees.laval.fr\/","latitude":48.068652,"longitude":-0.77221,"ref_deps":"5313001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.953276,46.757962]},"properties":{"region_administrative":"Pays-de-la-Loire","departement":"Vend\u00e9e","identifiant_museofile":"M1132","commune":"Saint-Hilaire-de-Riez","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e La Bourrine du Bois-Juquaud","adresse":"4 chemin du Bois Juquaud","lieu":null,"code_postal":"85270","telephone":"02 51 59 94 07","url":"www.sainthilairederiez.fr\/la-bourrine-du-bois-juquaud\/","latitude":46.757962,"longitude":-1.953276,"ref_deps":"8522601","date_arrete_attribution_appellation":"2004-07-28"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.655077,44.387609]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Alpes-de-Haute-Provence","identifiant_museofile":"M0856","commune":"Barcelonnette","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la vall\u00e9e","adresse":"10, avenue de la Lib\u00e9ration","lieu":null,"code_postal":"04400","telephone":"04 92 81 27 15","url":"www.museedelavallee.fr\/","latitude":44.387609,"longitude":6.655077,"ref_deps":"0401901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.220175,43.846892]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Alpes-de-Haute-Provence","identifiant_museofile":"M0860","commune":"Moustiers-Sainte-Marie","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de la fa\u00efence","adresse":null,"lieu":"Espace Christiane Vivier","code_postal":"04360","telephone":"04 92 74 61 64","url":"www.moustiers.fr\/fr\/musee-faience","latitude":43.846892,"longitude":6.220175,"ref_deps":"0413501","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.08717,43.815415]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Alpes-de-Haute-Provence","identifiant_museofile":"M0862","commune":"Riez-la-Romaine","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e arch\u00e9ologique","adresse":"Route de Marseille","lieu":null,"code_postal":"04500","telephone":"04 92 72 22 43","url":"www.musees-mediterranee.org\/portail\/index.php?menu=1&num_musee=109","latitude":43.815415,"longitude":6.08717,"ref_deps":"0416601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.098469,43.627369]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Alpes-Maritimes","identifiant_museofile":"M0869","commune":"Biot","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d'histoire locale","adresse":"9 rue Saint-S\u00e9bastien","lieu":null,"code_postal":"06410","telephone":"04 93 65 54 54","url":"www.biot.fr\/culture\/musees-et-art\/les-musees\/musee-dhistoire-de-ceramique-biotoises\/","latitude":43.627369,"longitude":7.098469,"ref_deps":"0601802","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.4884,43.766659]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Alpes-Maritimes","identifiant_museofile":"M0878","commune":"Menton","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des beaux-arts","adresse":"3 avenue de la Madone","lieu":"Palais de Carnol\u00e8s","code_postal":"06500","telephone":"04 93 35 49 71","url":"www.menton.fr\/Musee-des-Beaux-Arts-Palais-de-Carnoles.html?oaq","latitude":43.766659,"longitude":7.4884,"ref_deps":"0608305","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.259251,43.695672]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Alpes-Maritimes","identifiant_museofile":"M0881","commune":"Nice","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Mass\u00e9na","adresse":"65 rue de France","lieu":"Palais Mass\u00e9na","code_postal":"06000","telephone":"04 93 91 19 10","url":"www.nice.fr\/fr\/culture\/musees-et-galeries\/musee-massena-le-musee","latitude":43.695672,"longitude":7.259251,"ref_deps":"0608802","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[7.2688,43.70922]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Alpes-Maritimes","identifiant_museofile":"M5029","commune":"Nice","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e national Message biblique Marc Chagall","adresse":"Avenue du Docteur-M\u00e9nard","lieu":null,"code_postal":"06000","telephone":"04 93 53 87 20","url":"musees-nationaux-alpesmaritimes.fr\/chagall\/","latitude":43.70922,"longitude":7.2688,"ref_deps":"0608811","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.410889,43.494315]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M0894","commune":"Aix-en-Provence","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Granet","adresse":"Place Saint-Jean-de-Malte","lieu":"Palais de Malte","code_postal":"13100","telephone":"04 42 52 88 30","url":"www.museegranet-aixenprovence.fr\/nc\/accueil.html","latitude":43.494315,"longitude":5.410889,"ref_deps":"1300104","date_arrete_attribution_appellation":"2002-01-06"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.449931,43.526201]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M0899","commune":"Aix-en-Provence","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Paul Arbaud","adresse":"2A rue du Quatre-Septembre","lieu":null,"code_postal":"13100","telephone":"04 42 38 38 95","url":"www.aixenprovence.fr\/Musee-Arbaud","latitude":43.526201,"longitude":5.449931,"ref_deps":"1300106","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.782653,43.831079]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M0911","commune":"Maillane","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Fr\u00e9d\u00e9ric Mistral","adresse":"11 rue Lamartine","lieu":null,"code_postal":"13910","telephone":"04 90 95 74 06","url":"museemistral.fr\/","latitude":43.831079,"longitude":4.782653,"ref_deps":"1305201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.054107,43.408336]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M0923","commune":"Martigues","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Ziem","adresse":"9, Boulevard du 14 juillet","lieu":null,"code_postal":"13500","telephone":"04 42 41 39 60","url":"www.ville-martigues.fr\/loisirs\/culture\/musee-ziem","latitude":43.408336,"longitude":5.054107,"ref_deps":"1305601","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.831075,43.789218]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M0926","commune":"Saint-R\u00e9my-de-Provence","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e des Alpilles Pierre de Brun","adresse":"1 Place Favier","lieu":"Place Favier","code_postal":"13210","telephone":"04 90 92 68 24","url":"www.mairie-saintremydeprovence.com\/que-faire-a-saint-remy\/envie-de-culture\/musee-des-alpilles\/","latitude":43.789218,"longitude":4.831075,"ref_deps":"1310001","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.096576,43.640227]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","identifiant_museofile":"M0929","commune":"Salon-de-Provence","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'Emperi","adresse":null,"lieu":"Ch\u00e2teau de l'Emp\u00e9ri","code_postal":"13300","telephone":"04 90 56 22 36","url":"www.salondeprovence.fr\/index.php\/emperi","latitude":43.640227,"longitude":5.096576,"ref_deps":"1310301","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.085573,44.562625]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Hautes-Alpes","identifiant_museofile":"M0866","commune":"Gap","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d\u00e9partemental des Hautes-Alpes","adresse":"6 avenue Mar\u00e9chal Foch","lieu":null,"code_postal":"05000","telephone":"04 86 15 30 70","url":"collections-musee.hautes-alpes.fr\/","latitude":44.562625,"longitude":6.085573,"ref_deps":"0506101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.495058,43.529648]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Var","identifiant_museofile":"M9007","commune":"Draguignan","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e de l'artillerie","adresse":"Quartier Bonaparte avenue de La Grande Arm\u00e9e","lieu":"Ecole de l'Artillerie","code_postal":"83300","telephone":"04 83 08 13 85","url":"artillerie.asso.fr\/musee\/","latitude":43.529648,"longitude":6.495058,"ref_deps":"8305004","date_arrete_attribution_appellation":"2006-08-29"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.736721,43.433569]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Var","identifiant_museofile":"M0936","commune":"Fr\u00e9jus","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e arch\u00e9ologique","adresse":"Place Calvini","lieu":null,"code_postal":"83600","telephone":"04 94 52 15 78","url":"www.ville-frejus.fr\/fr\/decouvrir-et-sortir\/histoire-et-patrimoine\/musees-et-monuments\/musee-archeologique\/","latitude":43.433569,"longitude":6.736721,"ref_deps":"8306101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[6.769881214825955,43.42598957834058]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Var","identifiant_museofile":"M0940","commune":"Saint-Rapha\u00ebl","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e arch\u00e9ologique","adresse":"Parvis de la vieille l'\u00e9gise rue des templiers","lieu":"place de la Vieille Eglise","code_postal":"83700","telephone":"04 94 19 25 75","url":"www.ville-saintraphael.fr\/cultivee\/musees\/musee-archeologique","latitude":43.42598957834058,"longitude":6.769881214825955,"ref_deps":"8311801","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.806317,43.951088]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Vaucluse","identifiant_museofile":"M0947","commune":"Avignon","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e du Petit Palais","adresse":"Place du Palais des Papes","lieu":null,"code_postal":"84000","telephone":"04 90 86 44 58","url":"www.petit-palais.org\/","latitude":43.951088,"longitude":4.806317,"ref_deps":"8400702","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.045479,44.0543]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Vaucluse","identifiant_museofile":"M0949","commune":"Carpentras","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9es Comtadin et Duplessis","adresse":"234 Boulevard Albert Durand","lieu":null,"code_postal":"84200","telephone":"04 90 63 04 92","url":"inguimbertine.carpentras.fr\/","latitude":44.0543,"longitude":5.045479,"ref_deps":"8403103","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.038776,43.837324]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Vaucluse","identifiant_museofile":"M0953","commune":"Cavaillon","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e Jouve","adresse":"20 rue Chabran","lieu":null,"code_postal":"84300","telephone":"04 90 72 26 86","url":"www.cavaillon.fr\/le-musee-jouve.html","latitude":43.837324,"longitude":5.038776,"ref_deps":"8403503","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[5.056541,43.91753]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Vaucluse","identifiant_museofile":"M0956","commune":"Fontaine-de-Vaucluse","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e-biblioth\u00e8que P\u00e9trarque","adresse":"Rive gauche de la Sorgue","lieu":null,"code_postal":"84800","telephone":"04 90 20 53 44","url":"www.vaucluse.fr\/culture-et-patrimoine\/les-musees-departementaux\/le-musee-bibliotheque-francois-petrarque-a-fontaine-de-vaucluse-866.html","latitude":43.91753,"longitude":5.056541,"ref_deps":"8413901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[4.807526,44.135887]},"properties":{"region_administrative":"Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur","departement":"Vaucluse","identifiant_museofile":"M0959","commune":"Orange","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e municipal","adresse":"rue Madeleine Roch","lieu":"H\u00f4tel","code_postal":"84100","telephone":"04 90 51 17 60","url":"www.ville-orange.fr\/article193.html","latitude":44.135887,"longitude":4.807526,"ref_deps":"8408701","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-61.298004,15.876666]},"properties":{"region_administrative":"Territoires et d\u00e9partements d'outre-mer","departement":"Guadeloupe","identifiant_museofile":"M1059","commune":"Grand-Bourg","nom_officiel_du_musee":"\u00e9comus\u00e9e de Marie-Galante","adresse":"Section Murat","lieu":"Habitation Murat","code_postal":"97112","telephone":"05 90 97 48 68","url":"www.destination-marie-galante.fr\/site-habitation-murat.php","latitude":15.876666,"longitude":-61.298004,"ref_deps":"9711201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-52.334359,4.938177]},"properties":{"region_administrative":"Territoires et d\u00e9partements d'outre-mer","departement":"Guyane","identifiant_museofile":"M1063","commune":"Cayenne","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d\u00e9partemental Alexandre Franconie","adresse":"1 Avenue du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle","lieu":null,"code_postal":"97300","telephone":"0 594 30 89 31","url":"amazonian-museum-network.org\/fr\/les-musees-d-amazonie\/musee-alexandre-franconie","latitude":4.938177,"longitude":-52.334359,"ref_deps":"9730201","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[55.450251,-20.883698]},"properties":{"region_administrative":"Territoires et d\u00e9partements d'outre-mer","departement":"La R\u00e9union","identifiant_museofile":"M1069","commune":"Saint-Denis-de-la-R\u00e9union","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e L\u00e9on Dierx","adresse":"28 rue de Paris","lieu":null,"code_postal":"97400","telephone":"02 62 20 24 82","url":"www.departement974.fr\/actualite\/musee-leon-dierx-musee-de-france-patrimoine-departemental","latitude":-20.883698,"longitude":55.450251,"ref_deps":"9741101","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-61.068675,14.60331]},"properties":{"region_administrative":"Territoires et d\u00e9partements d'outre-mer","departement":"Martinique","identifiant_museofile":"M1065","commune":"Fort-de-France","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9e d\u00e9partemental d'arch\u00e9ologie","adresse":"9 rue de La Libert\u00e9","lieu":"Ancienne Intendance Militaire","code_postal":"97200","telephone":"05 96 71 57 05","url":"www.martinique.org\/node\/24376\/PCUMAR972V5000OQ\/detail\/fort-de-france\/musee-departemental-d-archeologie-et-de-prehistoire-de-la-martinique","latitude":14.60331,"longitude":-61.068675,"ref_deps":"9720901","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-61.049824,14.624376]},"properties":{"region_administrative":"Territoires et d\u00e9partements d'outre-mer","departement":"Martinique","identifiant_museofile":"M7036","commune":"Fort-de-France","nom_officiel_du_musee":"mus\u00e9um d'histoire naturelle","adresse":"Parc Floral","lieu":null,"code_postal":"97200","telephone":"05 96 70 68 41","url":null,"latitude":14.624376,"longitude":-61.049824,"ref_deps":"9720903","date_arrete_attribution_appellation":"2003-02-01"}}]}